{
  "description": "Optimized Core 2k/6k Vocabulary\nOriginally from iKnow, edits by Nukemarine",
  "type": "text",
  "timeout": 30,
  "deck": [
{ "question": "this, this one (near speaker) \n  (pos: pronoun), (chr: 2h), (RTK: 此)\n  (ex:   ______  をください。)", "answers": [ "これ", "これ" ], "comment": "iKnow Index - 5, Optimized Index - 1, Sentence: これをください。" },
{ "question": "one (thing) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: one)\n  (ex: それを  ______  ください。)", "answers": [ "一つ", "ひとつ" ], "comment": "iKnow Index - 46, Optimized Index - 2, Sentence: それを一つください。" },
{ "question": "one, 1 \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: one)\n  (ex:   ______  から 始めましょう。)", "answers": [ "一", "いち" ], "comment": "iKnow Index - 196, Optimized Index - 3, Sentence: 一から始めましょう。" },
{ "question": "two, 2 \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: one)\n  (ex: その 人には  ______   回 会った。)", "answers": [ "二", "に" ], "comment": "iKnow Index - 267, Optimized Index - 4, Sentence: その人には二回会った。" },
{ "question": "two (things) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: two)\n  (ex: ソフトクリームを  ______  ください。)", "answers": [ "二つ", "ふたつ" ], "comment": "iKnow Index - 283, Optimized Index - 5, Sentence: ソフトクリームを二つください。" },
{ "question": "three, 3 \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: three)\n  (ex: 彼女は  ______   人の 子供の 母親だ。)", "answers": [ "三", "さん" ], "comment": "iKnow Index - 281, Optimized Index - 6, Sentence: 彼女は三人の子供の母親だ。" },
{ "question": "that, that one (near listener) \n  (pos: pronoun), (chr: 2h), (RTK: 其)\n  (ex:   ______  はとってもいい 話だ。)", "answers": [ "それ", "それ" ], "comment": "iKnow Index - 6, Optimized Index - 7, Sentence: それはとってもいい話だ。" },
{ "question": "three (things) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: three)\n  (ex: コップを  ______   買いました。)", "answers": [ "三つ", "みっつ" ], "comment": "iKnow Index - 316, Optimized Index - 8, Sentence: コップを三つ買いました。" },
{ "question": "four (Japanese origin) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: four )\n  (ex: ハワイは  ______   回 目です。)", "answers": [ "四", "よん" ], "comment": "iKnow Index - 290, Optimized Index - 9, Sentence: ハワイは四回目です。" },
{ "question": "four (things) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: four)\n  (ex: 私は 腕時計を  ______   持っています。)", "answers": [ "四つ", "よっつ" ], "comment": "iKnow Index - 325, Optimized Index - 10, Sentence: 私は腕時計を四つ持っています。" },
{ "question": "four (Chinese origin) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: four )\n  (ex:   ______   月に 大学に 入学しました。)", "answers": [ "四", "し" ], "comment": "iKnow Index - 340, Optimized Index - 11, Sentence: 四月に大学に入学しました。" },
{ "question": "five, 5 \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: five)\n  (ex:   ______   人で 旅行に 行きました。)", "answers": [ "五", "ご" ], "comment": "iKnow Index - 334, Optimized Index - 12, Sentence: 五人で旅行に行きました。" },
{ "question": "when, how soon\n  (pos: interrogative), (chr: 2h), (RTK: 何時)\n  (ex: 彼女は  ______   来ますか。)", "answers": [ "いつ", "いつ" ], "comment": "iKnow Index - 9, Optimized Index - 13, Sentence: 彼女はいつ来ますか。" },
{ "question": "five (things) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: five)\n  (ex: 桃を  ______  ください。)", "answers": [ "五つ", "いつつ" ], "comment": "iKnow Index - 370, Optimized Index - 14, Sentence: 桃を五つください。" },
{ "question": "six, 6 \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: six)\n  (ex: 彼には 子供が  ______   人います。)", "answers": [ "六", "ろく" ], "comment": "iKnow Index - 377, Optimized Index - 15, Sentence: 彼には子供が六人います。" },
{ "question": "six (things) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: six)\n  (ex: 息子は  ______  になりました。)", "answers": [ "六つ", "むっつ" ], "comment": "iKnow Index - 387, Optimized Index - 16, Sentence: 息子は六つになりました。" },
{ "question": "seven (Japanese origin) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: seven )\n  (ex: バナナが  ______   本あります。)", "answers": [ "七", "なな" ], "comment": "iKnow Index - 321, Optimized Index - 17, Sentence: バナナが七本あります。" },
{ "question": "seven (things) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: seven)\n  (ex: この 子は 今年  ______  になります。)", "answers": [ "七つ", "ななつ" ], "comment": "iKnow Index - 356, Optimized Index - 18, Sentence: この子は今年七つになります。" },
{ "question": "to do, to make; vs-i \n  (pos: verb), (chr: 2h), (RTK: 為)\n  (ex: 友達と 一緒に 宿題を  ______  。)", "answers": [ "する", "する" ], "comment": "iKnow Index - 10, Optimized Index - 19, Sentence: 友達と一緒に宿題をした。" },
{ "question": "seven (Chinese origin) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: seven )\n  (ex: そのグループのメンバーは 全部で  ______   人だ。)", "answers": [ "七", "しち" ], "comment": "iKnow Index - 777, Optimized Index - 20, Sentence: そのグループのメンバーは全部で七人だ。" },
{ "question": "eight, 8 \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: eight)\n  (ex: りんごを  ______   個ください。)", "answers": [ "八", "はち" ], "comment": "iKnow Index - 306, Optimized Index - 21, Sentence: りんごを八個ください。" },
{ "question": "eight (things) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: eight)\n  (ex: あの 家には 時計が  ______  あります。)", "answers": [ "八つ", "やっつ" ], "comment": "iKnow Index - 372, Optimized Index - 22, Sentence: あの家には時計が八つあります。" },
{ "question": "nine (not く) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: nine )\n  (ex: 野球は  ______   人で1チームです。)", "answers": [ "九", "きゅう" ], "comment": "iKnow Index - 312, Optimized Index - 23, Sentence: 野球は九人で1チームです。" },
{ "question": "nine (things) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: nine)\n  (ex: 娘は 明日  ______  になります。)", "answers": [ "九つ", "ここのつ" ], "comment": "iKnow Index - 335, Optimized Index - 24, Sentence: 娘は明日九つになります。" },
{ "question": "to become, to reach, to attain; vi \n  (pos: verb), (chr: 2h), (RTK: 成)\n  (ex: 彼は 医者に  ______  。)", "answers": [ "なる", "なる" ], "comment": "iKnow Index - 23, Optimized Index - 25, Sentence: 彼は医者になりました。" },
{ "question": "nine (not きゅう) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: nine )\n  (ex: 私は  ______   月に 行く 予定です。)", "answers": [ "九", "く" ], "comment": "iKnow Index - 773, Optimized Index - 26, Sentence: 私は九月に行く予定です。" },
{ "question": "ten, 10 \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: ten)\n  (ex: その 子は 指で  ______   数えました。)", "answers": [ "十", "じゅう" ], "comment": "iKnow Index - 228, Optimized Index - 27, Sentence: その子は指で十数えました。" },
{ "question": "hundred, 100 \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: hundred)\n  (ex: 私の 祖母は  ______   才です。)", "answers": [ "百", "ひゃく" ], "comment": "iKnow Index - 397, Optimized Index - 28, Sentence: 私の祖母は百才です。" },
{ "question": "thousand, 1000 \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: thousand)\n  (ex:   ______   円 貸してください。)", "answers": [ "千", "せん" ], "comment": "iKnow Index - 285, Optimized Index - 29, Sentence: 千円貸してください。" },
{ "question": "ten thousand; 10, 000 \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: ten thousand)\n  (ex: この 靴は1  ______   円です。)", "answers": [ "万", "まん" ], "comment": "iKnow Index - 367, Optimized Index - 30, Sentence: この靴は1万円です。" },
{ "question": "(not) yet, still, only \n  (pos: adverb), (chr: 2h), (RTK: not yet 未)\n  (ex: 宿題は  ______   終わっていません。)", "answers": [ "まだ", "まだ" ], "comment": "iKnow Index - 24, Optimized Index - 31, Sentence: 宿題はまだ終わっていません。" },
{ "question": "Japanese yen/monetary unit \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: yen)\n  (ex: カレーライスは700  ______  です。)", "answers": [ "円", "えん" ], "comment": "iKnow Index - 187, Optimized Index - 32, Sentence: カレーライスは700円です。" },
{ "question": "circle \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: circle)\n  (ex: そこに 大きな  ______  を 描いて。)", "answers": [ "円", "えん" ], "comment": "iKnow Index - 794, Optimized Index - 33, Sentence: そこに大きな円を描いて。" },
{ "question": "time, moment, hour \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: time)\n  (ex:   ______  の 経つのは 早い。)", "answers": [ "時", "とき" ], "comment": "iKnow Index - 202, Optimized Index - 34, Sentence: 時の経つのは早い。" },
{ "question": "sometimes, at times \n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: time noma)\n  (ex: 彼は  ______   遅刻します。)", "answers": [ "時々", "ときどき" ], "comment": "iKnow Index - 357, Optimized Index - 35, Sentence: 彼は時々遅刻します。" },
{ "question": "counter for days, day (of the month) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: day)\n  (ex: 私たちは 先月11  ______  に 結婚しました。)", "answers": [ "日", "にち" ], "comment": "iKnow Index - 257, Optimized Index - 36, Sentence: 私たちは先月11日に結婚しました。" },
{ "question": "after, later\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: 後)\n  (ex: 仕事の  ______  、 映画を 見た。)", "answers": [ "あと", "あと" ], "comment": "iKnow Index - 25, Optimized Index - 37, Sentence: 仕事のあと、映画を見た。" },
{ "question": "six days, sixth of the month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: six day)\n  (ex:   ______   前に 日本に 帰ってきました。)", "answers": [ "六日", "むいか" ], "comment": "iKnow Index - 286, Optimized Index - 38, Sentence: 六日前に日本に帰ってきました。" },
{ "question": "five days, fifth of the month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: five day)\n  (ex: 五月  ______  は 祝日です。)", "answers": [ "五日", "いつか" ], "comment": "iKnow Index - 310, Optimized Index - 39, Sentence: 五月五日は祝日です。" },
{ "question": "eight days, eighth of the month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: eight day)\n  (ex:   ______  からイギリスに 行きます。)", "answers": [ "八日", "ようか" ], "comment": "iKnow Index - 317, Optimized Index - 40, Sentence: 八日からイギリスに行きます。" },
{ "question": "20 days, 20th of the month \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: two ten day)\n  (ex: 来月の  ______  は 弟の 誕生日です。)", "answers": [ "二十日", "はつか" ], "comment": "iKnow Index - 322, Optimized Index - 41, Sentence: 来月の二十日は弟の誕生日です。" },
{ "question": "two days, second of the month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: two day)\n  (ex: 私は  ______   待った。)", "answers": [ "二日", "ふつか" ], "comment": "iKnow Index - 324, Optimized Index - 42, Sentence: 私は二日待った。" },
{ "question": "so, that way; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 2h), (RTK: 然)\n  (ex: 私も  ______   思います。)", "answers": [ "そう", "そう" ], "comment": "iKnow Index - 31, Optimized Index - 43, Sentence: 私もそう思います。" },
{ "question": "three days, third of the month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: three day)\n  (ex: 手紙が 届くのに  ______  かかりました。)", "answers": [ "三日", "みっか" ], "comment": "iKnow Index - 341, Optimized Index - 44, Sentence: 手紙が届くのに三日かかりました。" },
{ "question": "ten days, tenth of the month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ten day)\n  (ex:   ______   後に 帰ります。)", "answers": [ "十日", "とおか" ], "comment": "iKnow Index - 353, Optimized Index - 45, Sentence: 十日後に帰ります。" },
{ "question": "first of the month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: one day)\n  (ex: 来月の  ______  は 空いていますか。)", "answers": [ "一日", "ついたち" ], "comment": "iKnow Index - 361, Optimized Index - 46, Sentence: 来月の一日は空いていますか。" },
{ "question": "nine days, ninth of the month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: nine day)\n  (ex:   ______  に 荷物が 届きます。)", "answers": [ "九日", "ここのか" ], "comment": "iKnow Index - 362, Optimized Index - 47, Sentence: 九日に荷物が届きます。" },
{ "question": "four days, fourth of the month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: four day)\n  (ex: 新 学期は 来月の  ______  からです。)", "answers": [ "四日", "よっか" ], "comment": "iKnow Index - 374, Optimized Index - 48, Sentence: 新学期は来月の四日からです。" },
{ "question": "Already, yet, by now \n  (pos: adverb), (chr: 2h), (RTK: )\n  (ex: 彼は  ______   帰りました。)", "answers": [ "もう", "もう" ], "comment": "iKnow Index - 32, Optimized Index - 49, Sentence: 彼はもう帰りました。" },
{ "question": "seven days, seventh of the month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: seven day)\n  (ex: 先月の  ______  に 孫が 生まれました。)", "answers": [ "七日", "なのか" ], "comment": "iKnow Index - 391, Optimized Index - 50, Sentence: 先月の七日に孫が生まれました。" },
{ "question": "date and time \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: day time)\n  (ex: 試写 会の  ______  を 教えてください。)", "answers": [ "日時", "にちじ" ], "comment": "iKnow Index - 910, Optimized Index - 51, Sentence: 試写会の日時を教えてください。" },
{ "question": "moon, month \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: month)\n  (ex: 今夜は  ______  がとてもきれいです。)", "answers": [ "月", "つき" ], "comment": "iKnow Index - 348, Optimized Index - 52, Sentence: 今夜は月がとてもきれいです。" },
{ "question": "fire \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: fire)\n  (ex:   ______  を 消して。)", "answers": [ "火", "ひ" ], "comment": "iKnow Index - 971, Optimized Index - 53, Sentence: 火を消して。" },
{ "question": "water (drinking water) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: water)\n  (ex:   ______  を 一杯ください。)", "answers": [ "水", "みず" ], "comment": "iKnow Index - 265, Optimized Index - 54, Sentence: 水を一杯ください。" },
{ "question": "please, kindly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: )\n  (ex: こちらへ  ______  。)", "answers": [ "どうぞ", "どうぞ" ], "comment": "iKnow Index - 35, Optimized Index - 55, Sentence: こちらへどうぞ。" },
{ "question": "tree, wood, shrub \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: tree)\n  (ex: 台風で  ______  が 倒れた。)", "answers": [ "木", "き" ], "comment": "iKnow Index - 182, Optimized Index - 56, Sentence: 台風で木が倒れた。" },
{ "question": "money \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: gold)\n  (ex: これはかなり  ______  がかかった。)", "answers": [ "金", "かね", "お金" ], "comment": "iKnow Index - 300, Optimized Index - 57, Sentence: これはかなり金がかかった。" },
{ "question": "Sunday \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: day weekday day)\n  (ex:   ______  は 海に 行きました。)", "answers": [ "日曜日", "にちようび" ], "comment": "iKnow Index - 210, Optimized Index - 58, Sentence: 日曜日は海に行きました。" },
{ "question": "Saturday \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: soil weekday day)\n  (ex:   ______  の 夜はクラブに 行きます。)", "answers": [ "土曜日", "どようび" ], "comment": "iKnow Index - 233, Optimized Index - 59, Sentence: 土曜日の夜はクラブに行きます。" },
{ "question": "Friday \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: gold weekday day)\n  (ex:   ______  の 夜は 友達と 出かけます。)", "answers": [ "金曜日", "きんようび" ], "comment": "iKnow Index - 245, Optimized Index - 60, Sentence: 金曜日の夜は友達と出かけます。" },
{ "question": "often, well, frequently; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 2h), (RTK: 良)\n  (ex: 彼女は  ______   旅行に 行きます。)", "answers": [ "よく", "よく" ], "comment": "iKnow Index - 40, Optimized Index - 61, Sentence: 彼女はよく旅行に行きます。" },
{ "question": "Monday \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: month weekday day)\n  (ex:   ______  に 会いましょう。)", "answers": [ "月曜日", "げつようび" ], "comment": "iKnow Index - 260, Optimized Index - 62, Sentence: 月曜日に会いましょう。" },
{ "question": "Thursday \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: tree weekday day)\n  (ex:   ______  は 仕事が 休みです。)", "answers": [ "木曜日", "もくようび" ], "comment": "iKnow Index - 275, Optimized Index - 63, Sentence: 木曜日は仕事が休みです。" },
{ "question": "day of the week \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: weekday day)\n  (ex:   ______  を 間違えました。)", "answers": [ "曜日", "ようび" ], "comment": "iKnow Index - 276, Optimized Index - 64, Sentence: 曜日を間違えました。" },
{ "question": "Tuesday \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: fire weekday day)\n  (ex:   ______  に 会議があります。)", "answers": [ "火曜日", "かようび" ], "comment": "iKnow Index - 279, Optimized Index - 65, Sentence: 火曜日に会議があります。" },
{ "question": "Wednesday \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: water weekday day)\n  (ex:   ______  はバイトがあります。)", "answers": [ "水曜日", "すいようび" ], "comment": "iKnow Index - 282, Optimized Index - 66, Sentence: 水曜日はバイトがあります。" },
{ "question": "week \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: week)\n  (ex: その 次の  ______  は 空いてますか。)", "answers": [ "週", "しゅう" ], "comment": "iKnow Index - 137, Optimized Index - 67, Sentence: その次の週は空いてますか。" },
{ "question": "how, in what way, how about \n  (pos: interrogative), (chr: 2h), (RTK: 如何)\n  (ex: あなたは  ______   思いますか。)", "answers": [ "どう", "どう" ], "comment": "iKnow Index - 42, Optimized Index - 68, Sentence: あなたはどう思いますか。" },
{ "question": "year, age \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: year)\n  (ex: 新しい  ______  が 始まりました。)", "answers": [ "年", "とし" ], "comment": "iKnow Index - 120, Optimized Index - 69, Sentence: 新しい年が始まりました。" },
{ "question": "to understand, to comprehend; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: part)\n  (ex: 質問の 意味は  ______  か。)", "answers": [ "分かる", "わかる" ], "comment": "iKnow Index - 71, Optimized Index - 70, Sentence: 質問の意味は分かりましたか。" },
{ "question": "enough, plentiful, sufficient \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: ten part)\n  (ex: お 金はまだ  ______  あります。)", "answers": [ "十分", "じゅうぶん" ], "comment": "iKnow Index - 451, Optimized Index - 71, Sentence: お金はまだ十分あります。" },
{ "question": "amount, share, part \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: part)\n  (ex: このケーキはあなたの  ______  です。)", "answers": [ "分", "ぶん" ], "comment": "iKnow Index - 712, Optimized Index - 72, Sentence: このケーキはあなたの分です。" },
{ "question": "to divide, to share; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: part)\n  (ex: お 菓子をみんなで  ______  。)", "answers": [ "分ける", "わける" ], "comment": "iKnow Index - 723, Optimized Index - 73, Sentence: お菓子をみんなで分けました。" },
{ "question": "to give, to offer up; vt \n  (pos: verb), (chr: 3h), (RTK: 上)\n  (ex: この 本、あなたに  ______  。)", "answers": [ "あげる", "あげる" ], "comment": "iKnow Index - 47, Optimized Index - 74, Sentence: この本、あなたにあげます。" },
{ "question": "to be divided, to split off; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: part)\n  (ex: グループの 中で 意見が  ______  。)", "answers": [ "分かれる", "わかれる" ], "comment": "iKnow Index - 946, Optimized Index - 75, Sentence: グループの中で意見が分かれました。" },
{ "question": "what (not なん) \n  (pos: interrogative), (chr: 1k), (RTK: what )\n  (ex: 夕食には  ______  を 食べたいですか。)", "answers": [ "何", "なに" ], "comment": "iKnow Index - 358, Optimized Index - 76, Sentence: 夕食には何を食べたいですか。" },
{ "question": "what (not なに, used with t, d, n consonants and counters) \n  (pos: interrogative), (chr: 1k), (RTK: what )\n  (ex: 質問は  ______  ですか。)", "answers": [ "何", "なん" ], "comment": "iKnow Index - 506, Optimized Index - 77, Sentence: 質問は何ですか。" },
{ "question": "something, some \n  (pos: pronoun), (chr: 1k1h), (RTK: what)\n  (ex: 道に  ______   落ちています。)", "answers": [ "何か", "なにか" ], "comment": "iKnow Index - 901, Optimized Index - 78, Sentence: 道に何か落ちています。" },
{ "question": "ahead, first, preceding \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: before)\n  (ex: お  ______  にどうぞ。)", "answers": [ "先", "さき" ], "comment": "iKnow Index - 338, Optimized Index - 79, Sentence: お先にどうぞ。" },
{ "question": "like this, such, in this way; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 2h), (RTK: 斯)\n  (ex:   ______   小さい 字は 読めない。)", "answers": [ "こう", "こう" ], "comment": "iKnow Index - 48, Optimized Index - 80, Sentence: こう小さい字は読めない。" },
{ "question": "first of all, to begin with; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: before)\n  (ex: 帰ったら  ______   手を 洗いましょう。)", "answers": [ "先ず", "まず" ], "comment": "iKnow Index - 431, Optimized Index - 81, Sentence: 帰ったら先ず手を洗いましょう。" },
{ "question": "last week, the week before \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: before week)\n  (ex:   ______  は 海に 行った。)", "answers": [ "先週", "せんしゅう" ], "comment": "iKnow Index - 741, Optimized Index - 82, Sentence: 先週は海に行った。" },
{ "question": "now, the present time; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 1k), (RTK: now)\n  (ex: 彼は  ______  、 勉強しています。)", "answers": [ "今", "いま" ], "comment": "iKnow Index - 21, Optimized Index - 83, Sentence: 彼は今、勉強しています。" },
{ "question": "this year \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: now year)\n  (ex:   ______  はイタリアに 旅行したい。)", "answers": [ "今年", "ことし" ], "comment": "iKnow Index - 39, Optimized Index - 84, Sentence: 今年はイタリアに旅行したい。" },
{ "question": "today, this day \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: now day)\n  (ex:   ______  は 仕事がありません。)", "answers": [ "今日", "きょう" ], "comment": "iKnow Index - 97, Optimized Index - 85, Sentence: 今日は仕事がありません。" },
{ "question": "to be given, to let one have, to do for one; vt \n  (pos: verb), (chr: 3h), (RTK: give 呉)\n  (ex: 友達が 誕生 日プレゼントを  ______  。)", "answers": [ "くれる", "くれる" ], "comment": "iKnow Index - 50, Optimized Index - 86, Sentence: 友達が誕生日プレゼントをくれた。" },
{ "question": "this month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: now month)\n  (ex:   ______  はとても 忙しい。)", "answers": [ "今月", "こんげつ" ], "comment": "iKnow Index - 148, Optimized Index - 87, Sentence: 今月はとても忙しい。" },
{ "question": "this week \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: now week)\n  (ex:   ______  は 日本語のテストがあります。)", "answers": [ "今週", "こんしゅう" ], "comment": "iKnow Index - 263, Optimized Index - 88, Sentence: 今週は日本語のテストがあります。" },
{ "question": "to come, to arrive; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: come)\n  (ex: 彼は 昼すぎに  ______  。)", "answers": [ "来る", "くる" ], "comment": "iKnow Index - 308, Optimized Index - 89, Sentence: 彼は昼すぎに来ます。" },
{ "question": "next year \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: come year)\n  (ex:   ______   一緒に 旅行しましょう。)", "answers": [ "来年", "らいねん" ], "comment": "iKnow Index - 376, Optimized Index - 90, Sentence: 来年一緒に旅行しましょう。" },
{ "question": "next week \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: come week)\n  (ex: 続きは  ______  やりましょう。)", "answers": [ "来週", "らいしゅう" ], "comment": "iKnow Index - 504, Optimized Index - 91, Sentence: 続きは来週やりましょう。" },
{ "question": "where, what place\n  (pos: interrogative), (chr: 2h), (RTK: 何処)\n  (ex: あの 本を  ______  に 置きましたか。)", "answers": [ "どこ", "どこ" ], "comment": "iKnow Index - 56, Optimized Index - 92, Sentence: あの本をどこに置きましたか。" },
{ "question": "next month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: come month)\n  (ex:   ______  から 大学生になります。)", "answers": [ "来月", "らいげつ" ], "comment": "iKnow Index - 909, Optimized Index - 93, Sentence: 来月から大学生になります。" },
{ "question": "to go, to move towards; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: going)\n  (ex: 日曜日は 図書館に  ______  。)", "answers": [ "行く", "いく" ], "comment": "iKnow Index - 1, Optimized Index - 94, Sentence: 日曜日は図書館に行きます。" },
{ "question": "to go back home, to return; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: homecoming)\n  (ex: 家に  ______  。)", "answers": [ "帰る", "かえる" ], "comment": "iKnow Index - 70, Optimized Index - 95, Sentence: 家に帰ろう。" },
{ "question": "big, large, loud (adj.) \n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: large)\n  (ex: あの  ______   建物は 何ですか。)", "answers": [ "大きい", "おおきい" ], "comment": "iKnow Index - 303, Optimized Index - 96, Sentence: あの大きい建物は何ですか。" },
{ "question": "size, dimensions, volume (noun) \n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: large)\n  (ex: この  ______  の 封筒が 欲しいのですが。)", "answers": [ "大きさ", "おおきさ" ], "comment": "iKnow Index - 811, Optimized Index - 97, Sentence: この大きさの封筒が欲しいのですが。" },
{ "question": "more, longer, further; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: )\n  (ex:   ______   近くに 来てください。)", "answers": [ "もっと", "もっと" ], "comment": "iKnow Index - 69, Optimized Index - 98, Sentence: もっと近くに来てください。" },
{ "question": "inside, middle, within \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: in)\n  (ex: 父は 家の  ______  にいます。)", "answers": [ "中", "なか" ], "comment": "iKnow Index - 758, Optimized Index - 99, Sentence: 父は家の中にいます。" },
{ "question": "small, little, tiny; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: little)\n  (ex:   ______   花が 咲いています。)", "answers": [ "小さい", "ちいさい" ], "comment": "iKnow Index - 304, Optimized Index - 100, Sentence: 小さい花が咲いています。" },
{ "question": "few, little (not すこし); adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: few)\n  (ex: 今年は 雨が ______ です。)", "answers": [ "少ない", "すくない" ], "comment": "iKnow Index - 28, Optimized Index - 101, Sentence: 今年は雨が少ないです。" },
{ "question": "a bit, a little while (not すくない); adv. \n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: few)\n  (ex:  ______ 疲れました。)", "answers": [ "少し", "すこし" ], "comment": "iKnow Index - 200, Optimized Index - 102, Sentence: 少し疲れました。" },
{ "question": "boy, juvenile, youth (not 男の子) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: few year)\n  (ex:  ______ たちがサッカーをしている。)", "answers": [ "少年", "しょうねん" ], "comment": "iKnow Index - 624, Optimized Index - 103, Sentence: 少年たちがサッカーをしている。" },
{ "question": "there (near listener), that place \n  (pos: pronoun), (chr: 2h), (RTK: 其処)\n  (ex:   ______  に 座ってください。)", "answers": [ "そこ", "そこ" ], "comment": "iKnow Index - 75, Optimized Index - 104, Sentence: そこに座ってください。" },
{ "question": "a lot of, many, numerous; (not たくさん) adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: many)\n  (ex: 京都にはお 寺が ______ 。)", "answers": [ "多い", "おおい" ], "comment": "iKnow Index - 3, Optimized Index - 105, Sentence: 京都にはお寺が多い。" },
{ "question": "probably, perhaps; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: many part)\n  (ex: 彼女は ______ 家で 寝ています。)", "answers": [ "多分", "たぶん" ], "comment": "iKnow Index - 236, Optimized Index - 106, Sentence: 彼女は多分家で寝ています。" },
{ "question": "much, largely, mostly (adv) \n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: many)\n  (ex: 毎年 ______ の 人が 海外へ 旅行する。)", "answers": [ "多く", "おおく" ], "comment": "iKnow Index - 423, Optimized Index - 107, Sentence: 毎年多くの人が海外へ旅行する。" },
{ "question": "to raise, to lift, to elevate; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: above)\n  (ex: 彼は 荷物をあみだなに ______ 。)", "answers": [ "上げる", "あげる" ], "comment": "iKnow Index - 164, Optimized Index - 108, Sentence: 彼は荷物をあみだなに上げた。" },
{ "question": "to ascend, to go up, to climb; (natural e.g. the sun, not あがる) vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: above)\n  (ex: 猫が 屋根に ______ いる。)", "answers": [ "上る", "のぼる" ], "comment": "iKnow Index - 255, Optimized Index - 109, Sentence: 猫が屋根に上っている。" },
{ "question": "very, exceedingly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: 迚)\n  (ex: この 本は  ______  おもしろい。)", "answers": [ "とても", "とても" ], "comment": "iKnow Index - 88, Optimized Index - 110, Sentence: この本はとてもおもしろい。" },
{ "question": "up, above, elder \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: above)\n  (ex:  ______ を 向いて。)", "answers": [ "上", "うえ" ], "comment": "iKnow Index - 329, Optimized Index - 111, Sentence: 上を向いて。" },
{ "question": "to go up, to rise (physical e.g. out of water; not のぼる); vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: above)\n  (ex: 私たちは2 階に ______ 。)", "answers": [ "上がる", "あがる" ], "comment": "iKnow Index - 425, Optimized Index - 112, Sentence: 私たちは2階に上がった。" },
{ "question": "older, senior \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: year above)\n  (ex: 彼は 私より ______ です。)", "answers": [ "年上", "としうえ" ], "comment": "iKnow Index - 628, Optimized Index - 113, Sentence: 彼は私より年上です。" },
{ "question": "under, below, younger \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: below)\n  (ex: 財布は 机の ______ にあった。)", "answers": [ "下", "した" ], "comment": "iKnow Index - 342, Optimized Index - 114, Sentence: 財布は机の下にあった。" },
{ "question": "to go down, to come down; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: below)\n  (ex: そこの 階段を ______ ください。)", "answers": [ "下りる", "おりる" ], "comment": "iKnow Index - 498, Optimized Index - 115, Sentence: そこの階段を下りてください。" },
{ "question": "you (equal/lower status) \n  (pos: pronoun), (chr: 3h), (RTK: precious direction 貴方)\n  (ex: これは  ______  のかばんですか。)", "answers": [ "あなた", "あなた" ], "comment": "iKnow Index - 93, Optimized Index - 116, Sentence: これはあなたのかばんですか。" },
{ "question": "to lower, to reduce, to turn down; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: below)\n  (ex: 少し 音量を ______ ください。)", "answers": [ "下げる", "さげる" ], "comment": "iKnow Index - 870, Optimized Index - 117, Sentence: 少し音量を下げてください。" },
{ "question": "right, right hand side \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: right)\n  (ex:  ______ のポケットにハンカチが 入っています。)", "answers": [ "右", "みぎ" ], "comment": "iKnow Index - 154, Optimized Index - 118, Sentence: 右のポケットにハンカチが入っています。" },
{ "question": "left, left hand side \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: left)\n  (ex: そこを ______ に 曲がってください。)", "answers": [ "左", "ひだり" ], "comment": "iKnow Index - 323, Optimized Index - 119, Sentence: そこを左に曲がってください。" },
{ "question": "direction, side, way \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: direction )\n  (ex: 彼は 私の ______ を 見ました。)", "answers": [ "方", "ほう" ], "comment": "iKnow Index - 363, Optimized Index - 120, Sentence: 彼は私の方を見ました。" },
{ "question": "person (polite form) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: direction )\n  (ex: 次の ______ 、どうぞ。)", "answers": [ "方", "かた" ], "comment": "iKnow Index - 590, Optimized Index - 121, Sentence: 次の方、どうぞ。" },
{ "question": "what, which (of 3 or more), whichever \n  (pos: interrogative), (chr: 2h), (RTK: 何)\n  (ex: この 中で ______ が 好きですか。)", "answers": [ "どれ", "どれ" ], "comment": "iKnow Index - 100, Optimized Index - 122, Sentence: この中でどれが好きですか。" },
{ "question": "adult \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: large person)\n  (ex:  ______ の 言うことを 聞きなさい。)", "answers": [ "大人", "おとな" ], "comment": "iKnow Index - 344, Optimized Index - 123, Sentence: 大人の言うことを聞きなさい。" },
{ "question": "person \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: person)\n  (ex: 彼は 優しい ______ です。)", "answers": [ "人", "ひと" ], "comment": "iKnow Index - 359, Optimized Index - 124, Sentence: 彼は優しい人です。" },
{ "question": "one person \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: one person)\n  (ex: そこには 私 ______ しかいなかった。)", "answers": [ "一人", "ひとり" ], "comment": "iKnow Index - 360, Optimized Index - 125, Sentence: そこには私一人しかいなかった。" },
{ "question": "gentle, quiet; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 2k2h), (RTK: large person)\n  (ex: 私の 彼女はとても ______ です。)", "answers": [ "大人しい", "おとなしい" ], "comment": "iKnow Index - 529, Optimized Index - 126, Sentence: 私の彼女はとても大人しいです。" },
{ "question": "by oneself, alone; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 2k1h), (RTK: one person)\n  (ex: 今日は ______ 映画を 見ます。)", "answers": [ "一人で", "ひとりで" ], "comment": "iKnow Index - 532, Optimized Index - 127, Sentence: 今日は一人で映画を見ます。" },
{ "question": "two persons, couple \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: two person)\n  (ex: 今日は 妻と ______ で 食事をします。)", "answers": [ "二人", "ふたり" ], "comment": "iKnow Index - 771, Optimized Index - 128, Sentence: 今日は妻と二人で食事をします。" },
{ "question": "always, usually (colloquial); adv. \n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: what time 何時)\n  (ex: 彼女は ______ 元気だ。)", "answers": [ "いつも", "いつも" ], "comment": "iKnow Index - 102, Optimized Index - 129, Sentence: 彼女はいつも元気だ。" },
{ "question": "to put in, to bring in; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: enter)\n  (ex: 彼はかばんに 手帳を ______ 。)", "answers": [ "入れる", "いれる" ], "comment": "iKnow Index - 77, Optimized Index - 130, Sentence: 彼はかばんに手帳を入れた。" },
{ "question": "to enter; to go into; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: enter)\n  (ex: 寒いので 中に ______ ください。)", "answers": [ "入る", "はいる" ], "comment": "iKnow Index - 261, Optimized Index - 131, Sentence: 寒いので中に入ってください。" },
{ "question": "to go out, to leave; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: exit)\n  (ex: 今朝は 早く 家を ______ 。)", "answers": [ "出る", "でる" ], "comment": "iKnow Index - 11, Optimized Index - 132, Sentence: 今朝は早く家を出ました。" },
{ "question": "to take out, to get out; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: exit)\n  (ex: 彼はかばんから 教科書を ______ 。)", "answers": [ "出す", "だす" ], "comment": "iKnow Index - 345, Optimized Index - 133, Sentence: 彼はかばんから教科書を出した。" },
{ "question": "outside, open air, exterior \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: outside)\n  (ex:  ______ は 暑いよ。)", "answers": [ "外", "そと" ], "comment": "iKnow Index - 538, Optimized Index - 134, Sentence: 外は暑いよ。" },
{ "question": "everybody, all, everyone \n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: all 皆)\n  (ex:  ______ にお 菓子をあげましょう。)", "answers": [ "みんな", "みんな" ], "comment": "iKnow Index - 109, Optimized Index - 135, Sentence: みんなにお菓子をあげましょう。" },
{ "question": "book, volume \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: book)\n  (ex:  ______ を1 冊 買いました。)", "answers": [ "本", "ほん" ], "comment": "iKnow Index - 38, Optimized Index - 136, Sentence: 本を1冊買いました。" },
{ "question": "to take a rest, to take a break; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: rest)\n  (ex: 明日、 会社を ______ 。)", "answers": [ "休む", "やすむ" ], "comment": "iKnow Index - 385, Optimized Index - 137, Sentence: 明日、会社を休みます。" },
{ "question": "rest, recess, holiday \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: rest)\n  (ex: 今日は ______ です。)", "answers": [ "休み", "やすみ" ], "comment": "iKnow Index - 474, Optimized Index - 138, Sentence: 今日は休みです。" },
{ "question": "body, physique \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: body)\n  (ex: 私は ______ が 丈夫だ。)", "answers": [ "体", "からだ" ], "comment": "iKnow Index - 85, Optimized Index - 139, Sentence: 私は体が丈夫だ。" },
{ "question": "strength, power, force \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: power)\n  (ex: お 相撲さんは、みんな ______ 持ちだ。)", "answers": [ "力", "ちから" ], "comment": "iKnow Index - 434, Optimized Index - 140, Sentence: お相撲さんは、みんな力持ちだ。" },
{ "question": "to be able to do, to be good at; vi \n  (pos: verb), (chr: 3h), (RTK: exit come 出来)\n  (ex: 彼女はイタリア 語が ______ 。)", "answers": [ "できる", "できる", "出来る" ], "comment": "iKnow Index - 112, Optimized Index - 141, Sentence: 彼女はイタリア語ができます。" },
{ "question": "eye, eyeball \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: eye)\n  (ex: 彼女は 青い ______ をしています。)", "answers": [ "目", "め" ], "comment": "iKnow Index - 371, Optimized Index - 142, Sentence: 彼女は青い目をしています。" },
{ "question": "mouth \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: mouth)\n  (ex:  ______ を 大きく 開けてください。)", "answers": [ "口", "くち" ], "comment": "iKnow Index - 354, Optimized Index - 143, Sentence: 口を大きく開けてください。" },
{ "question": "ear \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: ear)\n  (ex: 彼女は ______ がよく 聞こえません。)", "answers": [ "耳", "みみ" ], "comment": "iKnow Index - 152, Optimized Index - 144, Sentence: 彼女は耳がよく聞こえません。" },
{ "question": "good, skilled, dexterity \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: above hand)\n  (ex: 妹は 歌が ______ です。)", "answers": [ "上手", "じょうず" ], "comment": "iKnow Index - 319, Optimized Index - 145, Sentence: 妹は歌が上手です。" },
{ "question": "hand, arm \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: hand)\n  (ex: 分かった 人は ______ を 上げてください。)", "answers": [ "手", "て" ], "comment": "iKnow Index - 352, Optimized Index - 146, Sentence: 分かった人は手を上げてください。" },
{ "question": "which way, which direction, which one (out of two); polite \n  (pos: interrogative), (chr: 3h), (RTK: 何方)\n  (ex: 肉と 魚と ______ が 好きですか。)", "answers": [ "どちら", "どちら" ], "comment": "iKnow Index - 128, Optimized Index - 147, Sentence: 肉と魚とどちらが好きですか。" },
{ "question": "not good at, unskilled, awkward \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: below hand)\n  (ex: 私は 歌が ______ だ。)", "answers": [ "下手", "へた" ], "comment": "iKnow Index - 530, Optimized Index - 148, Sentence: 私は歌が下手だ。" },
{ "question": "leg, foot \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: leg)\n  (ex: 彼は ______ が 長い。)", "answers": [ "足", "あし" ], "comment": "iKnow Index - 103, Optimized Index - 149, Sentence: 彼は足が長い。" },
{ "question": "mountain, hill \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: mountain)\n  (ex:  ______ の 空気はきれいだ。)", "answers": [ "山", "やま" ], "comment": "iKnow Index - 547, Optimized Index - 150, Sentence: 山の空気はきれいだ。" },
{ "question": "river, stream \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: stream)\n  (ex: 小さな ______ を 渡りました。)", "answers": [ "川", "かわ" ], "comment": "iKnow Index - 465, Optimized Index - 151, Sentence: 小さな川を渡りました。" },
{ "question": "to get empty, to become less crowded; (not あく), vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: empty)\n  (ex: レストランは ______ いました。)", "answers": [ "空く", "すく" ], "comment": "iKnow Index - 254, Optimized Index - 152, Sentence: レストランは空いていました。" },
{ "question": "door (Western style); (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex:  ______ を 開けてください。)", "answers": [ "ドア", "どあ" ], "comment": "iKnow Index - 167, Optimized Index - 153, Sentence: ドアを開けてください。" },
{ "question": "sky, the heavens \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: empty)\n  (ex:  ______ の 写真を 撮るのが 好きです。)", "answers": [ "空", "そら" ], "comment": "iKnow Index - 593, Optimized Index - 154, Sentence: 空の写真を撮るのが好きです。" },
{ "question": "sea, ocean \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: sea)\n  (ex:  ______ は 広くて 大きい。)", "answers": [ "海", "うみ" ], "comment": "iKnow Index - 623, Optimized Index - 155, Sentence: 海は広くて大きい。" },
{ "question": "overseas, abroad, foreign \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: sea outside)\n  (ex: 彼は ______ での 生活が 長いです。)", "answers": [ "海外", "かいがい" ], "comment": "iKnow Index - 637, Optimized Index - 156, Sentence: 彼は海外での生活が長いです。" },
{ "question": "every month, each month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: every month)\n  (ex: 私は ______ 貯金をしています。)", "answers": [ "毎月", "まいつき" ], "comment": "iKnow Index - 598, Optimized Index - 157, Sentence: 私は毎月貯金をしています。" },
{ "question": "every day \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: every day)\n  (ex: 私たちは ______ 散歩をします。)", "answers": [ "毎日", "まいにち" ], "comment": "iKnow Index - 714, Optimized Index - 158, Sentence: 私たちは毎日散歩をします。" },
{ "question": "to do, to give (to someone of lower status); (not する) vt \n  (pos: verb), (chr: 2h), (RTK: 遣)\n  (ex: 一緒に 宿題を ______ 。)", "answers": [ "やる", "やる" ], "comment": "iKnow Index - 172, Optimized Index - 159, Sentence: 一緒に宿題をやろう。" },
{ "question": "every year, annually (colloquial) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: every year)\n  (ex: 私は ______ 、 海外 旅行に 行きます。)", "answers": [ "毎年", "まいとし" ], "comment": "iKnow Index - 908, Optimized Index - 160, Sentence: 私は毎年、海外旅行に行きます。" },
{ "question": "flower, blossom, petal \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: flower)\n  (ex: きれいな ______ が 咲きました。)", "answers": [ "花", "はな" ], "comment": "iKnow Index - 388, Optimized Index - 161, Sentence: きれいな花が咲きました。" },
{ "question": "forest \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: forest)\n  (ex: 私は ______ を 歩くのが 好きです。)", "answers": [ "森", "もり" ], "comment": "iKnow Index - 992, Optimized Index - 162, Sentence: 私は森を歩くのが好きです。" },
{ "question": "man, male \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: male)\n  (ex:  ______ の 人が 私たちに 話しかけた。)", "answers": [ "男", "おとこ" ], "comment": "iKnow Index - 393, Optimized Index - 163, Sentence: 男の人が私たちに話しかけた。" },
{ "question": "woman, female (not 女性) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: woman)\n  (ex: 店員は 若い ______ の 人でした。)", "answers": [ "女", "おんな" ], "comment": "iKnow Index - 395, Optimized Index - 164, Sentence: 店員は若い女の人でした。" },
{ "question": "fairly, rather, considerably; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: can est 可也)\n  (ex: 彼は ______ 英語が 上手です。)", "answers": [ "かなり", "かなり" ], "comment": "iKnow Index - 173, Optimized Index - 165, Sentence: 彼はかなり英語が上手です。" },
{ "question": "girl (not 少女) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: woman child)\n  (ex: あの ______ を 知っていますか。)", "answers": [ "女の子", "おんなのこ" ], "comment": "iKnow Index - 168, Optimized Index - 166, Sentence: あの女の子を知っていますか。" },
{ "question": "boy, male child (not 少年) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: male child)\n  (ex:  ______ たちがサッカーをしている。)", "answers": [ "男の子", "おとこのこ" ], "comment": "iKnow Index - 169, Optimized Index - 167, Sentence: 男の子たちがサッカーをしている。" },
{ "question": "child, kid (not こども) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: child)\n  (ex: その ______ は 日本語が 分からない。)", "answers": [ "子", "こ" ], "comment": "iKnow Index - 692, Optimized Index - 168, Sentence: その子は日本語が分からない。" },
{ "question": "child, children (not こ) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: child submit)\n  (ex: 電車で ______ が 騒いでいた。)", "answers": [ "子供", "こども" ], "comment": "iKnow Index - 30, Optimized Index - 169, Sentence: 電車で子供が騒いでいた。" },
{ "question": "love, lovable, very likeable \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k1h), (RTK: large fond)\n  (ex: 私は 犬が ______ だ。)", "answers": [ "大好き", "だいすき" ], "comment": "iKnow Index - 84, Optimized Index - 170, Sentence: 私は犬が大好きだ。" },
{ "question": "to be (of animate objects), to exist, to stay; vi \n  (pos: verb), (chr: 2h), (RTK: reside 居)\n  (ex: 今日は 一日中 家に ______ 。)", "answers": [ "いる", "いる" ], "comment": "iKnow Index - 181, Optimized Index - 171, Sentence: 今日は一日中家にいました。" },
{ "question": "favorite, liked \n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h), (RTK: fond)\n  (ex: 私はワインが ______ です。)", "answers": [ "好き", "すき" ], "comment": "iKnow Index - 90, Optimized Index - 172, Sentence: 私はワインが好きです。" },
{ "question": "I, me (general) \n  (pos: pronoun), (chr: 1k), (RTK: private)\n  (ex:  ______ が 行きましょう。)", "answers": [ "私", "わたし" ], "comment": "iKnow Index - 7, Optimized Index - 173, Sentence: 私が行きましょう。" },
{ "question": "we, us \n  (pos: pronoun), (chr: 1k2h), (RTK: private accomplished)\n  (ex:  ______ は 来月 結婚します。)", "answers": [ "私たち", "わたしたち", "私達" ], "comment": "iKnow Index - 170, Optimized Index - 174, Sentence: 私たちは来月結婚します。" },
{ "question": "friend, companion \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: friend accomplished)\n  (ex: 私には ______ がたくさんいます。)", "answers": [ "友達", "ともだち" ], "comment": "iKnow Index - 98, Optimized Index - 175, Sentence: 私には友達がたくさんいます。" },
{ "question": "home, household (not いえ) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: home )\n  (ex:  ______ に 遊びに 来てください。)", "answers": [ "家", "うち" ], "comment": "iKnow Index - 4, Optimized Index - 176, Sentence: 家に遊びに来てください。" },
{ "question": "here (close to speaker), this place; \n  (pos: pronoun), (chr: 2h), (RTK: 此処)\n  (ex:  ______ に 本があります。)", "answers": [ "ここ", "ここ" ], "comment": "iKnow Index - 188, Optimized Index - 177, Sentence: ここに本があります。" },
{ "question": "house, dwelling (not うち) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: house )\n  (ex: ここが 私の ______ です。)", "answers": [ "家", "いえ" ], "comment": "iKnow Index - 422, Optimized Index - 178, Sentence: ここが私の家です。" },
{ "question": "visitor, customer, guest \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: guest)\n  (ex: その 店は 若い ______ が 多いです。)", "answers": [ "客", "きゃく" ], "comment": "iKnow Index - 576, Optimized Index - 179, Sentence: その店は若い客が多いです。" },
{ "question": "Japanese deep-fried food \n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: heavens 天婦羅)\n  (ex: 私はえびの ______ が 好きです。)", "answers": [ "天ぷら", "てんぷら" ], "comment": "iKnow Index - 585, Optimized Index - 180, Sentence: 私はえびの天ぷらが好きです。" },
{ "question": "healthy, energetic \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: beginning spirit)\n  (ex: おかげさまで ______ です。)", "answers": [ "元気", "げんき" ], "comment": "iKnow Index - 159, Optimized Index - 181, Sentence: おかげさまで元気です。" },
{ "question": "the weather, the elements \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: heavens spirit)\n  (ex: 今日はいい ______ ですね。)", "answers": [ "天気", "てんき" ], "comment": "iKnow Index - 229, Optimized Index - 182, Sentence: 今日はいい天気ですね。" },
{ "question": "to receive, to accept; vt (not うける) \n  (pos: verb), (chr: 3h), (RTK: get 貰)\n  (ex: 彼女からプレゼントを ______ 。)", "answers": [ "もらう", "もらう" ], "comment": "iKnow Index - 191, Optimized Index - 183, Sentence: 彼女からプレゼントをもらいました。" },
{ "question": "popularity, popular feeling \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: person spirit)\n  (ex: このバンドはとても ______ があるよ。)", "answers": [ "人気", "にんき" ], "comment": "iKnow Index - 594, Optimized Index - 184, Sentence: このバンドはとても人気があるよ。" },
{ "question": "air, atmosphere \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: empty spirit)\n  (ex: ここは ______ がきれいです。)", "answers": [ "空気", "くうき" ], "comment": "iKnow Index - 671, Optimized Index - 185, Sentence: ここは空気がきれいです。" },
{ "question": "rain \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: rain)\n  (ex:  ______ が 降っています。)", "answers": [ "雨", "あめ" ], "comment": "iKnow Index - 299, Optimized Index - 186, Sentence: 雨が降っています。" },
{ "question": "snow, snowfall \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: snow)\n  (ex: クリスマスに ______ が 降りました。)", "answers": [ "雪", "ゆき" ], "comment": "iKnow Index - 800, Optimized Index - 187, Sentence: クリスマスに雪が降りました。" },
{ "question": "blue (adj.) \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: blue)\n  (ex: ここの 海はとても ______ 。)", "answers": [ "青い", "あおい" ], "comment": "iKnow Index - 470, Optimized Index - 188, Sentence: ここの海はとても青い。" },
{ "question": "blue, green (noun) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: blue)\n  (ex: 私の 好きな 色は ______ です。)", "answers": [ "青", "あお" ], "comment": "iKnow Index - 791, Optimized Index - 189, Sentence: 私の好きな色は青です。" },
{ "question": "to chat, to talk; vi \n  (pos: verb), (chr: 4h), (RTK: chatter 喋)\n  (ex: 彼女はよく ______ ね。)", "answers": [ "しゃべる", "しゃべる" ], "comment": "iKnow Index - 221, Optimized Index - 190, Sentence: 彼女はよくしゃべるね。" },
{ "question": "to be sunny, to clear up; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: clear up)\n  (ex: 明日は ______ といいですね。)", "answers": [ "晴れる", "はれる" ], "comment": "iKnow Index - 251, Optimized Index - 191, Sentence: 明日は晴れるといいですね。" },
{ "question": "fine weather, clear sky \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: clear up)\n  (ex: 明日の 天気は ______ です。)", "answers": [ "晴れ", "はれ" ], "comment": "iKnow Index - 752, Optimized Index - 192, Sentence: 明日の天気は晴れです。" },
{ "question": "tomorrow (colloquial) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: bright day)\n  (ex: では、また ______ 。)", "answers": [ "明日", "あした" ], "comment": "iKnow Index - 519, Optimized Index - 193, Sentence: では、また明日。" },
{ "question": "bright, cheerful; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: bright)\n  (ex: 彼女は ______ 性格です。)", "answers": [ "明るい", "あかるい" ], "comment": "iKnow Index - 729, Optimized Index - 194, Sentence: 彼女は明るい性格です。" },
{ "question": "dark, gloomy; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: darkness)\n  (ex: 東の 空が ______ です。)", "answers": [ "暗い", "くらい" ], "comment": "iKnow Index - 466, Optimized Index - 195, Sentence: 東の空が暗いです。" },
{ "question": "table (loanword) \n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 新しい ______ を 買いました。)", "answers": [ "テーブル", "てーぶる" ], "comment": "iKnow Index - 224, Optimized Index - 196, Sentence: 新しいテーブルを買いました。" },
{ "question": "yesterday (colloquial) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: yesterday day)\n  (ex:  ______ 、 友達に 会った。)", "answers": [ "昨日", "きのう" ], "comment": "iKnow Index - 332, Optimized Index - 197, Sentence: 昨日、友達に会った。" },
{ "question": "last year (formal, often used in writing) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: yesterday year)\n  (ex:  ______ は 地震が 多い 年でした。)", "answers": [ "昨年", "さくねん" ], "comment": "iKnow Index - 405, Optimized Index - 198, Sentence: 昨年は地震が多い年でした。" },
{ "question": "the day before yesterday (colloquial) \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: one yesterday day)\n  (ex:  ______ 彼から 電話がありました。)", "answers": [ "一昨日", "おととい" ], "comment": "iKnow Index - 521, Optimized Index - 199, Sentence: 一昨日彼から電話がありました。" },
{ "question": "east, eastern \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: east)\n  (ex: 日は ______ から 上ります。)", "answers": [ "東", "ひがし" ], "comment": "iKnow Index - 973, Optimized Index - 200, Sentence: 日は東から上ります。" },
{ "question": "west, western \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: west)\n  (ex: 太陽は ______ に 沈みます。)", "answers": [ "西", "にし" ], "comment": "iKnow Index - 972, Optimized Index - 201, Sentence: 太陽は西に沈みます。" },
{ "question": "game (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私たちはビデオ ______ をした。)", "answers": [ "ゲーム", "げーむ" ], "comment": "iKnow Index - 227, Optimized Index - 202, Sentence: 私たちはビデオゲームをした。" },
{ "question": "south \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: south)\n  (ex: 私の 家は 町の ______ にあります。)", "answers": [ "南", "みなみ" ], "comment": "iKnow Index - 974, Optimized Index - 203, Sentence: 私の家は町の南にあります。" },
{ "question": "north \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: north)\n  (ex: ロシアは 日本の ______ にあります。)", "answers": [ "北", "きた" ], "comment": "iKnow Index - 893, Optimized Index - 204, Sentence: ロシアは日本の北にあります。" },
{ "question": "to face, to head toward; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: yonder)\n  (ex: 今、 会社に ______ います。)", "answers": [ "向かう", "むかう" ], "comment": "iKnow Index - 748, Optimized Index - 205, Sentence: 今、会社に向かっています。" },
{ "question": "opposite side, on the other side, over there \n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: yonder)\n  (ex: 友達は ______ にいます。)", "answers": [ "向こう", "むこう" ], "comment": "iKnow Index - 902, Optimized Index - 206, Sentence: 友達は向こうにいます。" },
{ "question": "direction, course \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: direction yonder)\n  (ex: あの 人たちは 皆、 同じ ______ を 見ている。)", "answers": [ "方向", "ほうこう" ], "comment": "iKnow Index - 950, Optimized Index - 207, Sentence: あの人たちは皆、同じ方向を見ている。" },
{ "question": "why, for what reason, how \n  (pos: interrogative), (chr: 4h), (RTK: 如何)\n  (ex:  ______ 泣いているの。)", "answers": [ "どうして", "どうして" ], "comment": "iKnow Index - 239, Optimized Index - 208, Sentence: どうして泣いているの。" },
{ "question": "to open, to unlock (doors, windows, etc).; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: open)\n  (ex: 窓を ______ ください。)", "answers": [ "開ける", "あける" ], "comment": "iKnow Index - 183, Optimized Index - 209, Sentence: 窓を開けてください。" },
{ "question": "to be open (books, eyes, etc.; not あく), vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: open )\n  (ex: 32ページを ______ ください。)", "answers": [ "開く", "ひらく" ], "comment": "iKnow Index - 264, Optimized Index - 210, Sentence: 32ページを開いてください。" },
{ "question": "to be open (not ひらく), vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: open )\n  (ex: 電車のドアが ______ 。)", "answers": [ "開く", "あく" ], "comment": "iKnow Index - 404, Optimized Index - 211, Sentence: 電車のドアが開きました。" },
{ "question": "to shut, to close (doors, windows, etc.; not とじる); vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: closed)\n  (ex: ちゃんとドアを ______ よ。)", "answers": [ "閉める", "しめる" ], "comment": "iKnow Index - 184, Optimized Index - 212, Sentence: ちゃんとドアを閉めてよ。" },
{ "question": "to shut, to close (books, eyes, etc.; not しめる); vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: closed)\n  (ex: 教科書を ______ ください。)", "answers": [ "閉じる", "とじる" ], "comment": "iKnow Index - 201, Optimized Index - 213, Sentence: 教科書を閉じてください。" },
{ "question": "meeting (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 朝9 時から ______ が 始まった。)", "answers": [ "ミーティング", "みーてぃんぐ" ], "comment": "iKnow Index - 243, Optimized Index - 214, Sentence: 朝9時からミーティングが始まった。" },
{ "question": "to be shut, to be closed; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: closed)\n  (ex: お 店はもう ______ いました。)", "answers": [ "閉まる", "しまる" ], "comment": "iKnow Index - 400, Optimized Index - 215, Sentence: お店はもう閉まっていました。" },
{ "question": "to hear, to ask; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: hear)\n  (ex: 彼女はラジオを ______ います。)", "answers": [ "聞く", "きく" ], "comment": "iKnow Index - 26, Optimized Index - 216, Sentence: 彼女はラジオを聞いています。" },
{ "question": "to be heard, to be audible; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: hear)\n  (ex: 隣の 部屋からテレビの 音が ______ 。)", "answers": [ "聞こえる", "きこえる" ], "comment": "iKnow Index - 803, Optimized Index - 217, Sentence: 隣の部屋からテレビの音が聞こえる。" },
{ "question": "time, hour \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: time interval)\n  (ex: 今は ______ がありません。)", "answers": [ "時間", "じかん" ], "comment": "iKnow Index - 18, Optimized Index - 218, Sentence: 今は時間がありません。" },
{ "question": "period of one year \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: year interval)\n  (ex:  ______ 5 万 人がここを 訪れます。)", "answers": [ "年間", "ねんかん" ], "comment": "iKnow Index - 790, Optimized Index - 219, Sentence: 年間5万人がここを訪れます。" },
{ "question": "to switch on, to turn on; vt \n  (pos: verb), (chr: 3h), (RTK: spot 点)\n  (ex: 電気を ______ ください。)", "answers": [ "つける", "つける", "付ける","点ける" ], "comment": "iKnow Index - 259, Optimized Index - 220, Sentence: 電気をつけてください。" },
{ "question": "high, tall; expensive; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: tall)\n  (ex: これがこの 町で 一番 ______ ビルです。)", "answers": [ "高い", "たかい" ], "comment": "iKnow Index - 29, Optimized Index - 221, Sentence: これがこの町で一番高いビルです。" },
{ "question": "height, altitude \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: tall)\n  (ex: 富士山の ______ は3, 776メートルです。)", "answers": [ "高さ", "たかさ" ], "comment": "iKnow Index - 878, Optimized Index - 222, Sentence: 富士山の高さは3,776メートルです。" },
{ "question": "cheap, inexpensive; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: relax)\n  (ex: この 服はとても ______ 。)", "answers": [ "安い", "やすい" ], "comment": "iKnow Index - 68, Optimized Index - 223, Sentence: この服はとても安かった。" },
{ "question": "low, short (not 短い); adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: lower)\n  (ex: 彼は 背が ______ 。)", "answers": [ "低い", "ひくい" ], "comment": "iKnow Index - 190, Optimized Index - 224, Sentence: 彼は背が低い。" },
{ "question": "for the first time (adv.; not ~に) \n  (pos: adverb), (chr: 1k2h), (RTK: first time)\n  (ex: 東京に 来るのは ______ です。)", "answers": [ "初めて", "はじめて" ], "comment": "iKnow Index - 429, Optimized Index - 225, Sentence: 東京に来るのは初めてです。" },
{ "question": "katakana \n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: one-sided provisional name 片仮名)\n  (ex: お 名前を ______ で 書いてください。)", "answers": [ "カタカナ", "かたかな" ], "comment": "iKnow Index - 262, Optimized Index - 226, Sentence: お名前をカタカナで書いてください。" },
{ "question": "first, outset (not 初め) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: utmost first time)\n  (ex: 5ページの ______ を 見てください。)", "answers": [ "最初", "さいしょ" ], "comment": "iKnow Index - 645, Optimized Index - 227, Sentence: 5ページの最初を見てください。" },
{ "question": "beginning, start, opening (not 最初) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: first time)\n  (ex:  ______ は 上手くできませんでした。)", "answers": [ "初め", "はじめ" ], "comment": "iKnow Index - 970, Optimized Index - 228, Sentence: 初めは上手くできませんでした。" },
{ "question": "front, before \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: in front)\n  (ex: その 店の ______ で 会いましょう。)", "answers": [ "前", "まえ" ], "comment": "iKnow Index - 309, Optimized Index - 229, Sentence: その店の前で会いましょう。" },
{ "question": "back, behind \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: behind)\n  (ex:  ______ を 向いて。)", "answers": [ "後ろ", "うしろ" ], "comment": "iKnow Index - 207, Optimized Index - 230, Sentence: 後ろを向いて。" },
{ "question": "day after tomorrow (colloquial) \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: bright behind day)\n  (ex:  ______ は 休日です。)", "answers": [ "明後日", "あさって" ], "comment": "iKnow Index - 520, Optimized Index - 231, Sentence: 明後日は休日です。" },
{ "question": "that (over there, not near listener or speaker) \n  (pos: pronoun), (chr: 2h), (RTK: 彼)\n  (ex:  ______ は 何ですか。)", "answers": [ "あれ", "あれ" ], "comment": "iKnow Index - 266, Optimized Index - 232, Sentence: あれは何ですか。" },
{ "question": "last, final \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: utmost behind)\n  (ex: 今日が 夏休み ______ の 日だ。)", "answers": [ "最後", "さいご" ], "comment": "iKnow Index - 644, Optimized Index - 233, Sentence: 今日が夏休み最後の日だ。" },
{ "question": "afternoon, p.m. \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: noon behind)\n  (ex: 明日の ______ 、お 客様が 来る。)", "answers": [ "午後", "ごご" ], "comment": "iKnow Index - 36, Optimized Index - 234, Sentence: 明日の午後、お客様が来る。" },
{ "question": "morning, a.m. \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: noon in front)\n  (ex:  ______ 9 時のニュースです。)", "answers": [ "午前", "ごぜん" ], "comment": "iKnow Index - 54, Optimized Index - 235, Sentence: 午前9時のニュースです。" },
{ "question": "half a day \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: half day)\n  (ex: 今日は ______ だけ 仕事だ。)", "answers": [ "半日", "はんにち" ], "comment": "iKnow Index - 599, Optimized Index - 236, Sentence: 今日は半日だけ仕事だ。" },
{ "question": "half a month \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: half month)\n  (ex:  ______ 前に 日本に 来ました。)", "answers": [ "半月", "はんつき" ], "comment": "iKnow Index - 600, Optimized Index - 237, Sentence: 半月前に日本に来ました。" },
{ "question": "bad (taste), distasteful, unappetizing; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 3h), (RTK: negative flavor 不味)\n  (ex: ここの 料理は ______ 。)", "answers": [ "まずい", "まずい" ], "comment": "iKnow Index - 269, Optimized Index - 238, Sentence: ここの料理はまずい。" },
{ "question": "half \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: half part)\n  (ex: お 菓子を 友達に ______ あげた。)", "answers": [ "半分", "はんぶん" ], "comment": "iKnow Index - 710, Optimized Index - 239, Sentence: お菓子を友達に半分あげた。" },
{ "question": "morning \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: morning)\n  (ex: 気持ちのいい ______ です。)", "answers": [ "朝", "あさ" ], "comment": "iKnow Index - 295, Optimized Index - 240, Sentence: 気持ちのいい朝です。" },
{ "question": "this morning \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: now morning)\n  (ex:  ______ テレビでそのニュースを 知りました。)", "answers": [ "今朝", "けさ" ], "comment": "iKnow Index - 507, Optimized Index - 241, Sentence: 今朝テレビでそのニュースを知りました。" },
{ "question": "noon, midday; daytime \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: daytime)\n  (ex: 私は ______ のドラマを 毎日 見ます。)", "answers": [ "昼", "ひる" ], "comment": "iKnow Index - 211, Optimized Index - 242, Sentence: 私は昼のドラマを毎日見ます。" },
{ "question": "daytime, during the day (not 日中) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: daytime interval)\n  (ex:  ______ は 仕事で 忙しいです。)", "answers": [ "昼間", "ひるま" ], "comment": "iKnow Index - 774, Optimized Index - 243, Sentence: 昼間は仕事で忙しいです。" },
{ "question": "side, vicinity \n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: side 側)\n  (ex:  ______ にいてください。)", "answers": [ "そば", "そば" ], "comment": "iKnow Index - 277, Optimized Index - 244, Sentence: そばにいてください。" },
{ "question": "evening; counter for nights (not 夕方 or 夜) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: nightfall)\n  (ex:  ______ ご 飯は 食べましたか。)", "answers": [ "晩", "ばん" ], "comment": "iKnow Index - 232, Optimized Index - 245, Sentence: 晩ご飯は食べましたか。" },
{ "question": "this evening, tonight (not 今夜) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: now nightfall)\n  (ex:  ______ のパーティーは 何 時からですか。)", "answers": [ "今晩", "こんばん" ], "comment": "iKnow Index - 284, Optimized Index - 246, Sentence: 今晩のパーティーは何時からですか。" },
{ "question": "night time, evening (not 晩 or 夕方) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: night)\n  (ex: 昨日の ______ は 家にいました。)", "answers": [ "夜", "よる" ], "comment": "iKnow Index - 375, Optimized Index - 247, Sentence: 昨日の夜は家にいました。" },
{ "question": "tonight, this evening (not 今晩) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: now night)\n  (ex:  ______ は 月がとてもきれいです。)", "answers": [ "今夜", "こんや" ], "comment": "iKnow Index - 502, Optimized Index - 248, Sentence: 今夜は月がとてもきれいです。" },
{ "question": "midnight \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: night in)\n  (ex:  ______ に 電話がありました。)", "answers": [ "夜中", "よなか" ], "comment": "iKnow Index - 503, Optimized Index - 249, Sentence: 夜中に電話がありました。" },
{ "question": "last night, last evening (colloquial) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: yesterday night)\n  (ex:  ______ 、 流れ 星を 見ました。)", "answers": [ "昨夜", "ゆうべ" ], "comment": "iKnow Index - 587, Optimized Index - 250, Sentence: 昨夜、流れ星を見ました。" },
{ "question": "this way (toward speaker), this direction, this one; (casual, w/ っ) \n  (pos: pronoun), (chr: 3h), (RTK: 此方)\n  (ex:  ______ に 来てください。)", "answers": [ "こっち", "こっち" ], "comment": "iKnow Index - 278, Optimized Index - 251, Sentence: こっちに来てください。" },
{ "question": "evening, dusk (not 晩 or 夜) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: evening direction)\n  (ex:  ______ 、 雨が 降りました。)", "answers": [ "夕方", "ゆうがた" ], "comment": "iKnow Index - 911, Optimized Index - 252, Sentence: 夕方、雨が降りました。" },
{ "question": "to eat; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: eat)\n  (ex: 昨日タイカレーを ______ 。)", "answers": [ "食べる", "たべる" ], "comment": "iKnow Index - 192, Optimized Index - 253, Sentence: 昨日タイカレーを食べました。" },
{ "question": "lunch (formal) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: daytime eat)\n  (ex:  ______ に 寿司を 食べました。)", "answers": [ "昼食", "ちゅうしょく" ], "comment": "iKnow Index - 967, Optimized Index - 254, Sentence: 昼食に寿司を食べました。" },
{ "question": "breakfast (formal) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: morning eat)\n  (ex:  ______ に 納豆を 食べました。)", "answers": [ "朝食", "ちょうしょく" ], "comment": "iKnow Index - 968, Optimized Index - 255, Sentence: 朝食に納豆を食べました。" },
{ "question": "supper, dinner (formal) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: evening eat)\n  (ex:  ______ は7 時です。)", "answers": [ "夕食", "ゆうしょく" ], "comment": "iKnow Index - 975, Optimized Index - 256, Sentence: 夕食は7時です。" },
{ "question": "just a moment, just a little; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: 一寸)\n  (ex:  ______ だけ 待っていてください。)", "answers": [ "ちょっと", "ちょっと" ], "comment": "iKnow Index - 289, Optimized Index - 257, Sentence: ちょっとだけ待っていてください。" },
{ "question": "to drink, to take medicine; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: drink)\n  (ex: 友達とお 酒を ______ います。)", "answers": [ "飲む", "のむ" ], "comment": "iKnow Index - 94, Optimized Index - 258, Sentence: 友達とお酒を飲んでいます。" },
{ "question": "cooked rice; meal \n  (pos: noun), (chr: 1h1k), (RTK: meal)\n  (ex: 私はパンより ______ が 好きだ。)", "answers": [ "ご飯", "ごはん" ], "comment": "iKnow Index - 256, Optimized Index - 259, Sentence: 私はパンよりご飯が好きだ。" },
{ "question": "breakfast \n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: morning meal)\n  (ex: 7 時に ______ を 食べました。)", "answers": [ "朝ご飯", "あさごはん" ], "comment": "iKnow Index - 515, Optimized Index - 260, Sentence: 7時に朝ご飯を食べました。" },
{ "question": "to buy, to purchase; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: buy)\n  (ex: 郵便 局で 切手を ______ 。)", "answers": [ "買う", "かう" ], "comment": "iKnow Index - 17, Optimized Index - 261, Sentence: 郵便局で切手を買いました。" },
{ "question": "to see, to look at; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: see)\n  (ex: 私は 絵を ______ のが 好きです。)", "answers": [ "見る", "みる" ], "comment": "iKnow Index - 2, Optimized Index - 262, Sentence: 私は絵を見るのが好きです。" },
{ "question": "from now on, after this \n  (pos: noun), (chr: 4h), (RTK: 此)\n  (ex:  ______ はもっと 気を 付けます。)", "answers": [ "これから", "これから" ], "comment": "iKnow Index - 291, Optimized Index - 263, Sentence: これからはもっと気を付けます。" },
{ "question": "to show, to display; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: see)\n  (ex: その 写真を ______ ください。)", "answers": [ "見せる", "みせる" ], "comment": "iKnow Index - 105, Optimized Index - 264, Sentence: その写真を見せてください。" },
{ "question": "to find, to discover; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: see adhere)\n  (ex: 新しい 仕事を ______ 。)", "answers": [ "見つける", "みつける" ], "comment": "iKnow Index - 125, Optimized Index - 265, Sentence: 新しい仕事を見つけました。" },
{ "question": "to be visible, to be seen; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: see)\n  (ex: ここから 富士山がよく ______ 。)", "answers": [ "見える", "みえる" ], "comment": "iKnow Index - 368, Optimized Index - 266, Sentence: ここから富士山がよく見えます。" },
{ "question": "to be found, to be caught; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: see)\n  (ex: メガネが ______ 。)", "answers": [ "見つかる", "みつかる" ], "comment": "iKnow Index - 384, Optimized Index - 267, Sentence: メガネが見つかりません。" },
{ "question": "view, perspective \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: see direction)\n  (ex: 彼に 対する ______ が 変わりました。)", "answers": [ "見方", "みかた" ], "comment": "iKnow Index - 785, Optimized Index - 268, Sentence: 彼に対する見方が変わりました。" },
{ "question": "there (away from speaker and listener), over there, that place \n  (pos: pronoun), (chr: 3h), (RTK: he dispose 彼処)\n  (ex:  ______ にバス 停があります。)", "answers": [ "あそこ", "あそこ" ], "comment": "iKnow Index - 307, Optimized Index - 269, Sentence: あそこにバス停があります。" },
{ "question": "to say, to tell \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: say)\n  (ex: 上司が「 一杯、 飲もう」と ______ 。)", "answers": [ "言う", "いう" ], "comment": "iKnow Index - 27, Optimized Index - 270, Sentence: 上司が「一杯、飲もう」と言った。" },
{ "question": "to speak, to talk; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: tale)\n  (ex: 母と 電話で ______ 。)", "answers": [ "話す", "はなす" ], "comment": "iKnow Index - 199, Optimized Index - 271, Sentence: 母と電話で話しました。" },
{ "question": "talk, story \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: tale)\n  (ex: あなたの ______ は 面白いね。)", "answers": [ "話", "はなし" ], "comment": "iKnow Index - 424, Optimized Index - 272, Sentence: あなたの話は面白いね。" },
{ "question": "to read; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: read)\n  (ex: 彼女は 雑誌を ______ います。)", "answers": [ "読む", "よむ" ], "comment": "iKnow Index - 91, Optimized Index - 273, Sentence: 彼女は雑誌を読んでいます。" },
{ "question": "English (language) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: England word)\n  (ex: あなたは ______ が 話せますか。)", "answers": [ "英語", "えいご" ], "comment": "iKnow Index - 633, Optimized Index - 274, Sentence: あなたは英語が話せますか。" },
{ "question": "full; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: one cupfuls 一杯)\n  (ex: プールは 人で ______ です。)", "answers": [ "いっぱい", "いっぱい" ], "comment": "iKnow Index - 311, Optimized Index - 275, Sentence: プールは人でいっぱいです。" },
{ "question": "(individual) character, letter \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: character)\n  (ex: もっと 大きく ______ を 書いてください。)", "answers": [ "字", "じ" ], "comment": "iKnow Index - 776, Optimized Index - 276, Sentence: もっと大きく字を書いてください。" },
{ "question": "Chinese characters, kanji \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: Sino- character)\n  (ex:  ______ は 中国からきました。)", "answers": [ "漢字", "かんじ" ], "comment": "iKnow Index - 138, Optimized Index - 277, Sentence: 漢字は中国からきました。" },
{ "question": "to write, to compose; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: write)\n  (ex: 彼に 手紙を ______ 。)", "answers": [ "書く", "かく" ], "comment": "iKnow Index - 81, Optimized Index - 278, Sentence: 彼に手紙を書きました。" },
{ "question": "to memorize, to learn by heart; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: memorize)\n  (ex: 妹は 平仮名を 全部 ______ 。)", "answers": [ "覚える", "おぼえる" ], "comment": "iKnow Index - 130, Optimized Index - 279, Sentence: 妹は平仮名を全部覚えました。" },
{ "question": "to meet, to encounter; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: meeting)\n  (ex: また ______ 。)", "answers": [ "会う", "あう" ], "comment": "iKnow Index - 80, Optimized Index - 280, Sentence: また会いましょう。" },
{ "question": "good (informal/spoken form); adj. \n  (pos: adjective), (chr: 2h), (RTK: good 良)\n  (ex: 彼女は ______ 友達です。)", "answers": [ "いい", "いい" ], "comment": "iKnow Index - 328, Optimized Index - 281, Sentence: 彼女はいい友達です。" },
{ "question": "to discuss, to talk together; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: tale fit)\n  (ex: 私たちはよく ______ 。)", "answers": [ "話し合う", "はなしあう" ], "comment": "iKnow Index - 616, Optimized Index - 282, Sentence: 私たちはよく話し合いました。" },
{ "question": "to fit, to match, to suit; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: fit)\n  (ex: この 靴は 私の 足に ______ いる。)", "answers": [ "合う", "あう" ], "comment": "iKnow Index - 619, Optimized Index - 283, Sentence: この靴は私の足に合っている。" },
{ "question": "company, corporation \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: meeting company)\n  (ex: 彼は 小さな ______ に 勤めています。)", "answers": [ "会社", "かいしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 421, Optimized Index - 284, Sentence: 彼は小さな会社に勤めています。" },
{ "question": "society \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: company meeting)\n  (ex: これは 大きな ______ 問題になっている。)", "answers": [ "社会", "しゃかい" ], "comment": "iKnow Index - 432, Optimized Index - 285, Sentence: これは大きな社会問題になっている。" },
{ "question": "work, job \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: attend matter)\n  (ex: 3 月は ______ が 忙しい。)", "answers": [ "仕事", "しごと" ], "comment": "iKnow Index - 8, Optimized Index - 286, Sentence: 3月は仕事が忙しい。" },
{ "question": "sake, purpose \n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: do 為)\n  (ex: これは 医者の ______ のサイトです。)", "answers": [ "ため", "ため" ], "comment": "iKnow Index - 383, Optimized Index - 287, Sentence: これは医者のためのサイトです。" },
{ "question": "importance \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: large matter)\n  (ex: お 体をお ______ に。)", "answers": [ "大事", "だいじ" ], "comment": "iKnow Index - 784, Optimized Index - 288, Sentence: お体をお大事に。" },
{ "question": "meal (not ご飯) \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: eat matter)\n  (ex: 今日は 上司と ______ をする。)", "answers": [ "食事", "しょくじ" ], "comment": "iKnow Index - 854, Optimized Index - 289, Sentence: 今日は上司と食事をする。" },
{ "question": "accident, trouble \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: matter happenstance)\n  (ex: 彼は ______ で 怪我をしました。)", "answers": [ "事故", "じこ" ], "comment": "iKnow Index - 447, Optimized Index - 290, Sentence: 彼は事故で怪我をしました。" },
{ "question": "situation, case \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: location fit)\n  (ex: 分からない ______ は 私に 聞いてください。)", "answers": [ "場合", "ばあい" ], "comment": "iKnow Index - 656, Optimized Index - 291, Sentence: 分からない場合は私に聞いてください。" },
{ "question": "telephone, phone call \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: electricity tale)\n  (ex: あとで ______ します。)", "answers": [ "電話", "でんわ" ], "comment": "iKnow Index - 448, Optimized Index - 292, Sentence: あとで電話します。" },
{ "question": "slowly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: もっと ______ 話してください。)", "answers": [ "ゆっくり", "ゆっくり" ], "comment": "iKnow Index - 386, Optimized Index - 293, Sentence: もっとゆっくり話してください。" },
{ "question": "electricity, electric light \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: electricity spirit)\n  (ex:  ______ をつけてもらえる?)", "answers": [ "電気", "でんき" ], "comment": "iKnow Index - 487, Optimized Index - 294, Sentence: 電気をつけてもらえる?" },
{ "question": "car, automobile \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: car)\n  (ex: 弟が ______ を 買った。)", "answers": [ "車", "くるま" ], "comment": "iKnow Index - 59, Optimized Index - 295, Sentence: 弟が車を買った。" },
{ "question": "train \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: electric car)\n  (ex: 私は ______ で 通学しています。)", "answers": [ "電車", "でんしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 140, Optimized Index - 296, Sentence: 私は電車で通学しています。" },
{ "question": "station; train station \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: station)\n  (ex:  ______ はどこですか。)", "answers": [ "駅", "えき" ], "comment": "iKnow Index - 330, Optimized Index - 297, Sentence: 駅はどこですか。" },
{ "question": "to go to and from, to frequent, to commute; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: traffic)\n  (ex: 私はジムに ______ います。)", "answers": [ "通う", "かよう" ], "comment": "iKnow Index - 821, Optimized Index - 298, Sentence: 私はジムに通っています。" },
{ "question": "to last long, to be durable; vt \n  (pos: verb), (chr: 2h), (RTK: hold 持)\n  (ex: この 車はよく ______ ね。)", "answers": [ "もつ", "もつ", "持つ" ], "comment": "iKnow Index - 403, Optimized Index - 299, Sentence: この車はよくもっているね。" },
{ "question": "to go by, to go past, to go through; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: traffic)\n  (ex: 毎日、この 道を ______ 。)", "answers": [ "通る", "とおる" ], "comment": "iKnow Index - 912, Optimized Index - 300, Sentence: 毎日、この道を通ります。" },
{ "question": "street, road (not 道 or 道路) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: traffic)\n  (ex: この ______ はにぎやかですね。)", "answers": [ "通り", "とおり" ], "comment": "iKnow Index - 988, Optimized Index - 301, Sentence: この通りはにぎやかですね。" },
{ "question": "road, street (not 通り or 道路) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: road-way)\n  (ex: この ______ を 真っ 直ぐ 行くと 駅です。)", "answers": [ "道", "みち" ], "comment": "iKnow Index - 369, Optimized Index - 302, Sentence: この道を真っ直ぐ行くと駅です。" },
{ "question": "road, street (not 道 or 通り) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: road-way path)\n  (ex: この ______ は3 年 前にできました。)", "answers": [ "道路", "どうろ" ], "comment": "iKnow Index - 667, Optimized Index - 303, Sentence: この道路は3年前にできました。" },
{ "question": "map, atlas \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ground map)\n  (ex:  ______ を 見て 来てください。)", "answers": [ "地図", "ちず" ], "comment": "iKnow Index - 815, Optimized Index - 304, Sentence: 地図を見て来てください。" },
{ "question": "dollar; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex: この 服は300 ______ しました。)", "answers": [ "ドル", "どる" ], "comment": "iKnow Index - 407, Optimized Index - 305, Sentence: この服は300ドルしました。" },
{ "question": "other (Japanese origin) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: other)\n  (ex:  ______ に 方法がありません。)", "answers": [ "他", "ほか" ], "comment": "iKnow Index - 364, Optimized Index - 306, Sentence: 他に方法がありません。" },
{ "question": "to stop (an activity), to cease; to discontinue; (not とめる) vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: stop)\n  (ex: 話すのを ______ ください。)", "answers": [ "止める", "やめる" ], "comment": "iKnow Index - 373, Optimized Index - 307, Sentence: 話すのを止めてください。" },
{ "question": "to come to a stop, to stop (moving); vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: stop)\n  (ex: 今朝、 事故で 電車が ______ 。)", "answers": [ "止まる", "とまる" ], "comment": "iKnow Index - 549, Optimized Index - 308, Sentence: 今朝、事故で電車が止まりました。" },
{ "question": "to stop, to cease, to be over; vi \n  (pos: verb), (chr: 1kh), (RTK: stop)\n  (ex: 雨が ______ 。)", "answers": [ "止む", "やむ" ], "comment": "iKnow Index - 772, Optimized Index - 309, Sentence: 雨が止みました。" },
{ "question": "to walk, to go on foot; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: walk)\n  (ex: 駅まで ______ 。)", "answers": [ "歩く", "あるく" ], "comment": "iKnow Index - 79, Optimized Index - 310, Sentence: 駅まで歩きましょう。" },
{ "question": "to run; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: run)\n  (ex: 彼は 毎晩3キロ ______ います。)", "answers": [ "走る", "はしる" ], "comment": "iKnow Index - 76, Optimized Index - 311, Sentence: 彼は毎晩3キロ走っています。" },
{ "question": "system; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 全ての ______ が 停止した。)", "answers": [ "システム", "しすてむ" ], "comment": "iKnow Index - 408, Optimized Index - 312, Sentence: 全てのシステムが停止した。" },
{ "question": "to hand over, to hand in, to give; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: transit)\n  (ex: 彼に 手紙を ______ 。)", "answers": [ "渡す", "わたす" ], "comment": "iKnow Index - 920, Optimized Index - 313, Sentence: 彼に手紙を渡しました。" },
{ "question": "this time, next time (not 今回) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: now degrees)\n  (ex:  ______ はどこに 行きたいですか。)", "answers": [ "今度", "こんど" ], "comment": "iKnow Index - 643, Optimized Index - 314, Sentence: 今度はどこに行きたいですか。" },
{ "question": "year, school year \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: year degrees)\n  (ex: 売り 上げは ______ によって 違います。)", "answers": [ "年度", "ねんど" ], "comment": "iKnow Index - 680, Optimized Index - 315, Sentence: 売り上げは年度によって違います。" },
{ "question": "near, close (adj.) \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: near)\n  (ex: 駅はここから ______ です。)", "answers": [ "近い", "ちかい" ], "comment": "iKnow Index - 74, Optimized Index - 316, Sentence: 駅はここから近いです。" },
{ "question": "near, neighborhood, vicinity (noun) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: near)\n  (ex: 駅の ______ で 食事をした。)", "answers": [ "近く", "ちかく" ], "comment": "iKnow Index - 171, Optimized Index - 317, Sentence: 駅の近くで食事をした。" },
{ "question": "computer; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 7KA), (RTK: )\n  (ex: 新しい ______ を 買った。)", "answers": [ "コンピューター", "こんぴゅーたー" ], "comment": "iKnow Index - 412, Optimized Index - 318, Sentence: 新しいコンピューターを買った。" },
{ "question": "shortly, soon, before long (adv.) \n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: near)\n  (ex:  ______ 、 留学する 予定です。)", "answers": [ "近く", "ちかく" ], "comment": "iKnow Index - 222, Optimized Index - 319, Sentence: 近く、留学する予定です。" },
{ "question": "recent, latest \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: utmost near)\n  (ex: それは ______ 話題の 本ですね。)", "answers": [ "最近", "さいきん" ], "comment": "iKnow Index - 410, Optimized Index - 320, Sentence: それは最近話題の本ですね。" },
{ "question": "far, distant (adj) \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: distant)\n  (ex: 家から 学校までは ______ です。)", "answers": [ "遠い", "とおい" ], "comment": "iKnow Index - 150, Optimized Index - 321, Sentence: 家から学校までは遠いです。" },
{ "question": "far away, at a distance (adv.) \n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: distant)\n  (ex:  ______ に 船が 見えます。)", "answers": [ "遠く", "とおく" ], "comment": "iKnow Index - 904, Optimized Index - 322, Sentence: 遠くに船が見えます。" },
{ "question": "long (distance, time) (adj.) \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: long)\n  (ex: 彼女の 髪はとても ______ 。)", "answers": [ "長い", "ながい" ], "comment": "iKnow Index - 37, Optimized Index - 323, Sentence: 彼女の髪はとても長い。" },
{ "question": "to give (to an inferior); vt \n  (pos: verb), (chr: 2h), (RTK: dispatch 遣)\n  (ex: 犬にえさを ______ 。)", "answers": [ "やる", "やる" ], "comment": "iKnow Index - 413, Optimized Index - 324, Sentence: 犬にえさをやった。" },
{ "question": "eldest son \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: long male)\n  (ex: 彼の ______ は8 才です。)", "answers": [ "長男", "ちょうなん" ], "comment": "iKnow Index - 877, Optimized Index - 325, Sentence: 彼の長男は8才です。" },
{ "question": "length (noun) \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: long)\n  (ex: このケーブルの ______ は1メートルです。)", "answers": [ "長さ", "ながさ" ], "comment": "iKnow Index - 998, Optimized Index - 326, Sentence: このケーブルの長さは1メートルです。" },
{ "question": "short, brief (not 低い); adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: short)\n  (ex: 彼は 足が ______ 。)", "answers": [ "短い", "みじかい" ], "comment": "iKnow Index - 113, Optimized Index - 327, Sentence: 彼は足が短い。" },
{ "question": "wide, big; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: wide)\n  (ex: 彼の 家はとても ______ 。)", "answers": [ "広い", "ひろい" ], "comment": "iKnow Index - 72, Optimized Index - 328, Sentence: 彼の家はとても広い。" },
{ "question": "safety, security \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: relax whole)\n  (ex:  ______ が 第 一です。)", "answers": [ "安全", "あんぜん" ], "comment": "iKnow Index - 682, Optimized Index - 329, Sentence: 安全が第一です。" },
{ "question": "almost, hardly, nearly; adv. (not ほぼ) \n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: almost 殆)\n  (ex: お 金が ______ ありません。)", "answers": [ "ほとんど", "ほとんど" ], "comment": "iKnow Index - 420, Optimized Index - 330, Sentence: お金がほとんどありません。" },
{ "question": "entirely, truly, really (not 本当に); adv. \n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: whole)\n  (ex: 私には ______ 分かりません。)", "answers": [ "全く", "まったく" ], "comment": "iKnow Index - 709, Optimized Index - 331, Sentence: 私には全く分かりません。" },
{ "question": "all, whole, entire \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: whole section)\n  (ex: それ、 ______ ください。)", "answers": [ "全部", "ぜんぶ" ], "comment": "iKnow Index - 160, Optimized Index - 332, Sentence: それ、全部ください。" },
{ "question": "one part, one portion \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: one section)\n  (ex: 計画を ______ 変更しましょう。)", "answers": [ "一部", "いちぶ" ], "comment": "iKnow Index - 924, Optimized Index - 333, Sentence: 計画を一部変更しましょう。" },
{ "question": "country, state \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: country)\n  (ex: 私の ______ について 少しお 話しましょう。)", "answers": [ "国", "くに" ], "comment": "iKnow Index - 174, Optimized Index - 334, Sentence: 私の国について少しお話しましょう。" },
{ "question": "foreign country \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: outside country)\n  (ex: 母はまだ ______ に 行ったことがありません。)", "answers": [ "外国", "がいこく" ], "comment": "iKnow Index - 449, Optimized Index - 335, Sentence: 母はまだ外国に行ったことがありません。" },
{ "question": "another, again, more; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 2h), (RTK: another, again, more)\n  (ex: コーヒーを ______ 一杯ください。)", "answers": [ "もう", "もう" ], "comment": "iKnow Index - 426, Optimized Index - 336, Sentence: コーヒーをもう一杯ください。" },
{ "question": "foreigner, foreign citizen, alien \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: outside country person)\n  (ex: 日本に 住む ______ が 増えています。)", "answers": [ "外国人", "がいこくじん" ], "comment": "iKnow Index - 638, Optimized Index - 337, Sentence: 日本に住む外国人が増えています。" },
{ "question": "return to one's country \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: homecoming country)\n  (ex: 彼は ______ しました。)", "answers": [ "帰国", "きこく" ], "comment": "iKnow Index - 639, Optimized Index - 338, Sentence: 彼は帰国しました。" },
{ "question": "the world, society, the universe \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: generation world)\n  (ex: 私は ______ 旅行をしたい。)", "answers": [ "世界", "せかい" ], "comment": "iKnow Index - 411, Optimized Index - 339, Sentence: 私は世界旅行をしたい。" },
{ "question": "white, blank (adj.) \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: white)\n  (ex: 彼は 歯が ______ 。)", "answers": [ "白い", "しろい" ], "comment": "iKnow Index - 116, Optimized Index - 340, Sentence: 彼は歯が白い。" },
{ "question": "white (noun) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: white)\n  (ex:  ______ は 雪の 色です。)", "answers": [ "白", "しろ" ], "comment": "iKnow Index - 516, Optimized Index - 341, Sentence: 白は雪の色です。" },
{ "question": "program booklet, computer program; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 受付で ______ を 受け 取った。)", "answers": [ "プログラム", "ぷろぐらむ" ], "comment": "iKnow Index - 433, Optimized Index - 342, Sentence: 受付でプログラムを受け取った。" },
{ "question": "black, dark (adj.) \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: black)\n  (ex: 彼女は ______ ドレスを 着ています。)", "answers": [ "黒い", "くろい" ], "comment": "iKnow Index - 468, Optimized Index - 343, Sentence: 彼女は黒いドレスを着ています。" },
{ "question": "red (adj.) \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: red)\n  (ex:  ______ バラを 買いました。)", "answers": [ "赤い", "あかい" ], "comment": "iKnow Index - 132, Optimized Index - 344, Sentence: 赤いバラを買いました。" },
{ "question": "red, crimson (noun) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: red)\n  (ex: 信号が ______ に 変わりました。)", "answers": [ "赤", "あか" ], "comment": "iKnow Index - 792, Optimized Index - 345, Sentence: 信号が赤に変わりました。" },
{ "question": "bank \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: silver going)\n  (ex:  ______ は3 時まで 開いています。)", "answers": [ "銀行", "ぎんこう" ], "comment": "iKnow Index - 450, Optimized Index - 346, Sentence: 銀行は3時まで開いています。" },
{ "question": "flesh, meat \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: meat)\n  (ex: 昨日の 夜は ______ をたくさん 食べました。)", "answers": [ "肉", "にく" ], "comment": "iKnow Index - 586, Optimized Index - 347, Sentence: 昨日の夜は肉をたくさん食べました。" },
{ "question": "as is, still (in the current state) \n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: 侭)\n  (ex: 電気がついた ______ ですよ。)", "answers": [ "まま", "まま" ], "comment": "iKnow Index - 437, Optimized Index - 348, Sentence: 電気がついたままですよ。" },
{ "question": "beef \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: cow meat)\n  (ex: 夕食に ______ を 買った。)", "answers": [ "牛肉", "ぎゅうにく" ], "comment": "iKnow Index - 895, Optimized Index - 349, Sentence: 夕食に牛肉を買った。" },
{ "question": "fish \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: fish)\n  (ex:  ______ がたくさん 泳いでいます。)", "answers": [ "魚", "さかな" ], "comment": "iKnow Index - 764, Optimized Index - 350, Sentence: 魚がたくさん泳いでいます。" },
{ "question": "vegetable \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: plains vegetable)\n  (ex: 私は 毎日たくさん ______ を 食べます。)", "answers": [ "野菜", "やさい" ], "comment": "iKnow Index - 945, Optimized Index - 351, Sentence: 私は毎日たくさん野菜を食べます。" },
{ "question": "room, apartment, flat \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: section roof)\n  (ex: 私の ______ は2 階にあります。)", "answers": [ "部屋", "へや" ], "comment": "iKnow Index - 57, Optimized Index - 352, Sentence: 私の部屋は2階にあります。" },
{ "question": "bookstore (colloquial) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: book roof)\n  (ex: 駅前に ______ があります。)", "answers": [ "本屋", "ほんや" ], "comment": "iKnow Index - 749, Optimized Index - 353, Sentence: 駅前に本屋があります。" },
{ "question": "television, TV; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私は ______ をあまり 見ません。)", "answers": [ "テレビ", "てれび" ], "comment": "iKnow Index - 438, Optimized Index - 354, Sentence: 私はテレビをあまり見ません。" },
{ "question": "rice (grain) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: rice)\n  (ex: 日本人はお ______ が 大好きです。)", "answers": [ "米", "こめ" ], "comment": "iKnow Index - 203, Optimized Index - 355, Sentence: 日本人はお米が大好きです。" },
{ "question": "tea (polite) \n  (pos: noun), (chr: 1h1k), (RTK: tea)\n  (ex:  ______ を 入れましょうか。)", "answers": [ "お茶", "おちゃ" ], "comment": "iKnow Index - 750, Optimized Index - 356, Sentence: お茶を入れましょうか。" },
{ "question": "taste, flavor \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: flavor)\n  (ex: この 料理は ______ が 薄い。)", "answers": [ "味", "あじ" ], "comment": "iKnow Index - 765, Optimized Index - 357, Sentence: この料理は味が薄い。" },
{ "question": "weekend \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: week extremity)\n  (ex:  ______ は 家でゆっくりします。)", "answers": [ "週末", "しゅうまつ" ], "comment": "iKnow Index - 740, Optimized Index - 358, Sentence: 週末は家でゆっくりします。" },
{ "question": "cooking, cuisine \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: fee logic)\n  (ex: 母は ______ が 得意です。)", "answers": [ "料理", "りょうり" ], "comment": "iKnow Index - 944, Optimized Index - 359, Sentence: 母は料理が得意です。" },
{ "question": "free of charge \n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: only 只)\n  (ex: この 温泉は ______ です。)", "answers": [ "ただ", "ただ" ], "comment": "iKnow Index - 444, Optimized Index - 360, Sentence: この温泉はただです。" },
{ "question": "to be (inanimate objects), to exist, to have; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: possess)\n  (ex: 私の 机の 上に 書類がたくさん ______ 。)", "answers": [ "有る", "ある" ], "comment": "iKnow Index - 327, Optimized Index - 361, Sentence: 私の机の上に書類がたくさん有ります。" },
{ "question": "to not be, nonexistent; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: nothingness)\n  (ex: ここには 何も ______ 。)", "answers": [ "無い", "ない" ], "comment": "iKnow Index - 247, Optimized Index - 362, Sentence: ここには何も無い。" },
{ "question": "to lose something, to get rid of; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: nothingness)\n  (ex: 今日、 鍵を ______ 。)", "answers": [ "無くす", "なくす" ], "comment": "iKnow Index - 760, Optimized Index - 363, Sentence: 今日、鍵を無くしました。" },
{ "question": "unreasonable, impossible \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: nothingness logic)\n  (ex: 5 時までに 家に 帰るのは ______ です。)", "answers": [ "無理", "むり" ], "comment": "iKnow Index - 939, Optimized Index - 364, Sentence: 5時までに家に帰るのは無理です。" },
{ "question": "to make, to create, to build; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: make)\n  (ex: 今、 朝ご 飯を ______ います。)", "answers": [ "作る", "つくる" ], "comment": "iKnow Index - 14, Optimized Index - 365, Sentence: 今、朝ご飯を作っています。" },
{ "question": "these \n  (pos: pronoun), (chr: 3h), (RTK: 此等)\n  (ex: 今日は ______ の 問題について 話し 合います。)", "answers": [ "これら", "これら" ], "comment": "iKnow Index - 445, Optimized Index - 366, Sentence: 今日はこれらの問題について話し合います。" },
{ "question": "to use, to make use of; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: use)\n  (ex: このパソコンを ______ ください。)", "answers": [ "使う", "つかう" ], "comment": "iKnow Index - 12, Optimized Index - 367, Sentence: このパソコンを使ってください。" },
{ "question": "task, things to do, business \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: utilize)\n  (ex: 私に 何か ______ ですか。)", "answers": [ "用", "よう" ], "comment": "iKnow Index - 879, Optimized Index - 368, Sentence: 私に何か用ですか。" },
{ "question": "to switch off, to turn off, to erase; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: extinguish)\n  (ex: 昼間は 電気を ______ ください。)", "answers": [ "消す", "けす" ], "comment": "iKnow Index - 158, Optimized Index - 369, Sentence: 昼間は電気を消してください。" },
{ "question": "to be extinguished, to disappear; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: extinguish)\n  (ex: 突然、 電気が ______ 。)", "answers": [ "消える", "きえる" ], "comment": "iKnow Index - 440, Optimized Index - 370, Sentence: 突然、電気が消えた。" },
{ "question": "to sell; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: sell)\n  (ex: 彼は 家を ______ 。)", "answers": [ "売る", "うる" ], "comment": "iKnow Index - 83, Optimized Index - 371, Sentence: 彼は家を売った。" },
{ "question": "to sell (well), to be in demand; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: sell)\n  (ex: 今年の 夏はクーラーがよく ______ 。)", "answers": [ "売れる", "うれる" ], "comment": "iKnow Index - 865, Optimized Index - 372, Sentence: 今年の夏はクーラーがよく売れた。" },
{ "question": "(not) much, (not) very; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: too much 余)\n  (ex: このビールは ______ 美味しくありません。)", "answers": [ "あまり", "あまり" ], "comment": "iKnow Index - 452, Optimized Index - 373, Sentence: このビールはあまり美味しくありません。" },
{ "question": "shop, store \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: store)\n  (ex: 私はこの ______ によく 来ます。)", "answers": [ "店", "みせ" ], "comment": "iKnow Index - 399, Optimized Index - 374, Sentence: 私はこの店によく来ます。" },
{ "question": "second floor, upstairs \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: two story)\n  (ex: 兄は ______ にいます。)", "answers": [ "二階", "にかい" ], "comment": "iKnow Index - 759, Optimized Index - 375, Sentence: 兄は二階にいます。" },
{ "question": "price, cost \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: price grade)\n  (ex: このベルトの ______ は2500 円でした。)", "answers": [ "値段", "ねだん" ], "comment": "iKnow Index - 921, Optimized Index - 376, Sentence: このベルトの値段は2500円でした。" },
{ "question": "pass an exam, success, eligibility \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: fit status)\n  (ex: 娘が 入学 試験に ______ しました。)", "answers": [ "合格", "ごうかく" ], "comment": "iKnow Index - 850, Optimized Index - 377, Sentence: 娘が入学試験に合格しました。" },
{ "question": "spring, springtime \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: springtime)\n  (ex: 今年の ______ は 暖かいね。)", "answers": [ "春", "はる" ], "comment": "iKnow Index - 53, Optimized Index - 378, Sentence: 今年の春は暖かいね。" },
{ "question": "class (in school) (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: この 学校は1 ______ 30 人です。)", "answers": [ "クラス", "くらす" ], "comment": "iKnow Index - 467, Optimized Index - 379, Sentence: この学校は1クラス30人です。" },
{ "question": "summer \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: summer)\n  (ex: 私は ______ が 大好き。)", "answers": [ "夏", "なつ" ], "comment": "iKnow Index - 355, Optimized Index - 380, Sentence: 私は夏が大好き。" },
{ "question": "autumn, fall \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: autumn)\n  (ex: 彼女は ______ に 結婚します。)", "answers": [ "秋", "あき" ], "comment": "iKnow Index - 176, Optimized Index - 381, Sentence: 彼女は秋に結婚します。" },
{ "question": "winter \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: winter)\n  (ex: カナダの ______ はとても 寒いです。)", "answers": [ "冬", "ふゆ" ], "comment": "iKnow Index - 119, Optimized Index - 382, Sentence: カナダの冬はとても寒いです。" },
{ "question": "hot (weather, etc); warm; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: sultry)\n  (ex: 今日はとても ______ 。)", "answers": [ "暑い", "あつい" ], "comment": "iKnow Index - 230, Optimized Index - 383, Sentence: 今日はとても暑い。" },
{ "question": "hot (thing); adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: heat)\n  (ex: このスープはとても ______ 。)", "answers": [ "熱い", "あつい" ], "comment": "iKnow Index - 34, Optimized Index - 384, Sentence: このスープはとても熱い。" },
{ "question": "bus; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ______ で 行こう。)", "answers": [ "バス", "ばす" ], "comment": "iKnow Index - 469, Optimized Index - 385, Sentence: バスで行こう。" },
{ "question": "heat, fever \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: heat)\n  (ex: 昨日の 夜、 ______ が 出ました。)", "answers": [ "熱", "ねつ" ], "comment": "iKnow Index - 995, Optimized Index - 386, Sentence: 昨日の夜、熱が出ました。" },
{ "question": "cold (air temperature); adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: cold)\n  (ex: この 部屋は ______ です。)", "answers": [ "寒い", "さむい" ], "comment": "iKnow Index - 339, Optimized Index - 387, Sentence: この部屋は寒いです。" },
{ "question": "warm, mild, genial; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: warmth)\n  (ex: このコートはとても ______ 。)", "answers": [ "暖かい", "あたたかい" ], "comment": "iKnow Index - 326, Optimized Index - 388, Sentence: このコートはとても暖かい。" },
{ "question": "temperature (not 気温) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: warm degrees)\n  (ex: 今、 部屋の ______ は25 度だ。)", "answers": [ "温度", "おんど" ], "comment": "iKnow Index - 900, Optimized Index - 389, Sentence: 今、部屋の温度は25度だ。" },
{ "question": "wind, breeze, draft \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: wind)\n  (ex: 今日は ______ が 強いです。)", "answers": [ "風", "かぜ" ], "comment": "iKnow Index - 889, Optimized Index - 390, Sentence: 今日は風が強いです。" },
{ "question": "here, this way, this direction (polite) \n  (pos: pronoun), (chr: 3h), (RTK: this here direction 此方)\n  (ex: 受付は ______ です。)", "answers": [ "こちら", "こちら" ], "comment": "iKnow Index - 477, Optimized Index - 391, Sentence: 受付はこちらです。" },
{ "question": "typhoon, hurricane \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: pedestal wind)\n  (ex:  ______ が 近づいている。)", "answers": [ "台風", "たいふう" ], "comment": "iKnow Index - 892, Optimized Index - 392, Sentence: 台風が近づいている。" },
{ "question": "new, novel, fresh; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: new)\n  (ex: 彼の 車は ______ 。)", "answers": [ "新しい", "あたらしい" ], "comment": "iKnow Index - 22, Optimized Index - 393, Sentence: 彼の車は新しい。" },
{ "question": "newspaper \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: new hear)\n  (ex: 今日の ______ 、どこに 置いた?)", "answers": [ "新聞", "しんぶん" ], "comment": "iKnow Index - 457, Optimized Index - 394, Sentence: 今日の新聞、どこに置いた?" },
{ "question": "old (not person), aged; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: old)\n  (ex: 私は ______ 車が 好きです。)", "answers": [ "古い", "ふるい" ], "comment": "iKnow Index - 95, Optimized Index - 395, Sentence: 私は古い車が好きです。" },
{ "question": "good, excellent (formal/written form); adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: good)\n  (ex: 彼は ______ 人です。)", "answers": [ "良い", "よい" ], "comment": "iKnow Index - 555, Optimized Index - 396, Sentence: 彼は良い人です。" },
{ "question": "passport; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex:  ______ が 見つからない。)", "answers": [ "パスポート", "ぱすぽーと" ], "comment": "iKnow Index - 479, Optimized Index - 397, Sentence: パスポートが見つからない。" },
{ "question": "bad, inferior, evil; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: bad)\n  (ex: タバコは 体に ______ 。)", "answers": [ "悪い", "わるい" ], "comment": "iKnow Index - 378, Optimized Index - 398, Sentence: タバコは体に悪い。" },
{ "question": "to think, to consider, to believe, (not 考える) vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: think)\n  (ex: 私もそう ______ 。)", "answers": [ "思う", "おもう" ], "comment": "iKnow Index - 15, Optimized Index - 399, Sentence: 私もそう思います。" },
{ "question": "to recollect, to recall; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: think exit)\n  (ex: 大切な 用事を ______ 。)", "answers": [ "思い出す", "おもいだす" ], "comment": "iKnow Index - 802, Optimized Index - 400, Sentence: 大切な用事を思い出しました。" },
{ "question": "to forget, to leave behind; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: forget)\n  (ex: 約束を ______ ください。)", "answers": [ "忘れる", "わすれる" ], "comment": "iKnow Index - 126, Optimized Index - 401, Sentence: 約束を忘れないでください。" },
{ "question": "to think about, to consider; (not 思う) vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: consider)\n  (ex: よく ______ ください。)", "answers": [ "考える", "かんがえる" ], "comment": "iKnow Index - 292, Optimized Index - 402, Sentence: よく考えてください。" },
{ "question": "how many, how old \n  (pos: interrogative), (chr: 3h), (RTK: how many 幾)\n  (ex: 娘さんは ______ になりましたか。)", "answers": [ "いくつ", "いくつ" ], "comment": "iKnow Index - 485, Optimized Index - 403, Sentence: 娘さんはいくつになりましたか。" },
{ "question": "thought, view, idea \n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: consider)\n  (ex: それは 良い ______ です。)", "answers": [ "考え", "かんがえ" ], "comment": "iKnow Index - 812, Optimized Index - 404, Sentence: それは良い考えです。" },
{ "question": "to decide, to agree upon; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: decide)\n  (ex: 帰国することに ______ 。)", "answers": [ "決める", "きめる" ], "comment": "iKnow Index - 569, Optimized Index - 405, Sentence: 帰国することに決めました。" },
{ "question": "to be decided, to be settled; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: decide)\n  (ex: 旅行の 日程が ______ 。)", "answers": [ "決まる", "きまる" ], "comment": "iKnow Index - 867, Optimized Index - 406, Sentence: 旅行の日程が決まりました。" },
{ "question": "to know, to be aware of; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: know)\n  (ex: 誰もその 話を ______ 。)", "answers": [ "知る", "しる" ], "comment": "iKnow Index - 19, Optimized Index - 407, Sentence: 誰もその話を知らない。" },
{ "question": "post office \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: mail convenience bureau)\n  (ex:  ______ はどこですか。)", "answers": [ "郵便局", "ゆうびんきょく" ], "comment": "iKnow Index - 475, Optimized Index - 408, Sentence: 郵便局はどこですか。" },
{ "question": "menu; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex:  ______ をください。)", "answers": [ "メニュー", "めにゅー" ], "comment": "iKnow Index - 486, Optimized Index - 409, Sentence: メニューをください。" },
{ "question": "most, best (noun); adv. \n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: one turn)\n  (ex: 彼はクラスで ______ 背が 高い。)", "answers": [ "一番", "いちばん" ], "comment": "iKnow Index - 135, Optimized Index - 410, Sentence: 彼はクラスで一番背が高い。" },
{ "question": "to live (of humans), to reside, to dwell; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: dwell)\n  (ex: 彼は 会社の 近くに ______ いる。)", "answers": [ "住む", "すむ" ], "comment": "iKnow Index - 61, Optimized Index - 411, Sentence: 彼は会社の近くに住んでいる。" },
{ "question": "place, spot, site (not 場所) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: place)\n  (ex: 私は 友達の ______ に 泊まった。)", "answers": [ "所", "ところ" ], "comment": "iKnow Index - 13, Optimized Index - 412, Sentence: 私は友達の所に泊まった。" },
{ "question": "address (of house), residence \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: dwell place)\n  (ex: この ______ に 行ってください。)", "answers": [ "住所", "じゅうしょ" ], "comment": "iKnow Index - 476, Optimized Index - 413, Sentence: この住所に行ってください。" },
{ "question": "place, space, location (not 所) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: location place)\n  (ex: 会社の ______ を 教えてください。)", "answers": [ "場所", "ばしょ" ], "comment": "iKnow Index - 622, Optimized Index - 414, Sentence: 会社の場所を教えてください。" },
{ "question": "receipt, docket; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex:  ______ を 財布に 入れました。)", "answers": [ "レシート", "れしーと" ], "comment": "iKnow Index - 495, Optimized Index - 415, Sentence: レシートを財布に入れました。" },
{ "question": "first name, given name \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: name in front)\n  (ex: あなたの ______ を 教えてください。)", "answers": [ "名前", "なまえ" ], "comment": "iKnow Index - 194, Optimized Index - 416, Sentence: あなたの名前を教えてください。" },
{ "question": "full name, identity \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: family name name)\n  (ex: ここに 住所と ______ を 書いてください。)", "answers": [ "氏名", "しめい" ], "comment": "iKnow Index - 501, Optimized Index - 417, Sentence: ここに住所と氏名を書いてください。" },
{ "question": "surname, family name \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: name character)\n  (ex: あなたの ______ は 何ですか。)", "answers": [ "名字", "みょうじ" ], "comment": "iKnow Index - 779, Optimized Index - 418, Sentence: あなたの名字は何ですか。" },
{ "question": "famous, fame \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: possess name)\n  (ex: 彼は ______ な 歌手です。)", "answers": [ "有名", "ゆうめい" ], "comment": "iKnow Index - 941, Optimized Index - 419, Sentence: 彼は有名な歌手です。" },
{ "question": "town, city, neighborhood (not 街) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: town)\n  (ex: ここは 小さな ______ です。)", "answers": [ "町", "まち" ], "comment": "iKnow Index - 552, Optimized Index - 420, Sentence: ここは小さな町です。" },
{ "question": "(facial) tissue; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex:  ______ を 取ってください。)", "answers": [ "ティッシュ", "てぃっしゅ" ], "comment": "iKnow Index - 496, Optimized Index - 421, Sentence: ティッシュを取ってください。" },
{ "question": "food \n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: eat thing)\n  (ex: 日本の ______ はとても 美味しいです。)", "answers": [ "食べ物", "たべもの" ], "comment": "iKnow Index - 225, Optimized Index - 422, Sentence: 日本の食べ物はとても美味しいです。" },
{ "question": "beverage, drink \n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: drink thing)\n  (ex: 何か ______ が 欲しいな。)", "answers": [ "飲み物", "のみもの" ], "comment": "iKnow Index - 274, Optimized Index - 423, Sentence: 何か飲み物が欲しいな。" },
{ "question": "shopping, purchased goods \n  (pos: verbal noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: buy thing)\n  (ex: 母は ______ に 出かけています。)", "answers": [ "買い物", "かいもの" ], "comment": "iKnow Index - 471, Optimized Index - 424, Sentence: 母は買い物に出かけています。" },
{ "question": "heavy, weighty, massive; adj \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: heavy)\n  (ex: このかばんは ______ です。)", "answers": [ "重い", "おもい" ], "comment": "iKnow Index - 121, Optimized Index - 425, Sentence: このかばんは重いです。" },
{ "question": "light (of weight), feeling of light resistance; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: lightly)\n  (ex: この 靴はとても ______ 。)", "answers": [ "軽い", "かるい" ], "comment": "iKnow Index - 124, Optimized Index - 426, Sentence: この靴はとても軽い。" },
{ "question": "part-time (work, not ~バイト), (loanword) \n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 彼女は ______ で 働いています。)", "answers": [ "パート", "ぱーと" ], "comment": "iKnow Index - 500, Optimized Index - 427, Sentence: 彼女はパートで働いています。" },
{ "question": "anxiety, worry, concern \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: heart distribute)\n  (ex: 明日のプレゼンテーションが ______ だ。)", "answers": [ "心配", "しんぱい" ], "comment": "iKnow Index - 537, Optimized Index - 428, Sentence: 明日のプレゼンテーションが心配だ。" },
{ "question": "to send (a thing), to dispatch, to transmit; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: send off)\n  (ex: 彼の 家に 荷物を ______ 。)", "answers": [ "送る", "おくる" ], "comment": "iKnow Index - 177, Optimized Index - 429, Sentence: 彼の家に荷物を送りました。" },
{ "question": "to take, to get, to choose; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: take)\n  (ex: テストでいい 点を ______ 。)", "answers": [ "取る", "とる" ], "comment": "iKnow Index - 110, Optimized Index - 430, Sentence: テストでいい点を取った。" },
{ "question": "to get, to receive, to accept; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: accept take)\n  (ex: 彼からメールを ______ 。)", "answers": [ "受け取る", "うけとる" ], "comment": "iKnow Index - 806, Optimized Index - 431, Sentence: 彼からメールを受け取りました。" },
{ "question": "to be delivered, to reach, to arrive; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: deliver)\n  (ex: 昨日、 父から 手紙が ______ 。)", "answers": [ "届く", "とどく" ], "comment": "iKnow Index - 650, Optimized Index - 432, Sentence: 昨日、父から手紙が届いた。" },
{ "question": "to wait, to wait for; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: wait)\n  (ex: あなたが 来るのを ______ います。)", "answers": [ "待つ", "まつ" ], "comment": "iKnow Index - 189, Optimized Index - 433, Sentence: あなたが来るのを待っています。" },
{ "question": "uncle (family), older man, mister \n  (pos: noun), (chr: 4h), (RTK: uncle father 叔父)\n  (ex: 昨日 ______ に 会いました。)", "answers": [ "おじさん", "おじさん" ], "comment": "iKnow Index - 510, Optimized Index - 434, Sentence: 昨日おじさんに会いました。" },
{ "question": "to hold (in one's hand), to have, to possess; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: hold)\n  (ex: 私は 車を ______ います。)", "answers": [ "持つ", "もつ" ], "comment": "iKnow Index - 16, Optimized Index - 435, Sentence: 私は車を持っています。" },
{ "question": "feeling, sensation, mood \n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: spirit hold)\n  (ex: 彼の ______ が 分からない。)", "answers": [ "気持ち", "きもち" ], "comment": "iKnow Index - 179, Optimized Index - 436, Sentence: 彼の気持ちが分からない。" },
{ "question": "to take, to carry (something) away; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: hold going)\n  (ex: 水を ______ 。)", "answers": [ "持って行く", "もっていく", "持っていく" ], "comment": "iKnow Index - 963, Optimized Index - 437, Sentence: 水を持って行きましょう。" },
{ "question": "to hit, to strike; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: strike)\n  (ex: 転んでひざを ______ 。)", "answers": [ "打つ", "うつ" ], "comment": "iKnow Index - 873, Optimized Index - 438, Sentence: 転んでひざを打ちました。" },
{ "question": "teacher, doctor, lawyer \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: before life)\n  (ex: 私は 日本語の ______ になりたいです。)", "answers": [ "先生", "せんせい" ], "comment": "iKnow Index - 64, Optimized Index - 439, Sentence: 私は日本語の先生になりたいです。" },
{ "question": "aunt (family), older lady, ma'am \n  (pos: noun), (chr: 4h), (RTK: uncle mama 叔母)\n  (ex:  ______ 一家が 遊びに 来ました。)", "answers": [ "おばさん", "おばさん" ], "comment": "iKnow Index - 511, Optimized Index - 440, Sentence: おばさん一家が遊びに来ました。" },
{ "question": "to be born, come into existence; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: life)\n  (ex: 姉 夫婦に 男の 子が ______ 。)", "answers": [ "生まれる", "うまれる" ], "comment": "iKnow Index - 443, Optimized Index - 441, Sentence: 姉夫婦に男の子が生まれました。" },
{ "question": "to live (one's life), to exist; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: life)\n  (ex: 皆 一生懸命 ______ いる。)", "answers": [ "生きる", "いきる" ], "comment": "iKnow Index - 571, Optimized Index - 442, Sentence: 皆一生懸命生きている。" },
{ "question": "woman, female (not 女) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: woman sex)\n  (ex: そのパーティーに ______ は 何 人 来ますか。)", "answers": [ "女性", "じょせい" ], "comment": "iKnow Index - 991, Optimized Index - 443, Sentence: そのパーティーに女性は何人来ますか。" },
{ "question": "souvenir, present \n  (pos: noun), (chr: 1h2k), (RTK: soil products)\n  (ex: 父は ______ にお 菓子を 買ってきた。)", "answers": [ "お土産", "おみやげ" ], "comment": "iKnow Index - 557, Optimized Index - 444, Sentence: 父はお土産にお菓子を買ってきた。" },
{ "question": "life (one's daily), living, livelihood \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: life lively)\n  (ex: 日本での ______ は 楽しいです。)", "answers": [ "生活", "せいかつ" ], "comment": "iKnow Index - 417, Optimized Index - 445, Sentence: 日本での生活は楽しいです。" },
{ "question": "cousin \n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: accompany elder brother younger brother 従兄弟)\n  (ex:  ______ と 私は 同じ 年です。)", "answers": [ "いとこ", "いとこ" ], "comment": "iKnow Index - 513, Optimized Index - 446, Sentence: いとこと私は同じ年です。" },
{ "question": "pupil, student (not 学生) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: life junior)\n  (ex: このクラスの ______ は30 人です。)", "answers": [ "生徒", "せいと" ], "comment": "iKnow Index - 626, Optimized Index - 447, Sentence: このクラスの生徒は30人です。" },
{ "question": "student, pupil (not 生徒) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: study life)\n  (ex: 彼は 真面目な ______ です。)", "answers": [ "学生", "がくせい" ], "comment": "iKnow Index - 33, Optimized Index - 448, Sentence: 彼は真面目な学生です。" },
{ "question": "university, college \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: large study)\n  (ex:  ______ に 行ってもっと 勉強したいです。)", "answers": [ "大学", "だいがく" ], "comment": "iKnow Index - 67, Optimized Index - 449, Sentence: 大学に行ってもっと勉強したいです。" },
{ "question": "university student, college student \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: large study life)\n  (ex: 姉は ______ です。)", "answers": [ "大学生", "だいがくせい" ], "comment": "iKnow Index - 213, Optimized Index - 450, Sentence: 姉は大学生です。" },
{ "question": "junior high school, middle school (no 校) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: in study)\n  (ex: 息子は ______ に 通っています。)", "answers": [ "中学", "ちゅうがく" ], "comment": "iKnow Index - 843, Optimized Index - 451, Sentence: 息子は中学に通っています。" },
{ "question": "which one (out of two), which way, where; (casual, w/ っ) \n  (pos: interrogative), (chr: 3h), (RTK: 何方)\n  (ex:  ______ の 色が 好きですか。)", "answers": [ "どっち", "どっち" ], "comment": "iKnow Index - 517, Optimized Index - 452, Sentence: どっちの色が好きですか。" },
{ "question": "junior high school student, middle school pupil \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: in study life)\n  (ex: 息子は ______ です。)", "answers": [ "中学生", "ちゅうがくせい" ], "comment": "iKnow Index - 864, Optimized Index - 453, Sentence: 息子は中学生です。" },
{ "question": "entry to a school, enrollment, matriculate \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: enter study)\n  (ex: 妹は 九月にアメリカの 大学に ______ します。)", "answers": [ "入学", "にゅうがく" ], "comment": "iKnow Index - 986, Optimized Index - 454, Sentence: 妹は九月にアメリカの大学に入学します。" },
{ "question": "school \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: study exam)\n  (ex:  ______ は8 時半に 始まります。)", "answers": [ "学校", "がっこう" ], "comment": "iKnow Index - 49, Optimized Index - 455, Sentence: 学校は8時半に始まります。" },
{ "question": "high school student \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: tall exam life)\n  (ex: 私の 弟は ______ です。)", "answers": [ "高校生", "こうこうせい" ], "comment": "iKnow Index - 318, Optimized Index - 456, Sentence: 私の弟は高校生です。" },
{ "question": "high school, senior high school \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: tall exam)\n  (ex: 妹は ______ に 通っています。)", "answers": [ "高校", "こうこう" ], "comment": "iKnow Index - 627, Optimized Index - 457, Sentence: 妹は高校に通っています。" },
{ "question": "that way (toward listener), there, that one; (casual, w/ っ) \n  (pos: pronoun), (chr: 3h), (RTK: 其方)\n  (ex:  ______ が 私の 部屋です。)", "answers": [ "そっち", "そっち" ], "comment": "iKnow Index - 518, Optimized Index - 458, Sentence: そっちが私の部屋です。" },
{ "question": "junior high school, middle school (w/ 校) \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: in study exam)\n  (ex: 息子の ______ は 家から5 分です。)", "answers": [ "中学校", "ちゅうがっこう" ], "comment": "iKnow Index - 732, Optimized Index - 459, Sentence: 息子の中学校は家から5分です。" },
{ "question": "elementary school, grade school \n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: little study exam)\n  (ex: 家の 近くに ______ があります。)", "answers": [ "小学校", "しょうがっこう" ], "comment": "iKnow Index - 841, Optimized Index - 460, Sentence: 家の近くに小学校があります。" },
{ "question": "to teach, to tell, to inform; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: teach)\n  (ex: 彼は 数学を ______ います。)", "answers": [ "教える", "おしえる" ], "comment": "iKnow Index - 78, Optimized Index - 461, Sentence: 彼は数学を教えています。" },
{ "question": "to bring up, to raise; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: bring up)\n  (ex: 彼女は 三 人の 子を ______ 。)", "answers": [ "育てる", "そだてる" ], "comment": "iKnow Index - 857, Optimized Index - 462, Sentence: 彼女は三人の子を育てました。" },
{ "question": "study \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: exertion strong)\n  (ex: 私は 日本語を ______ しています。)", "answers": [ "勉強", "べんきょう" ], "comment": "iKnow Index - 111, Optimized Index - 463, Sentence: 私は日本語を勉強しています。" },
{ "question": "that way (away from speaker and listener), over there, that one; (casual, w/ っ) \n  (pos: pronoun), (chr: 3h), (RTK: 彼方)\n  (ex: 郵便 局は ______ です。)", "answers": [ "あっち", "あっち" ], "comment": "iKnow Index - 528, Optimized Index - 464, Sentence: 郵便局はあっちです。" },
{ "question": "strong, powerful, potent; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: strong)\n  (ex: 今日は 風が ______ 。)", "answers": [ "強い", "つよい" ], "comment": "iKnow Index - 320, Optimized Index - 465, Sentence: 今日は風が強い。" },
{ "question": "weak, frail, delicate; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: weak)\n  (ex: その 子は 体が 少し ______ 。)", "answers": [ "弱い", "よわい" ], "comment": "iKnow Index - 151, Optimized Index - 466, Sentence: その子は体が少し弱い。" },
{ "question": "to pull, to draw; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: pull)\n  (ex: このドアは ______ ください。)", "answers": [ "引く", "ひく" ], "comment": "iKnow Index - 162, Optimized Index - 467, Sentence: このドアは引いてください。" },
{ "question": "to push, to press down; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: push)\n  (ex: 後ろから ______ と 危ないですよ。)", "answers": [ "押す", "おす" ], "comment": "iKnow Index - 985, Optimized Index - 468, Sentence: 後ろから押すと危ないですよ。" },
{ "question": "to grow accustomed to, to get used to; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: accustomed)\n  (ex: 新しい 家にはもう ______ か。)", "answers": [ "慣れる", "なれる" ], "comment": "iKnow Index - 914, Optimized Index - 469, Sentence: 新しい家にはもう慣れましたか。" },
{ "question": "just, exactly, right; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: street degrees 丁度)\n  (ex: 値段は ______ 3 万 円です。)", "answers": [ "ちょうど", "ちょうど" ], "comment": "iKnow Index - 540, Optimized Index - 470, Sentence: 値段はちょうど3万円です。" },
{ "question": "examination, test, study \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: test verification)\n  (ex: 彼は 採用 ______ に 合格した。)", "answers": [ "試験", "しけん" ], "comment": "iKnow Index - 849, Optimized Index - 471, Sentence: 彼は採用試験に合格した。" },
{ "question": "question, inquiry \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: substance question)\n  (ex:  ______ のある 方はどうぞ。)", "answers": [ "質問", "しつもん" ], "comment": "iKnow Index - 96, Optimized Index - 472, Sentence: 質問のある方はどうぞ。" },
{ "question": "problem, question \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: question topic)\n  (ex:  ______ が 一つあります。)", "answers": [ "問題", "もんだい" ], "comment": "iKnow Index - 401, Optimized Index - 473, Sentence: 問題が一つあります。" },
{ "question": "simple, easy \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: simplicity simple)\n  (ex: この 料理はとても ______ です。)", "answers": [ "簡単", "かんたん" ], "comment": "iKnow Index - 606, Optimized Index - 474, Sentence: この料理はとても簡単です。" },
{ "question": "complicated, intricate \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: duplicate miscellaneous)\n  (ex: このプログラムはとても ______ です。)", "answers": [ "複雑", "ふくざつ" ], "comment": "iKnow Index - 796, Optimized Index - 475, Sentence: このプログラムはとても複雑です。" },
{ "question": "welcome, nice to see you; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 日本へ ______ 。)", "answers": [ "ようこそ", "ようこそ" ], "comment": "iKnow Index - 556, Optimized Index - 476, Sentence: 日本へようこそ。" },
{ "question": "difficult, hard, troublesome; adj. \n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: difficult)\n  (ex: この 本は ______ ですね。)", "answers": [ "難しい", "むずかしい" ], "comment": "iKnow Index - 63, Optimized Index - 477, Sentence: この本は難しいですね。" },
{ "question": "number, amount (no 字) \n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: number)\n  (ex: グラスの ______ が 足りません。)", "answers": [ "数", "かず" ], "comment": "iKnow Index - 73, Optimized Index - 478, Sentence: グラスの数が足りません。" },
{ "question": "mathematics, arithmetic \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: number study)\n  (ex: 兄は ______ の 先生です。)", "answers": [ "数学", "すうがく" ], "comment": "iKnow Index - 851, Optimized Index - 479, Sentence: 兄は数学の先生です。" },
{ "question": "numeral, figure, digit (w/ 字) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: number character)\n  (ex:  ______ は 苦手です。)", "answers": [ "数字", "すうじ" ], "comment": "iKnow Index - 852, Optimized Index - 480, Sentence: 数字は苦手です。" },
{ "question": "this time, now, lately (not 今度) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: now -times)\n  (ex: まあ ______ は 許してあげよう。)", "answers": [ "今回", "こんかい" ], "comment": "iKnow Index - 435, Optimized Index - 481, Sentence: まあ今回は許してあげよう。" },
{ "question": "waiter; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex:  ______ が 水を 運んできました。)", "answers": [ "ウェーター", "うぇーたー" ], "comment": "iKnow Index - 559, Optimized Index - 482, Sentence: ウェーターが水を運んできました。" },
{ "question": "to turn, to revolve, to go around; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: times)\n  (ex: 月は 地球のまわりを ______ います。)", "answers": [ "回る", "まわる" ], "comment": "iKnow Index - 798, Optimized Index - 483, Sentence: 月は地球のまわりを回っています。" },
{ "question": "to win, to gain victory; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: victory)\n  (ex: 今日はヤンキースが ______ 。)", "answers": [ "勝つ", "かつ" ], "comment": "iKnow Index - 488, Optimized Index - 484, Sentence: 今日はヤンキースが勝った。" },
{ "question": "to lose, to be defeated; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: defeat)\n  (ex: 私たちのチームはその 試合で ______ 。)", "answers": [ "負ける", "まける" ], "comment": "iKnow Index - 489, Optimized Index - 485, Sentence: 私たちのチームはその試合で負けた。" },
{ "question": "really, truly (not 全く) (adv.) \n  (pos: adverb), (chr: 2k1h), (RTK: book hit)\n  (ex: あなたが ______ 好きです。)", "answers": [ "本当に", "ほんとうに" ], "comment": "iKnow Index - 381, Optimized Index - 486, Sentence: あなたが本当に好きです。" },
{ "question": "truth, reality (noun) \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: book hit)\n  (ex: その 話は ______ ですか。)", "answers": [ "本当", "ほんとう" ], "comment": "iKnow Index - 551, Optimized Index - 487, Sentence: その話は本当ですか。" },
{ "question": "waitress; (loan word) \n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex:  ______ を 呼んだ。)", "answers": [ "ウェートレス", "うぇーとれす" ], "comment": "iKnow Index - 560, Optimized Index - 488, Sentence: ウェートレスを呼んだ。" },
{ "question": "to be hit, to be struck; (not ぶつかる), vi \n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: hit)\n  (ex: ボールが 彼の 頭に ______ 。)", "answers": [ "当たる", "あたる" ], "comment": "iKnow Index - 620, Optimized Index - 489, Sentence: ボールが彼の頭に当たった。" },
{ "question": "experience, knowledge or skill gained \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: sutra verification)\n  (ex: 今日の 試合はいい ______ になりました。)", "answers": [ "経験", "けいけん" ], "comment": "iKnow Index - 681, Optimized Index - 490, Sentence: 今日の試合はいい経験になりました。" },
{ "question": "surgical operation, procedure \n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: hand art)\n  (ex: 父は 胸の ______ をした。)", "answers": [ "手術", "しゅじゅつ" ], "comment": "iKnow Index - 689, Optimized Index - 491, Sentence: 父は胸の手術をした。" },
{ "question": "without exception, always; adv. \n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: invariably)\n  (ex:  ______ シートベルトを 着けてください。)", "answers": [ "必ず", "かならず" ], "comment": "iKnow Index - 819, Optimized Index - 492, Sentence: 必ずシートベルトを着けてください。" },
{ "question": "to need, to require, to want; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: need)\n  (ex: 予約は ______ 。)", "answers": [ "要る", "いる" ], "comment": "iKnow Index - 246, Optimized Index - 493, Sentence: 予約は要りません。" },
{ "question": "need, necessary, essential (not 要る) \n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: invariably need)\n  (ex: 私にはたくさんのお 金が ______ だ。)", "answers": [ "必要", "ひつよう" ], "comment": "iKnow Index - 402, Optimized Index - 494, Sentence: 私にはたくさんのお金が必要だ。" },
{ "question": "feast, treating (someone) \n  (pos: noun), (chr: 4h), (RTK: rush run 御馳走)\n  (ex: テーブルの 上に ______ が 並んでいる。)", "answers": [ "ごちそう", "ごちそう" ], "comment": "iKnow Index - 562, Optimized Index - 495, Sentence: テーブルの上にごちそうが並んでいる。" },
{ "question": "clock, watch \n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: time plot)\n  (ex:  ______ を 見たらちょうど3 時だった。)", "answers": [ "時計", "とけい" ], "comment": "iKnow Index - 237, Optimized Index - 496, Sentence: 時計を見たらちょうど3時だった。" },
{ "question": "alarm clock \n  (pos: noun), (chr: 2k2h2k), (RTK: eye memorize time plot)\n  (ex: 7 時に ______ が 鳴りました。)", "answers": [ "目覚まし時計", "めざましどけい" ], "comment": "iKnow Index - 494, Optimized Index - 497, Sentence: 7時に目覚まし時計が鳴りました。" },
{ "question": "to leave behind, to leave undone; vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: remainder)\n  (ex: 彼女はメッセージを ______ 。)", "answers": [ "残す", "のこす" ], "comment": "iKnow Index - 617, Optimized Index - 498, Sentence: 彼女はメッセージを残しました。" },
{ "question": "to remain, to be left over; vi \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: remainder)\n  (ex: 料理がたくさん ______ 。)", "answers": [ "残る", "のこる" ], "comment": "iKnow Index - 951, Optimized Index - 499, Sentence: 料理がたくさん残りました。" },
{ "question": "to pay (e.g. money, bill); vt \n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: pay)\n  (ex: 私が ______ 。)", "answers": [ "払う", "はらう" ], "comment": "iKnow Index - 123, Optimized Index - 500, Sentence: 私が払いましょう。" },
{ "question": "fork; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ をもらえますか。)", "answers": [ "フォーク", "ふぉーく" ], "comment": "iKnow Index - 563, Optimized Index - 501, Sentence: フォークをもらえますか。" },
{ "question": "reply, answer, response (not 答え)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: return matter)\n  (ex: 手紙の ____ を 出しました。)", "answers": [ "返事", "へんじ" ], "comment": "iKnow Index - 788, Optimized Index - 502, Sentence: 手紙の返事を出しました。" },
{ "question": "to return, to  repay, to restore; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: return)\n  (ex: 図書館に 本を ____ 。)", "answers": [ "返す", "かえす" ], "comment": "iKnow Index - 805, Optimized Index - 503, Sentence: 図書館に本を返した。" },
{ "question": "to borrow, to have a loan; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: borrow)\n  (ex: 彼にビデオを ____ 。)", "answers": [ "借りる", "かりる" ], "comment": "iKnow Index - 804, Optimized Index - 504, Sentence: 彼にビデオを借りました。" },
{ "question": "term, period, interval\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: period interval)\n  (ex: テスト ____ は10 日から15 日までだ。)", "answers": [ "期間", "きかん" ], "comment": "iKnow Index - 679, Optimized Index - 505, Sentence: テスト期間は10日から15日までだ。" },
{ "question": "to hurry, to do quickly, to rush; vt/vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: hurry)\n  (ex: 私たちは 駅へ ____ 。)", "answers": [ "急ぐ", "いそぐ" ], "comment": "iKnow Index - 730, Optimized Index - 506, Sentence: 私たちは駅へ急ぎました。" },
{ "question": "spoon; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: カレーライスは ____ で 食べます。)", "answers": [ "スプーン", "すぷーん" ], "comment": "iKnow Index - 564, Optimized Index - 507, Sentence: カレーライスはスプーンで食べます。" },
{ "question": "suddenly, unexpectedly, abruptly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: hurry)\n  (ex:  ____ 用事を 思い 出した。)", "answers": [ "急に", "きゅうに" ], "comment": "iKnow Index - 822, Optimized Index - 508, Sentence: 急に用事を思い出した。" },
{ "question": "to cut, to cut through, to sever; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: cut)\n  (ex: この 紙を 半分に ____ ください。)", "answers": [ "切る", "きる" ], "comment": "iKnow Index - 204, Optimized Index - 509, Sentence: この紙を半分に切ってください。" },
{ "question": "postage stamp\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: cut hand)\n  (ex: ここに ____ を 貼ってください。)", "answers": [ "切手", "きって" ], "comment": "iKnow Index - 483, Optimized Index - 510, Sentence: ここに切手を貼ってください。" },
{ "question": "sell out, sold-out\n  (pos: noun), (chr: 1kh1kh), (RTK: sell cut)\n  (ex: チケットはもう ____ だって。)", "answers": [ "売り切れ", "うりきれ" ], "comment": "iKnow Index - 492, Optimized Index - 511, Sentence: チケットはもう売り切れだって。" },
{ "question": "important, valuable, precious; (not 重要, 重大)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: large cut)\n  (ex: これは 母が ____ にしていた 指輪です。)", "answers": [ "大切", "たいせつ" ], "comment": "iKnow Index - 539, Optimized Index - 512, Sentence: これは母が大切にしていた指輪です。" },
{ "question": "to be on, to be switched on, to be lit; vi\n  (pos: verb), (chr: 2h), (RTK: spot 点)\n  (ex: 部屋の 電気が ____ います。)", "answers": [ "つく", "つく", "点く" ], "comment": "iKnow Index - 566, Optimized Index - 513, Sentence: 部屋の電気がついています。" },
{ "question": "to cut well, to be sharp; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: cut)\n  (ex: このはさみはよく ____ ね。)", "answers": [ "切れる", "きれる" ], "comment": "iKnow Index - 826, Optimized Index - 514, Sentence: このはさみはよく切れますね。" },
{ "question": "to substitute for, to be substituted for, to succeed; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: substitute)\n  (ex: 上司に ____ 会議に 出た。)", "answers": [ "代わる", "かわる" ], "comment": "iKnow Index - 860, Optimized Index - 515, Sentence: 上司に代わって会議に出た。" },
{ "question": "age, era, period\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: time substitute)\n  (ex: 今は 便利さとスピードの ____ だ。)", "answers": [ "時代", "じだい" ], "comment": "iKnow Index - 880, Optimized Index - 516, Sentence: 今は便利さとスピードの時代だ。" },
{ "question": "finger, toe, digit\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: finger)\n  (ex: 彼は ____ が 太い。)", "answers": [ "指", "ゆび" ], "comment": "iKnow Index - 525, Optimized Index - 517, Sentence: 彼は指が太い。" },
{ "question": "schedule, plan, program\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: beforehand determine)\n  (ex: 今日の ____ を 教えてください。)", "answers": [ "予定", "よてい" ], "comment": "iKnow Index - 436, Optimized Index - 518, Sentence: 今日の予定を教えてください。" },
{ "question": "tepid, lukewarm; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 3h), (RTK: warm 温)\n  (ex: 風呂が ____ 。)", "answers": [ "ぬるい", "ぬるい", "温い", "ヌルイ" ], "comment": "iKnow Index - 580, Optimized Index - 519, Sentence: 風呂がぬるかった。" },
{ "question": "promise, vow, agreement\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: promise bundle)\n  (ex:  ____ は 守ります。)", "answers": [ "約束", "やくそく" ], "comment": "iKnow Index - 923, Optimized Index - 520, Sentence: 約束は守ります。" },
{ "question": "to change (something), to alter, to transform; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: unusual)\n  (ex: 旅行の 日程を ____ 。)", "answers": [ "変える", "かえる" ], "comment": "iKnow Index - 294, Optimized Index - 521, Sentence: 旅行の日程を変えました。" },
{ "question": "to be changed, to be altered, to be transformed; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: unusual)\n  (ex: 信号が 青に ____ 。)", "answers": [ "変わる", "かわる" ], "comment": "iKnow Index - 430, Optimized Index - 522, Sentence: 信号が青に変わりました。" },
{ "question": "serious, grave, dreadful (not 重大)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: large unusual)\n  (ex:  ____ なことが 起こりました。)", "answers": [ "大変", "たいへん" ], "comment": "iKnow Index - 605, Optimized Index - 523, Sentence: 大変なことが起こりました。" },
{ "question": "culture, civilization\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: sentence change)\n  (ex: 私はこの 国の ____ を 勉強しています。)", "answers": [ "文化", "ぶんか" ], "comment": "iKnow Index - 713, Optimized Index - 524, Sentence: 私はこの国の文化を勉強しています。" },
{ "question": "tobacco, cigarette\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: smoke grass 煙草)\n  (ex: 彼は ____ を 吸いません。)", "answers": [ "たばこ", "たばこ", "タバコ", "煙草" ], "comment": "iKnow Index - 583, Optimized Index - 525, Sentence: 彼はたばこを吸いません。" },
{ "question": "to be increased, to be accrued, to be multiplied; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: increase)\n  (ex: この 町は 人口が ____ 。)", "answers": [ "増える", "ふえる" ], "comment": "iKnow Index - 415, Optimized Index - 526, Sentence: この町は人口が増えた。" },
{ "question": "to increase, to add to, to augment; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: increase)\n  (ex: あの 町は 緑を ____ います。)", "answers": [ "増やす", "ふやす" ], "comment": "iKnow Index - 936, Optimized Index - 527, Sentence: あの町は緑を増やしています。" },
{ "question": "to decrease (in size or number), to diminish, to abate; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: dwindle)\n  (ex: 体重がかなり ____ 。)", "answers": [ "減る", "へる" ], "comment": "iKnow Index - 439, Optimized Index - 528, Sentence: 体重がかなり減りました。" },
{ "question": "to ride, to get on (train, bus, etc), to board; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: ride)\n  (ex: 駅からはタクシーに ____ ください。)", "answers": [ "乗る", "のる" ], "comment": "iKnow Index - 180, Optimized Index - 529, Sentence: 駅からはタクシーに乗ってください。" },
{ "question": "to precipitate, to fall (e.g. rain), to come down; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: descend)\n  (ex: 明日は 雨が ____ でしょう。)", "answers": [ "降る", "ふる" ], "comment": "iKnow Index - 550, Optimized Index - 530, Sentence: 明日は雨が降るでしょう。" },
{ "question": "iced coffee; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 7KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ をください。)", "answers": [ "アイスコーヒー", "あいすこーひー" ], "comment": "iKnow Index - 584, Optimized Index - 531, Sentence: アイスコーヒーをください。" },
{ "question": "to get off (train, plane, etc), to disembark, to land; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: descend)\n  (ex: 次の 駅で ____ 。)", "answers": [ "降りる", "おりる" ], "comment": "iKnow Index - 817, Optimized Index - 532, Sentence: 次の駅で降ります。" },
{ "question": "to wear (from shoulders down), to put on; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: don)\n  (ex: 今日はスーツを ____ います。)", "answers": [ "着る", "きる" ], "comment": "iKnow Index - 133, Optimized Index - 533, Sentence: 今日はスーツを着ています。" },
{ "question": "to arrive at, to reach (destination); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: don)\n  (ex: 午後8 時に 大阪に ____ 。)", "answers": [ "着く", "つく" ], "comment": "iKnow Index - 866, Optimized Index - 534, Sentence: 午後8時に大阪に着きます。" },
{ "question": "to stand up, to rise, to stand; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: stand up)\n  (ex: 彼はステージに ____ 。)", "answers": [ "立つ", "たつ" ], "comment": "iKnow Index - 65, Optimized Index - 535, Sentence: 彼はステージに立った。" },
{ "question": "to stand out, to be conspicuous; vi\n  (pos: verb), (chr: 2k1h), (RTK: eye stand up)\n  (ex: 彼女の 大きな 帽子はとても ____ 。)", "answers": [ "目立つ", "めだつ" ], "comment": "iKnow Index - 459, Optimized Index - 536, Sentence: 彼女の大きな帽子はとても目立つ。" },
{ "question": "I see, Really, Indeed; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: turn into extent 成程)\n  (ex:  ____ 、よく 分かりました。)", "answers": [ "なるほど", "なるほど", "成程", "ナルホド" ], "comment": "iKnow Index - 601, Optimized Index - 537, Sentence: なるほど、よく分かりました。" },
{ "question": "to set up, to put up, to stand up (something); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: stand up)\n  (ex: 彼はケーキにろうそくを ____ 。)", "answers": [ "立てる", "たてる" ], "comment": "iKnow Index - 863, Optimized Index - 538, Sentence: 彼はケーキにろうそくを立てた。" },
{ "question": "to sit, to squat, to sit down; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: sit)\n  (ex: 私は 窓側の 席に ____ 。)", "answers": [ "座る", "すわる" ], "comment": "iKnow Index - 153, Optimized Index - 539, Sentence: 私は窓側の席に座った。" },
{ "question": "seat, one's place, position\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: seat)\n  (ex: この ____ 、 空いてますか。)", "answers": [ "席", "せき" ], "comment": "iKnow Index - 846, Optimized Index - 540, Sentence: この席、空いてますか。" },
{ "question": "next, following, subsequent\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: next)\n  (ex:  ____ はいつ 会いましょうか。)", "answers": [ "次", "つぎ" ], "comment": "iKnow Index - 92, Optimized Index - 541, Sentence: 次はいつ会いましょうか。" },
{ "question": "to carry, to transport, to move; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: carry)\n  (ex: いすを2 階に ____ ください。)", "answers": [ "運ぶ", "はこぶ" ], "comment": "iKnow Index - 653, Optimized Index - 542, Sentence: いすを2階に運んでください。" },
{ "question": "in short, basically, to sum up; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: packed 詰)\n  (ex:  ____ 、あなたは 何も 知らないのですね。)", "answers": [ "つまり", "つまり", "詰まり", "ツマリ" ], "comment": "iKnow Index - 602, Optimized Index - 543, Sentence: つまり、あなたは何も知らないのですね。" },
{ "question": "driving, operation (of a machine)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: carry revolve)\n  (ex: 父は 安全 ____ だ。)", "answers": [ "運転", "うんてん" ], "comment": "iKnow Index - 816, Optimized Index - 544, Sentence: 父は安全運転だ。" },
{ "question": "to swap (something), to move (something), to transfer (something); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: shift)\n  (ex: 机を 窓の 傍に ____ 。)", "answers": [ "移す", "うつす" ], "comment": "iKnow Index - 810, Optimized Index - 545, Sentence: 机を窓の傍に移しました。" },
{ "question": "to move (oneself), to stir, to shift; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: move)\n  (ex:  ____ で。)", "answers": [ "動く", "うごく" ], "comment": "iKnow Index - 389, Optimized Index - 546, Sentence: 動かないで。" },
{ "question": "to move (something), to shift (something), to budge (something); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: move)\n  (ex: 部屋の 家具を ____ 。)", "answers": [ "動かす", "うごかす" ], "comment": "iKnow Index - 572, Optimized Index - 547, Sentence: 部屋の家具を動かしました。" },
{ "question": "exercise, movement, physical training\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: carry move)\n  (ex: 彼はもっと ____ した 方がいい。)", "answers": [ "運動", "うんどう" ], "comment": "iKnow Index - 630, Optimized Index - 548, Sentence: 彼はもっと運動した方がいい。" },
{ "question": "as that is, just like that, without change; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: that as it is 其儘)\n  (ex:  ____ お 待ちください。)", "answers": [ "そのまま", "そのまま", "其の儘", "ソノママ" ], "comment": "iKnow Index - 603, Optimized Index - 549, Sentence: そのままお待ちください。" },
{ "question": "animal\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: move thing)\n  (ex: 私は ____ が 大好きです。)", "answers": [ "動物", "どうぶつ" ], "comment": "iKnow Index - 635, Optimized Index - 550, Sentence: 私は動物が大好きです。" },
{ "question": "to work, to labor; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: work)\n  (ex: 姉は 銀行で ____ います。)", "answers": [ "働く", "はたらく" ], "comment": "iKnow Index - 62, Optimized Index - 551, Sentence: 姉は銀行で働いています。" },
{ "question": "early (in the day), premature, quick; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: early)\n  (ex: まだ 学校へ 行くには ____ 時間です。)", "answers": [ "早い", "はやい" ], "comment": "iKnow Index - 99, Optimized Index - 552, Sentence: まだ学校へ行くには早い時間です。" },
{ "question": "early, soon, quickly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: early)\n  (ex: なるべく ____ 来てください。)", "answers": [ "早く", "はやく" ], "comment": "iKnow Index - 933, Optimized Index - 553, Sentence: なるべく早く来てください。" },
{ "question": "fast, quick, hasty (not 早い); adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: quick)\n  (ex: 彼は 走るのが ____ 。)", "answers": [ "速い", "はやい" ], "comment": "iKnow Index - 146, Optimized Index - 554, Sentence: 彼は走るのが速い。" },
{ "question": "slow, late (e.g. at night); adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: slow)\n  (ex: 前の 車はとても ____ 。)", "answers": [ "遅い", "おそい" ], "comment": "iKnow Index - 144, Optimized Index - 555, Sentence: 前の車はとても遅い。" },
{ "question": "clearly, plainly, distinctly; (not 明らか); adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 今日は 山が ____ 見える。)", "answers": [ "はっきり", "はっきり", "ハッキリ" ], "comment": "iKnow Index - 604, Optimized Index - 556, Sentence: 今日は山がはっきり見える。" },
{ "question": "to be late, to be delayed, to fall behind schedule; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: slow)\n  (ex: 今朝 彼女は 学校に ____ 。)", "answers": [ "遅れる", "おくれる" ], "comment": "iKnow Index - 611, Optimized Index - 557, Sentence: 今朝彼女は学校に遅れました。" },
{ "question": "to start (something), to begin (something), to commence (something); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: commence)\n  (ex: テストを ____ ください。)", "answers": [ "始める", "はじめる" ], "comment": "iKnow Index - 51, Optimized Index - 558, Sentence: テストを始めてください。" },
{ "question": "to begin, to start, to commence; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: commence)\n  (ex: 新しい 仕事が ____ 。)", "answers": [ "始まる", "はじまる" ], "comment": "iKnow Index - 226, Optimized Index - 559, Sentence: 新しい仕事が始まりました。" },
{ "question": "to finish, to end, to close; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: end)\n  (ex: 会議は4 時に ____ 。)", "answers": [ "終わる", "おわる" ], "comment": "iKnow Index - 45, Optimized Index - 560, Sentence: 会議は4時に終わります。" },
{ "question": "end, conclusion\n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: end)\n  (ex: 夏休みももう ____ だ。)", "answers": [ "終わり", "おわり" ], "comment": "iKnow Index - 214, Optimized Index - 561, Sentence: 夏休みももう終わりだ。" },
{ "question": "carrot\n  (pos: noun), (chr: 4h), (RTK: person visit 人参)\n  (ex: 私は ____ が 嫌いだ。)", "answers": [ "にんじん", "にんじん", "人参", "ニンジン" ], "comment": "iKnow Index - 612, Optimized Index - 562, Sentence: 私はにんじんが嫌いだ。" },
{ "question": "last year (colloquial)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: gone year)\n  (ex: 私は ____ フランスへ 行った。)", "answers": [ "去年", "きょねん" ], "comment": "iKnow Index - 161, Optimized Index - 563, Sentence: 私は去年フランスへ行った。" },
{ "question": "departure, starting\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: exit discharge)\n  (ex: あと15 分で ____ です。)", "answers": [ "出発", "しゅっぱつ" ], "comment": "iKnow Index - 814, Optimized Index - 564, Sentence: あと15分で出発です。" },
{ "question": "paper\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: paper)\n  (ex:  ____ と 鉛筆はありますか。)", "answers": [ "紙", "かみ" ], "comment": "iKnow Index - 142, Optimized Index - 565, Sentence: 紙と鉛筆はありますか。" },
{ "question": "letter, message\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: hand paper)\n  (ex: 友人から ____ をもらいました。)", "answers": [ "手紙", "てがみ" ], "comment": "iKnow Index - 634, Optimized Index - 566, Sentence: 友人から手紙をもらいました。" },
{ "question": "magazine, journal, periodical\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: miscellaneous document)\n  (ex: この ____ はよく 売れています。)", "answers": [ "雑誌", "ざっし" ], "comment": "iKnow Index - 896, Optimized Index - 567, Sentence: この雑誌はよく売れています。" },
{ "question": "potato\n  (pos: noun), (chr: 1KA), (RTK: potato 芋)\n  (ex: ポテトサラダを 作るから、 ____ を 買ってきて。)", "answers": [ "ジャガイモ", "じゃがいも", "じゃが芋" ], "comment": "iKnow Index - 613, Optimized Index - 568, Sentence: ポテトサラダを作るから、ジャガイモを買ってきて。" },
{ "question": "sound, noise, report\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: sound)\n  (ex: 雨の ____ が 聞こえる。)", "answers": [ "音", "おと" ], "comment": "iKnow Index - 636, Optimized Index - 569, Sentence: 雨の音が聞こえる。" },
{ "question": "to enjoy (oneself); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: music)\n  (ex: 今日は 一人の 時間を ____ 。)", "answers": [ "楽しむ", "たのしむ" ], "comment": "iKnow Index - 107, Optimized Index - 570, Sentence: 今日は一人の時間を楽しみたい。" },
{ "question": "fun, enjoyable; adj-i\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: music)\n  (ex: 彼はとても ____ 人です。)", "answers": [ "楽しい", "たのしい" ], "comment": "iKnow Index - 205, Optimized Index - 571, Sentence: 彼はとても楽しい人です。" },
{ "question": "music, musical movement\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: sound music)\n  (ex: 私は ____ を 聞くのが 好きだ。)", "answers": [ "音楽", "おんがく" ], "comment": "iKnow Index - 853, Optimized Index - 572, Sentence: 私は音楽を聞くのが好きだ。" },
{ "question": "drugs (legal), medicine, pharmaceuticals\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: medicine)\n  (ex: この ____ を 必ず 飲んでください。)", "answers": [ "薬", "くすり" ], "comment": "iKnow Index - 472, Optimized Index - 573, Sentence: この薬を必ず飲んでください。" },
{ "question": "eggplant\n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: eggplant child 茄子)\n  (ex: 夕飯に ____ の 天ぷらを 食べました。)", "answers": [ "ナス", "なす", "なす", "茄子" ], "comment": "iKnow Index - 614, Optimized Index - 574, Sentence: 夕飯にナスの天ぷらを食べました。" },
{ "question": "to sing; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: song)\n  (ex: 私たちは 大きな 声で ____ 。)", "answers": [ "歌う", "うたう" ], "comment": "iKnow Index - 143, Optimized Index - 575, Sentence: 私たちは大きな声で歌いました。" },
{ "question": "song\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: song)\n  (ex: 私はその ____ を 知らなかった。)", "answers": [ "歌", "うた" ], "comment": "iKnow Index - 731, Optimized Index - 576, Sentence: 私はその歌を知らなかった。" },
{ "question": "wanted, wished for, desired; adj-i\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: longing)\n  (ex: 僕は 新しい 靴が ____ です。)", "answers": [ "欲しい", "ほしい" ], "comment": "iKnow Index - 366, Optimized Index - 577, Sentence: 僕は新しい靴が欲しいです。" },
{ "question": "movie, film\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: reflect brush-stroke)\n  (ex: 彼はよく ____ を 見ます。)", "answers": [ "映画", "えいが" ], "comment": "iKnow Index - 632, Optimized Index - 578, Sentence: 彼はよく映画を見ます。" },
{ "question": "interesting, amusing; adj-i\n  (pos: adjective), (chr: 2k1h), (RTK: mask white)\n  (ex: この 本はすごく ____ 。)", "answers": [ "面白い", "おもしろい" ], "comment": "iKnow Index - 708, Optimized Index - 579, Sentence: この本はすごく面白かった。" },
{ "question": "kettle\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: medicine tin can 薬缶)\n  (ex:  ____ でお 湯を 沸かしました。)", "answers": [ "やかん", "やかん", "薬缶", "ヤカン" ], "comment": "iKnow Index - 615, Optimized Index - 580, Sentence: やかんでお湯を沸かしました。" },
{ "question": "photograph, photo, picture\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: copy true)\n  (ex:  ____ は 良い 思い 出になります。)", "answers": [ "写真", "しゃしん" ], "comment": "iKnow Index - 453, Optimized Index - 581, Sentence: 写真は良い思い出になります。" },
{ "question": "center, middle (casual), mid-way\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: true in)\n  (ex: 道の ____ に 人が 立っている。)", "answers": [ "真ん中", "まんなか" ], "comment": "iKnow Index - 903, Optimized Index - 582, Sentence: 道の真ん中に人が立っている。" },
{ "question": "color\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: color)\n  (ex: すてきな ____ のセーターですね。)", "answers": [ "色", "いろ" ], "comment": "iKnow Index - 108, Optimized Index - 583, Sentence: すてきな色のセーターですね。" },
{ "question": "brown (color), light brown\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: tea color)\n  (ex: 彼女は ____ の 靴を 履いています。)", "answers": [ "茶色", "ちゃいろ" ], "comment": "iKnow Index - 253, Optimized Index - 584, Sentence: 彼女は茶色の靴を履いています。" },
{ "question": "various, in various ways, assorted\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: color)\n  (ex: 彼は色々 ____ なことを 知っている。)", "answers": [ "色々", "いろいろ" ], "comment": "iKnow Index - 962, Optimized Index - 585, Sentence: 彼は色々なことを知っている。" },
{ "question": "to treat, to pay for someone (e.g. meal); vs\n  (pos: verb), (chr: 2h), (RTK: rush run 馳走)\n  (ex: 今日の 夕食は 私が ____ 。)", "answers": [ "ごちそうする", "ごちそうする", "ご馳走する", "御馳走する", "ゴチソウスル" ], "comment": "iKnow Index - 618, Optimized Index - 586, Sentence: 今日の夕食は私がごちそうします。" },
{ "question": "kind, type, variety\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: species sort)\n  (ex: バラにはいろいろな ____ があります。)", "answers": [ "種類", "しゅるい" ], "comment": "iKnow Index - 455, Optimized Index - 587, Sentence: バラにはいろいろな種類があります。" },
{ "question": "at once, soon, immediately; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: straightaway)\n  (ex:  ____ 行きます。)", "answers": [ "直ぐ", "すぐ" ], "comment": "iKnow Index - 86, Optimized Index - 588, Sentence: 直ぐ行きます。" },
{ "question": "to be repaired, to get fixed, to get mended; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: straightaway)\n  (ex: クーラーはまだ ____ 。)", "answers": [ "直る", "なおる" ], "comment": "iKnow Index - 288, Optimized Index - 589, Sentence: クーラーはまだ直りません。" },
{ "question": "to repair, to fix, to correct; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: straightaway)\n  (ex: 私がそれを ____ 。)", "answers": [ "直す", "なおす" ], "comment": "iKnow Index - 654, Optimized Index - 590, Sentence: 私がそれを直しました。" },
{ "question": "directly, immediately, personally; adj-na\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: straightaway touch)\n  (ex: 彼に ____ お 願いしなさい。)", "answers": [ "直接", "ちょくせつ" ], "comment": "iKnow Index - 648, Optimized Index - 591, Sentence: 彼に直接お願いしなさい。" },
{ "question": "why, how, for what reason; adv. (何故)\n  (pos: interrogative), (chr: 2h), (RTK: what happenstance 何故)\n  (ex:  ____ 来なかったの?)", "answers": [ "なぜ", "なぜ", "何故", "ナゼ" ], "comment": "iKnow Index - 651, Optimized Index - 592, Sentence: なぜ来なかったの?" },
{ "question": "line, stripe, stria\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: line)\n  (ex: 赤い ____ を2 本 引いてください。)", "answers": [ "線", "せん" ], "comment": "iKnow Index - 390, Optimized Index - 593, Sentence: 赤い線を2本引いてください。" },
{ "question": "four corners, crossroads, intersection; (not 交差点)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: four angle)\n  (ex: あそこの ____ を 左に 曲がってください。)", "answers": [ "四つ角", "よつかど" ], "comment": "iKnow Index - 668, Optimized Index - 594, Sentence: あそこの四つ角を左に曲がってください。" },
{ "question": "to make a turn, to turn; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: bend)\n  (ex: そこを 左に ____ ください。)", "answers": [ "曲がる", "まがる" ], "comment": "iKnow Index - 241, Optimized Index - 595, Sentence: そこを左に曲がってください。" },
{ "question": "street corner, road turn, bend in the road\n  (pos: noun), (chr: 1k2h1k), (RTK: bend angle)\n  (ex: ポストはそこの ____ にあります。)", "answers": [ "曲がり角", "まがりかど" ], "comment": "iKnow Index - 669, Optimized Index - 596, Sentence: ポストはそこの曲がり角にあります。" },
{ "question": "piece of music, tune, one song\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: bend)\n  (ex: 私はこの ____ が 大好きです。)", "answers": [ "曲", "きょく" ], "comment": "iKnow Index - 825, Optimized Index - 597, Sentence: 私はこの曲が大好きです。" },
{ "question": "mischief, prank, practical joke\n  (pos: verbal noun), (chr: 4h), (RTK: bad frolic 悪戯)\n  (ex: その 子は ____ が 大好きだ。)", "answers": [ "いたずら", "いたずら", "悪戯", "イタズラ" ], "comment": "iKnow Index - 658, Optimized Index - 598, Sentence: その子はいたずらが大好きだ。" },
{ "question": "same, identical, equal; adj\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h), (RTK: same)\n  (ex: 彼の 日本語のレベルは 私と ____ くらいだ。)", "answers": [ "同じ", "おなじ" ], "comment": "iKnow Index - 20, Optimized Index - 599, Sentence: 彼の日本語のレベルは私と同じくらいだ。" },
{ "question": "to differ, to be wrong, to vary; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: difference)\n  (ex: 答えが ____ 。)", "answers": [ "違う", "ちがう" ], "comment": "iKnow Index - 314, Optimized Index - 600, Sentence: 答えが違います。" },
{ "question": "to make a mistake, to commit an error; vt\n  (pos: verb), (chr: 2k2h), (RTK: interval difference)\n  (ex: 電話 番号を ____ 。)", "answers": [ "間違える", "まちがえる" ], "comment": "iKnow Index - 958, Optimized Index - 601, Sentence: 電話番号を間違えました。" },
{ "question": "to look like, to resemble, to take after; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: similar)\n  (ex: 私は 母に ____ 。)", "answers": [ "似ている", "にている" ], "comment": "iKnow Index - 607, Optimized Index - 602, Sentence: 私は母に似ています。" },
{ "question": "except for, with the exception of\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: by means of outside)\n  (ex: 私は 雨の 日 ____ は 自転車で 学校に 行く。)", "answers": [ "以外", "いがい" ], "comment": "iKnow Index - 392, Optimized Index - 603, Sentence: 私は雨の日以外は自転車で学校に行く。" },
{ "question": "comb\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: comb 櫛)\n  (ex: 彼は ____ で 髪をとかした。)", "answers": [ "くし", "くし" ], "comment": "iKnow Index - 660, Optimized Index - 604, Sentence: 彼はくしで髪をとかした。" },
{ "question": "more than, at least, ... and more\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: by means of above)\n  (ex: 飛行機が1 時間 ____ 遅れた。)", "answers": [ "以上", "いじょう" ], "comment": "iKnow Index - 409, Optimized Index - 605, Sentence: 飛行機が1時間以上遅れた。" },
{ "question": "travel, trip\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: trip going)\n  (ex: 彼女は ____ が 好きです。)", "answers": [ "旅行", "りょこう" ], "comment": "iKnow Index - 928, Optimized Index - 606, Sentence: 彼女は旅行が好きです。" },
{ "question": "library\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: map write Bldg.)\n  (ex:  ____ で 料理の 本を 借りた。)", "answers": [ "図書館", "としょかん" ], "comment": "iKnow Index - 163, Optimized Index - 607, Sentence: 図書館で料理の本を借りた。" },
{ "question": "embassy\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: large use Bldg.)\n  (ex: 彼は ____ に 勤めています。)", "answers": [ "大使館", "たいしかん" ], "comment": "iKnow Index - 898, Optimized Index - 608, Sentence: 彼は大使館に勤めています。" },
{ "question": "homework\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: inn topic)\n  (ex:  ____ 、 手伝ってくれない?)", "answers": [ "宿題", "しゅくだい" ], "comment": "iKnow Index - 744, Optimized Index - 609, Sentence: 宿題、手伝ってくれない?" },
{ "question": "to spill, to overflow, to fall out of; vi\n  (pos: verb), (chr: 4h), (RTK: zero 零)\n  (ex: 彼女の 目から 涙が ____ 。)", "answers": [ "こぼれる", "こぼれる", "零れる", "コボレル" ], "comment": "iKnow Index - 661, Optimized Index - 610, Sentence: 彼女の目から涙がこぼれた。" },
{ "question": "to stay overnight (e.g. hotel); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: overnight)\n  (ex: 今日はこのホテルに ____ 。)", "answers": [ "泊まる", "とまる" ], "comment": "iKnow Index - 238, Optimized Index - 611, Sentence: 今日はこのホテルに泊まります。" },
{ "question": "to play, to enjoy oneself, to have a good time; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: play)\n  (ex: 子供たちが 公園で ____ いる。)", "answers": [ "遊ぶ", "あそぶ" ], "comment": "iKnow Index - 149, Optimized Index - 612, Sentence: 子供たちが公園で遊んでいる。" },
{ "question": "play, amusement\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: play)\n  (ex: お 正月にはいろいろな ____ をします。)", "answers": [ "遊び", "あそび" ], "comment": "iKnow Index - 809, Optimized Index - 613, Sentence: お正月にはいろいろな遊びをします。" },
{ "question": "clothes (esp. Western clothes)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: clothing)\n  (ex: 昨日、 新しい ____ を 買った。)", "answers": [ "服", "ふく" ], "comment": "iKnow Index - 206, Optimized Index - 614, Sentence: 昨日、新しい服を買った。" },
{ "question": "classroom, class\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: teach room)\n  (ex: 私の ____ は3 階にあります。)", "answers": [ "教室", "きょうしつ" ], "comment": "iKnow Index - 847, Optimized Index - 615, Sentence: 私の教室は3階にあります。" },
{ "question": "window\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: window)\n  (ex:  ____ を 開けてください。)", "answers": [ "窓", "まど" ], "comment": "iKnow Index - 984, Optimized Index - 616, Sentence: 窓を開けてください。" },
{ "question": "sport, sports (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: あなたは 何か ____ をしていますか。)", "answers": [ "スポーツ", "すぽーつ" ], "comment": "iKnow Index - 672, Optimized Index - 617, Sentence: あなたは何かスポーツをしていますか。" },
{ "question": "father (honorific)\n  (pos: noun), (chr: 1h1k2h), (RTK: father)\n  (ex:  ____ は 会社 員です。)", "answers": [ "お父さん", "おとうさん" ], "comment": "iKnow Index - 235, Optimized Index - 618, Sentence: お父さんは会社員です。" },
{ "question": "(speaker's) father (humble)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: father)\n  (ex: 私は ____ が 大好きです。)", "answers": [ "父", "ちち" ], "comment": "iKnow Index - 346, Optimized Index - 619, Sentence: 私は父が大好きです。" },
{ "question": "mother (honorific)\n  (pos: noun), (chr: 1h1k2h), (RTK: mama)\n  (ex:  ____ によろしくお 伝えください。)", "answers": [ "お母さん", "おかあさん" ], "comment": "iKnow Index - 212, Optimized Index - 620, Sentence: お母さんによろしくお伝えください。" },
{ "question": "(speaker's) mother (humble)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: mama)\n  (ex: 昨日、 ____ と 話をしました。)", "answers": [ "母", "はは" ], "comment": "iKnow Index - 347, Optimized Index - 621, Sentence: 昨日、母と話をしました。" },
{ "question": "parent, parents\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: parent)\n  (ex:  ____ の 愛はありがたい。)", "answers": [ "親", "おや" ], "comment": "iKnow Index - 198, Optimized Index - 622, Sentence: 親の愛はありがたい。" },
{ "question": "chance, opportunity (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: これは 素晴らしい ____ だ。)", "answers": [ "チャンス", "ちゃんす" ], "comment": "iKnow Index - 673, Optimized Index - 623, Sentence: これは素晴らしいチャンスだ。" },
{ "question": "family, household, members of a family\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: house tribe)\n  (ex: うちは 五 人 ____ です。)", "answers": [ "家族", "かぞく" ], "comment": "iKnow Index - 441, Optimized Index - 624, Sentence: うちは五人家族です。" },
{ "question": "(speaker's) older sister (humble)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: elder sister)\n  (ex:  ____ は 大学生です。)", "answers": [ "姉", "あね" ], "comment": "iKnow Index - 129, Optimized Index - 625, Sentence: 姉は大学生です。" },
{ "question": "older sister, young lady, miss (w/ お)\n  (pos: noun), (chr: 1h1k2h), (RTK: elder sister)\n  (ex: 昨日、あなたの ____ に 会ったよ。)", "answers": [ "お姉さん", "おねえさん" ], "comment": "iKnow Index - 287, Optimized Index - 626, Sentence: 昨日、あなたのお姉さんに会ったよ。" },
{ "question": "older sister, young lady, miss (no お)\n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: elder sister)\n  (ex:  ____ 、ごめんね。)", "answers": [ "姉さん", "ねえさん" ], "comment": "iKnow Index - 596, Optimized Index - 627, Sentence: 姉さん、ごめんね。" },
{ "question": "younger sister\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: younger sister)\n  (ex: 私の ____ は 小学生です。)", "answers": [ "妹", "いもうと" ], "comment": "iKnow Index - 349, Optimized Index - 628, Sentence: 私の妹は小学生です。" },
{ "question": "cleaning, dry cleaning, laundry service; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: スーツを ____ に 出しました。)", "answers": [ "クリーニング", "くりーにんぐ" ], "comment": "iKnow Index - 674, Optimized Index - 629, Sentence: スーツをクリーニングに出しました。" },
{ "question": "(speaker's) older brother (humble)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: elder brother)\n  (ex:  ____ は 水泳が 得意です。)", "answers": [ "兄", "あに" ], "comment": "iKnow Index - 193, Optimized Index - 630, Sentence: 兄は水泳が得意です。" },
{ "question": "older brother, young man (w/ お)\n  (pos: noun), (chr: 1h1k2h), (RTK: elder brother)\n  (ex: あなたの ____ は 何 歳?)", "answers": [ "お兄さん", "おにいさん" ], "comment": "iKnow Index - 302, Optimized Index - 631, Sentence: あなたのお兄さんは何歳?" },
{ "question": "older brother, young man (no お)\n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: elder brother)\n  (ex:  ____ 、おめでとう。)", "answers": [ "兄さん", "にいさん" ], "comment": "iKnow Index - 595, Optimized Index - 632, Sentence: 兄さん、おめでとう。" },
{ "question": "younger brother\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: younger brother)\n  (ex:  ____ は 野球が 好きです。)", "answers": [ "弟", "おとうと" ], "comment": "iKnow Index - 351, Optimized Index - 633, Sentence: 弟は野球が好きです。" },
{ "question": "siblings, brothers and sisters\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: elder brother younger brother)\n  (ex: 彼は3 人 ____ です。)", "answers": [ "兄弟", "きょうだい", "兄妹", "姉妹", "姉弟" ], "comment": "iKnow Index - 876, Optimized Index - 634, Sentence: 彼は3人兄弟です。" },
{ "question": "service, on the house, free gift (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: この 店は ____ がいい。)", "answers": [ "サービス", "さーびす" ], "comment": "iKnow Index - 675, Optimized Index - 635, Sentence: この店はサービスがいい。" },
{ "question": "daughter, girl\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: daughter)\n  (ex: 私の ____ はアメリカにいます。)", "answers": [ "娘", "むすめ" ], "comment": "iKnow Index - 106, Optimized Index - 636, Sentence: 私の娘はアメリカにいます。" },
{ "question": "son\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: breath child)\n  (ex: うちの ____ は 大学1 年生です。)", "answers": [ "息子", "むすこ" ], "comment": "iKnow Index - 115, Optimized Index - 637, Sentence: うちの息子は大学1年生です。" },
{ "question": "young, youthful; adj-i\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: young)\n  (ex: 彼はまだ ____ です。)", "answers": [ "若い", "わかい" ], "comment": "iKnow Index - 58, Optimized Index - 638, Sentence: 彼はまだ若いです。" },
{ "question": "young person, youth (not 年下)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: young someone)\n  (ex: 最近の ____ は 本を 読まない。)", "answers": [ "若者", "わかもの" ], "comment": "iKnow Index - 799, Optimized Index - 639, Sentence: 最近の若者は本を読まない。" },
{ "question": "she, her, one's girlfriend\n  (pos: pronoun), (chr: 2k), (RTK: he woman)\n  (ex:  ____ は OLです。)", "answers": [ "彼女", "かのじょ" ], "comment": "iKnow Index - 41, Optimized Index - 640, Sentence: 彼女はOLです。" },
{ "question": "group, usually people (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 店に 学生の ____ が 来た。)", "answers": [ "グループ", "ぐるーぷ" ], "comment": "iKnow Index - 676, Optimized Index - 641, Sentence: 店に学生のグループが来た。" },
{ "question": "he, him, one's boyfriend\n  (pos: pronoun), (chr: 1k), (RTK: he)\n  (ex:  ____ は 私の 上司です。)", "answers": [ "彼", "かれ" ], "comment": "iKnow Index - 394, Optimized Index - 642, Sentence: 彼は私の上司です。" },
{ "question": "they (usually male), them\n  (pos: pronoun), (chr: 1k1h), (RTK: he)\n  (ex:  ____ はバスケットの 選手です。)", "answers": [ "彼ら", "かれら" ], "comment": "iKnow Index - 640, Optimized Index - 643, Sentence: 彼らはバスケットの選手です。" },
{ "question": "marriage\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: tie marriage)\n  (ex: 彼女は 来月 ____ します。)", "answers": [ "結婚", "けっこん" ], "comment": "iKnow Index - 197, Optimized Index - 644, Sentence: 彼女は来月結婚します。" },
{ "question": "task, assignment, issue\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: chapter topic)\n  (ex: 夏休みの ____ は 何ですか。)", "answers": [ "課題", "かだい" ], "comment": "iKnow Index - 691, Optimized Index - 645, Sentence: 夏休みの課題は何ですか。" },
{ "question": "bicycle\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: oneself revolve car)\n  (ex: 毎日、 駅まで ____ で 行きます。)", "answers": [ "自転車", "じてんしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 139, Optimized Index - 646, Sentence: 毎日、駅まで自転車で行きます。" },
{ "question": "all over, here and there, everywhere; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: he direction this 彼方此)\n  (ex: 私たちは 朝から ____ 散歩しました。)", "answers": [ "あちこち", "あちこち", "彼方此方", "アチコチ" ], "comment": "iKnow Index - 701, Optimized Index - 647, Sentence: 私たちは朝からあちこち散歩しました。" },
{ "question": "self, oneself, (my, your, his, her) self\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: oneself part)\n  (ex: 宿題は ____ でやりなさい。)", "answers": [ "自分", "じぶん" ], "comment": "iKnow Index - 382, Optimized Index - 648, Sentence: 宿題は自分でやりなさい。" },
{ "question": "nature;\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: nature, oneself sort of thing)\n  (ex: みんなで ____ を 守りましょう。)", "answers": [ "自然", "しぜん" ], "comment": "iKnow Index - 724, Optimized Index - 649, Sentence: みんなで自然を守りましょう。" },
{ "question": "natural, spontaneity; adj-na\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: natural/spontaneity, oneself sort of thing)\n  (ex: 親が 子供を 守るのは ____ なことだ。)", "answers": [ "自然", "しぜん" ], "comment": "iKnow Index - 888, Optimized Index - 650, Sentence: 親が子供を守るのは自然なことだ。" },
{ "question": "automobile\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: oneself move car)\n  (ex: 彼は ____ 会社に 就職した。)", "answers": [ "自動車", "じどうしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 913, Optimized Index - 651, Sentence: 彼は自動車会社に就職した。" },
{ "question": "reason, cause, motive\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: logic wherefore)\n  (ex: 遅れた ____ を 教えてください。)", "answers": [ "理由", "りゆう" ], "comment": "iKnow Index - 948, Optimized Index - 652, Sentence: 遅れた理由を教えてください。" },
{ "question": "that way (toward listener), there (close to listener); (pol w/o っ)\n  (pos: pronoun), (chr: 3h), (RTK: that direction 其方)\n  (ex: 夕方 ____ に 着きます。)", "answers": [ "そちら", "そちら", "其方" ], "comment": "iKnow Index - 702, Optimized Index - 653, Sentence: 夕方そちらに着きます。" },
{ "question": "freedom, liberty, as you please; adj-na\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: oneself wherefore)\n  (ex: 今日は ____ な 時間が 多い。)", "answers": [ "自由", "じゆう" ], "comment": "iKnow Index - 949, Optimized Index - 654, Sentence: 今日は自由な時間が多い。" },
{ "question": "signal, traffic light\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: faith nickname)\n  (ex:  ____ が 青になった。)", "answers": [ "信号", "しんごう" ], "comment": "iKnow Index - 793, Optimized Index - 655, Sentence: 信号が青になった。" },
{ "question": "to believe in, to place trust in, to have faith in; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: faith)\n  (ex: 彼はキリストを ____ いる。)", "answers": [ "信じる", "しんじる" ], "comment": "iKnow Index - 856, Optimized Index - 656, Sentence: 彼はキリストを信じている。" },
{ "question": "to request, to ask for, to entrust to; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: trust)\n  (ex: 私はハンバーガーを ____ 。)", "answers": [ "頼む", "たのむ" ], "comment": "iKnow Index - 834, Optimized Index - 657, Sentence: 私はハンバーガーを頼みました。" },
{ "question": "(someone else's) husband, your husband (hon.)\n  (pos: noun), (chr: 1h2k), (RTK: lord person)\n  (ex:  ____ はお 元気ですか。)", "answers": [ "ご主人", "ごしゅじん" ], "comment": "iKnow Index - 380, Optimized Index - 658, Sentence: ご主人はお元気ですか。" },
{ "question": "that way (away from us), over there (distant from us); (polite w/o っ)\n  (pos: pronoun), (chr: 3h), (RTK: 彼方)\n  (ex:  ____ に 行ってみよう。)", "answers": [ "あちら", "あちら" ], "comment": "iKnow Index - 703, Optimized Index - 659, Sentence: あちらに行ってみよう。" },
{ "question": "conference, meeting, assembly\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: meeting deliberation)\n  (ex: 今日の 午後、 大事な ____ があります。)", "answers": [ "会議", "かいぎ" ], "comment": "iKnow Index - 696, Optimized Index - 660, Sentence: 今日の午後、大事な会議があります。" },
{ "question": "oppose, object, resistance\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: anti- vis-a-vis)\n  (ex: 私は ____ です。)", "answers": [ "反対", "はんたい" ], "comment": "iKnow Index - 655, Optimized Index - 661, Sentence: 私は反対です。" },
{ "question": "to give an answer, to reply; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: solution)\n  (ex: 私の 質問に ____ ください。)", "answers": [ "答える", "こたえる" ], "comment": "iKnow Index - 337, Optimized Index - 662, Sentence: 私の質問に答えてください。" },
{ "question": "answer, solution, response (not 返事)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: solution)\n  (ex: 彼はその 問題の ____ が 分からない。)", "answers": [ "答え", "こたえ" ], "comment": "iKnow Index - 533, Optimized Index - 663, Sentence: 彼はその問題の答えが分からない。" },
{ "question": "specially, particularly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: special)\n  (ex:  ____ 質問はありません。)", "answers": [ "特に", "とくに" ], "comment": "iKnow Index - 649, Optimized Index - 664, Sentence: 特に質問はありません。" },
{ "question": "if, in case of, supposing; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2h), (RTK: young 若)\n  (ex:  ____ 雨が 降ったら、 行きません。)", "answers": [ "もし", "もし" ], "comment": "iKnow Index - 704, Optimized Index - 665, Sentence: もし雨が降ったら、行きません。" },
{ "question": "another, different, distinction\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k), (RTK: separate)\n  (ex:  ____ の 本も 見せてください。)", "answers": [ "別", "べつ" ], "comment": "iKnow Index - 55, Optimized Index - 666, Sentence: 別の本も見せてください。" },
{ "question": "special\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: special separate)\n  (ex: あなたは 私にとって ____ な 人です。)", "answers": [ "特別", "とくべつ" ], "comment": "iKnow Index - 947, Optimized Index - 667, Sentence: あなたは私にとって特別な人です。" },
{ "question": "normal, regular, general\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: universal traffic)\n  (ex: 彼女は ____ の 女の 子だ。)", "answers": [ "普通", "ふつう" ], "comment": "iKnow Index - 711, Optimized Index - 668, Sentence: 彼女は普通の女の子だ。" },
{ "question": "to stand in a line, to line up (oneself), to be parallel; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: row)\n  (ex: ここに ____ ください。)", "answers": [ "並ぶ", "ならぶ" ], "comment": "iKnow Index - 652, Optimized Index - 669, Sentence: ここに並んでください。" },
{ "question": "to line up something, to arrange in a line, to set up; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: row)\n  (ex: 私は 料理をテーブルに ____ 。)", "answers": [ "並べる", "ならべる" ], "comment": "iKnow Index - 918, Optimized Index - 670, Sentence: 私は料理をテーブルに並べた。" },
{ "question": "noisy, annoying, loud; adj-i\n  (pos: adjective), (chr: 4h), (RTK: anxiety 煩)\n  (ex: この 通りは 車の 音が ____ 。)", "answers": [ "うるさい", "うるさい" ], "comment": "iKnow Index - 705, Optimized Index - 671, Sentence: この通りは車の音がうるさい。" },
{ "question": "peace, harmony\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: even harmony)\n  (ex: この 国は ____ です。)", "answers": [ "平和", "へいわ" ], "comment": "iKnow Index - 797, Optimized Index - 672, Sentence: この国は平和です。" },
{ "question": "illness, disease, sickness\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ill spirit)\n  (ex: 祖父が ____ になった。)", "answers": [ "病気", "びょうき" ], "comment": "iKnow Index - 118, Optimized Index - 673, Sentence: 祖父が病気になった。" },
{ "question": "hospital\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ill Inst.)\n  (ex:  ____ はどこですか。)", "answers": [ "病院", "びょういん" ], "comment": "iKnow Index - 461, Optimized Index - 674, Sentence: 病院はどこですか。" },
{ "question": "hospitalization, admission to hospital\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: enter Inst.)\n  (ex: 昨日、 母が ____ しました。)", "answers": [ "入院", "にゅういん" ], "comment": "iKnow Index - 926, Optimized Index - 675, Sentence: 昨日、母が入院しました。" },
{ "question": "doctor (honorific w/ お)\n  (pos: noun), (chr: 1h2k2h), (RTK: doctor someone)\n  (ex: 熱があるので ____ に 行った。)", "answers": [ "お医者さん", "おいしゃさん" ], "comment": "iKnow Index - 186, Optimized Index - 676, Sentence: 熱があるのでお医者さんに行った。" },
{ "question": "tooth, teeth\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: tooth)\n  (ex: 私の ____ は 丈夫です。)", "answers": [ "歯", "は" ], "comment": "iKnow Index - 296, Optimized Index - 677, Sentence: 私の歯は丈夫です。" },
{ "question": "of course, no doubt, certainly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: not argument 勿論)\n  (ex:  ____ 一緒に 行きます。)", "answers": [ "もちろん", "もちろん", "勿論" ], "comment": "iKnow Index - 717, Optimized Index - 678, Sentence: もちろん一緒に行きます。" },
{ "question": "toothbrush\n  (pos: noun), (chr: 1k3KA), (RTK: tooth)\n  (ex: 新しい ____ が 必要だ。)", "answers": [ "歯ブラシ", "はぶらし" ], "comment": "iKnow Index - 497, Optimized Index - 679, Sentence: 新しい歯ブラシが必要だ。" },
{ "question": "textbook, schoolbook\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: teach department write)\n  (ex: 日本語の ____ を 忘れた。)", "answers": [ "教科書", "きょうかしょ" ], "comment": "iKnow Index - 845, Optimized Index - 680, Sentence: 日本語の教科書を忘れた。" },
{ "question": "science; (not 理科)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: department study)\n  (ex:  ____ は 常に 進歩している。)", "answers": [ "科学", "かがく" ], "comment": "iKnow Index - 890, Optimized Index - 681, Sentence: 科学は常に進歩している。" },
{ "question": "to die, to pass away (not 亡くなる); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: death)\n  (ex: 犬が 病気で ____ 。)", "answers": [ "死ぬ", "しぬ" ], "comment": "iKnow Index - 178, Optimized Index - 682, Sentence: 犬が病気で死にました。" },
{ "question": "to die, to pass away (not 死ぬ); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: deceased)\n  (ex: おととい、 昔の 友人が ____ 。)", "answers": [ "亡くなる", "なくなる" ], "comment": "iKnow Index - 989, Optimized Index - 683, Sentence: おととい、昔の友人が亡くなった。" },
{ "question": "as expected, after all (no っ); adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: dart lengthen 矢張)\n  (ex: 彼は ____ 遅刻しました。)", "answers": [ "やはり", "やはり", "やっぱり" ], "comment": "iKnow Index - 718, Optimized Index - 684, Sentence: 彼はやはり遅刻しました。" },
{ "question": "busy, occupied, hectic; adj-i\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: busy)\n  (ex:  ____ ので 手伝ってください。)", "answers": [ "忙しい", "いそがしい" ], "comment": "iKnow Index - 463, Optimized Index - 685, Sentence: 忙しいので手伝ってください。" },
{ "question": "sore, painful; adj-i\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: pain)\n  (ex: 今日は 頭が ____ です。)", "answers": [ "痛い", "いたい" ], "comment": "iKnow Index - 234, Optimized Index - 686, Sentence: 今日は頭が痛いです。" },
{ "question": "alcohol, rice wine, sake\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: sake)\n  (ex: 彼女は ____ に 強い。)", "answers": [ "酒", "さけ" ], "comment": "iKnow Index - 127, Optimized Index - 687, Sentence: 彼女は酒に強い。" },
{ "question": "danger, dangerous, risk (not 危ない)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: dangerous precipitous)\n  (ex: その 地域は 今、 ____ だ。)", "answers": [ "危険", "きけん" ], "comment": "iKnow Index - 683, Optimized Index - 688, Sentence: その地域は今、危険だ。" },
{ "question": "meaning, significance\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: idea flavor)\n  (ex: それはどういう ____ ですか。)", "answers": [ "意味", "いみ" ], "comment": "iKnow Index - 414, Optimized Index - 689, Sentence: それはどういう意味ですか。" },
{ "question": "one's regards, please treat me favorably, please take care of ...; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: 宜)\n  (ex:  ____ お 願いします。)", "answers": [ "よろしく", "よろしく" ], "comment": "iKnow Index - 720, Optimized Index - 690, Sentence: よろしくお願いします。" },
{ "question": "opinion, view, comment\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: idea see)\n  (ex: あなたの ____ が 聞きたいです。)", "answers": [ "意見", "いけん" ], "comment": "iKnow Index - 456, Optimized Index - 691, Sentence: あなたの意見が聞きたいです。" },
{ "question": "attention, care, warning\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: pour idea)\n  (ex: 車に ____ してください。)", "answers": [ "注意", "ちゅうい" ], "comment": "iKnow Index - 684, Optimized Index - 692, Sentence: 車に注意してください。" },
{ "question": "preparation, arrangements, getting ready (not 準備)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: utilize idea)\n  (ex: 食事の ____ ができました。)", "answers": [ "用意", "ようい" ], "comment": "iKnow Index - 929, Optimized Index - 693, Sentence: 食事の用意ができました。" },
{ "question": "for sure, for certain, definite; adj-na\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h), (RTK: assurance)\n  (ex: 彼の 昇進は ____ だ。)", "answers": [ "確か", "たしか" ], "comment": "iKnow Index - 862, Optimized Index - 694, Sentence: 彼の昇進は確かだ。" },
{ "question": "confirmation, verification, validation\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: assurance acknowledge)\n  (ex: もう 一度、 予約を ____ した。)", "answers": [ "確認", "かくにん" ], "comment": "iKnow Index - 693, Optimized Index - 695, Sentence: もう一度、予約を確認した。" },
{ "question": "who (honorable)\n  (pos: interrogative), (chr: 3h), (RTK: what direction 何方)\n  (ex: 失礼ですが、 ____ ですか。)", "answers": [ "どなた", "どなた" ], "comment": "iKnow Index - 721, Optimized Index - 696, Sentence: 失礼ですが、どなたですか。" },
{ "question": "machine, mechanism, instrument\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: mechanism contraption)\n  (ex: 新しい ____ が 壊れた。)", "answers": [ "機械", "きかい" ], "comment": "iKnow Index - 641, Optimized Index - 697, Sentence: 新しい機械が壊れた。" },
{ "question": "basics, foundation, standard\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: fundamentals book)\n  (ex: 今、ジャズダンスの ____ を 習っています。)", "answers": [ "基本", "きほん" ], "comment": "iKnow Index - 642, Optimized Index - 698, Sentence: 今、ジャズダンスの基本を習っています。" },
{ "question": "preparation, arrangement, setup (not 用意)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: semi- equip)\n  (ex: 明日の 会議の ____ をした。)", "answers": [ "準備", "じゅんび" ], "comment": "iKnow Index - 646, Optimized Index - 699, Sentence: 明日の会議の準備をした。" },
{ "question": "explanation, description\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: rumor / explanation bright)\n  (ex: この 単語の 意味を ____ してください。)", "answers": [ "説明", "せつめい" ], "comment": "iKnow Index - 687, Optimized Index - 700, Sentence: この単語の意味を説明してください。" },
{ "question": "novel, (short) story\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: little rumor / explanation)\n  (ex: 私は 月に3 冊くらい ____ を 読みます。)", "answers": [ "小説", "しょうせつ" ], "comment": "iKnow Index - 897, Optimized Index - 701, Sentence: 私は月に3冊くらい小説を読みます。" },
{ "question": "apartment, flat (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は ____ に 住んでいます。)", "answers": [ "アパート", "あぱーと" ], "comment": "iKnow Index - 725, Optimized Index - 702, Sentence: 彼はアパートに住んでいます。" },
{ "question": "park, public garden\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: public park)\n  (ex:  ____ に 小さな 池があります。)", "answers": [ "公園", "こうえん" ], "comment": "iKnow Index - 842, Optimized Index - 703, Sentence: 公園に小さな池があります。" },
{ "question": "reality, actual state\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: reality occasion)\n  (ex: 彼は ____ にはあまり 背が 高くない。)", "answers": [ "実際", "じっさい" ], "comment": "iKnow Index - 694, Optimized Index - 704, Sentence: 彼は実際にはあまり背が高くない。" },
{ "question": "international\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: country occasion)\n  (ex: ここで ____ 会議が 開かれます。)", "answers": [ "国際", "こくさい" ], "comment": "iKnow Index - 695, Optimized Index - 705, Sentence: ここで国際会議が開かれます。" },
{ "question": "to fly, to soar, to jump; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: fly)\n  (ex: 鳥が ____ います。)", "answers": [ "飛ぶ", "とぶ" ], "comment": "iKnow Index - 87, Optimized Index - 706, Sentence: 鳥が飛んでいます。" },
{ "question": "airplane, aircraft\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: fly going mechanism)\n  (ex: 息子は ____ のおもちゃが 好きです。)", "answers": [ "飛行機", "ひこうき" ], "comment": "iKnow Index - 117, Optimized Index - 707, Sentence: 息子は飛行機のおもちゃが好きです。" },
{ "question": "hotel (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 今 ____ に 着きました。)", "answers": [ "ホテル", "ほてる" ], "comment": "iKnow Index - 726, Optimized Index - 708, Sentence: 今ホテルに着きました。" },
{ "question": "airport (for public transportation)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: empty harbor)\n  (ex:  ____ までリムジンバスで 行った。)", "answers": [ "空港", "くうこう" ], "comment": "iKnow Index - 813, Optimized Index - 709, Sentence: 空港までリムジンバスで行った。" },
{ "question": "island (Japanese origin)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: island)\n  (ex: 日本は ____ 国です。)", "answers": [ "島", "しま" ], "comment": "iKnow Index - 885, Optimized Index - 710, Sentence: 日本は島国です。" },
{ "question": "Heisei era (Jan 8, 1989 - )\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: even turn into)\n  (ex: 彼女は ____ 3 年 生まれです。)", "answers": [ "平成", "へいせい" ], "comment": "iKnow Index - 597, Optimized Index - 711, Sentence: 彼女は平成3年生まれです。" },
{ "question": "success, hit\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: turn into achievement)\n  (ex: ついに 実験が ____ した。)", "answers": [ "成功", "せいこう" ], "comment": "iKnow Index - 685, Optimized Index - 712, Sentence: ついに実験が成功した。" },
{ "question": "favor, request, please (w/ お~)\n  (pos: verbal noun), (chr: 1h1k1h), (RTK: petition)\n  (ex:  ____ があります。)", "answers": [ "お願い", "おねがい" ], "comment": "iKnow Index - 336, Optimized Index - 713, Sentence: お願いがあります。" },
{ "question": "personal computer (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は ____ を2 台 持っています。)", "answers": [ "パソコン", "ぱそこん" ], "comment": "iKnow Index - 727, Optimized Index - 714, Sentence: 彼はパソコンを2台持っています。" },
{ "question": "correct, righteous, just; adj-i\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: correct)\n  (ex: それは ____ 答えです。)", "answers": [ "正しい", "ただしい" ], "comment": "iKnow Index - 827, Optimized Index - 715, Sentence: それは正しい答えです。" },
{ "question": "very, extremely, exceedingly; (not とても), adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k1h), (RTK: un- usual)\n  (ex: これは ____ 重要です。)", "answers": [ "非常に", "ひじょうに" ], "comment": "iKnow Index - 795, Optimized Index - 716, Sentence: これは非常に重要です。" },
{ "question": "to investigate, to examine, to check up; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: tune)\n  (ex: この 単語の 意味を 辞書で ____ 。)", "answers": [ "調べる", "しらべる" ], "comment": "iKnow Index - 446, Optimized Index - 717, Sentence: この単語の意味を辞書で調べましょう。" },
{ "question": "season\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: seasons node)\n  (ex: 私の 一番 好きな ____ は 春です。)", "answers": [ "季節", "きせつ" ], "comment": "iKnow Index - 882, Optimized Index - 718, Sentence: 私の一番好きな季節は春です。" },
{ "question": "proposition, proposal, suggestion\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: propose plan)\n  (ex: そのアイデアは 彼の ____ です。)", "answers": [ "提案", "ていあん" ], "comment": "iKnow Index - 697, Optimized Index - 719, Sentence: そのアイデアは彼の提案です。" },
{ "question": "good at, skillful, clever (上手い); adj-i\n  (pos: adjective), (chr: 3h), (RTK: above hand)\n  (ex: 彼は 野球が ____ 。)", "answers": [ "うまい", "うまい", "上手い" ], "comment": "iKnow Index - 728, Optimized Index - 720, Sentence: 彼は野球がうまい。" },
{ "question": "to take along (a person of lower status), not ~来; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h1k1h), (RTK: take along going)\n  (ex: 私も ____ ください。)", "answers": [ "連れて行く", "つれていく", "連れていく" ], "comment": "iKnow Index - 543, Optimized Index - 721, Sentence: 私も連れて行ってください。" },
{ "question": "to bring along (a person), not ~行; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h1k1h), (RTK: take along come)\n  (ex: 息子が 友達を ____ 。)", "answers": [ "連れて来る", "つれてくる", "連れてくる" ], "comment": "iKnow Index - 589, Optimized Index - 722, Sentence: 息子が友達を連れて来ました。" },
{ "question": "to continue, to follow, to occur again; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: continue)\n  (ex: 工事は3 月まで ____ 。)", "answers": [ "続く", "つづく" ], "comment": "iKnow Index - 185, Optimized Index - 723, Sentence: 工事は3月まで続きます。" },
{ "question": "to continue something, to keep up with something; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: continue)\n  (ex: 仕事を ____ ください。)", "answers": [ "続ける", "つづける" ], "comment": "iKnow Index - 419, Optimized Index - 724, Sentence: 仕事を続けてください。" },
{ "question": "opponent, the other party\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: inter- hand)\n  (ex: 試合の ____ は 誰ですか。)", "answers": [ "相手", "あいて" ], "comment": "iKnow Index - 460, Optimized Index - 725, Sentence: 試合の相手は誰ですか。" },
{ "question": "test (loanword)\n  (pos: verbal noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 明日は 理科の ____ です。)", "answers": [ "テスト", "てすと" ], "comment": "iKnow Index - 733, Optimized Index - 726, Sentence: 明日は理科のテストです。" },
{ "question": "consultation, advice, discussion (not 会話)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: inter- discuss)\n  (ex:  ____ したいことがあります。)", "answers": [ "相談", "そうだん" ], "comment": "iKnow Index - 874, Optimized Index - 727, Sentence: 相談したいことがあります。" },
{ "question": "diary, journal\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: day scribe)\n  (ex: 私は 毎日、 ____ をつけています。)", "answers": [ "日記", "にっき" ], "comment": "iKnow Index - 491, Optimized Index - 728, Sentence: 私は毎日、日記をつけています。" },
{ "question": "hundred million, 10^8\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: hundred million)\n  (ex: 世界 人口は65 ____ 人だ。)", "answers": [ "億", "おく" ], "comment": "iKnow Index - 1518, Optimized Index - 729, Sentence: 世界人口は65億人だ。" },
{ "question": "temple (Buddhist)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: Buddhist temple)\n  (ex: あそこに 古いお ____ があります。)", "answers": [ "寺", "てら" ], "comment": "iKnow Index - 1892, Optimized Index - 730, Sentence: あそこに古いお寺があります。" },
{ "question": "(specific) day, sun, daytime; (not にち)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: day)\n  (ex: 夏は ____ が 長い。)", "answers": [ "日", "ひ" ], "comment": "iKnow Index - 1350, Optimized Index - 731, Sentence: 夏は日が長い。" },
{ "question": "postbox, mailbox; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 手紙を ____ に 入れました。)", "answers": [ "ポスト", "ぽすと" ], "comment": "iKnow Index - 734, Optimized Index - 732, Sentence: 手紙をポストに入れました。" },
{ "question": "gold (Au), golden (color), gold (medal or cup)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: gold)\n  (ex: 彼女は ____ のネックレスをしています。)", "answers": [ "金", "きん" ], "comment": "iKnow Index - 1885, Optimized Index - 733, Sentence: 彼女は金のネックレスをしています。" },
{ "question": "years, period of time, months and years\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: year month)\n  (ex: そのお 寺は 長い ____ をかけて 建てられた。)", "answers": [ "年月", "ねんげつ" ], "comment": "iKnow Index - 1783, Optimized Index - 734, Sentence: そのお寺は長い年月をかけて建てられた。" },
{ "question": "somehow, one way or another, please; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k2h), (RTK: what)\n  (ex:  ____ お 願いします。)", "answers": [ "何とか", "なんとか" ], "comment": "iKnow Index - 1723, Optimized Index - 735, Sentence: 何とかお願いします。" },
{ "question": "anyhow, as you may know, at any rate; adv\n  (pos: adverb), (chr: 1k2h), (RTK: what)\n  (ex: 彼は ____ よくしゃべります。)", "answers": [ "何しろ", "なにしろ" ], "comment": "iKnow Index - 1733, Optimized Index - 736, Sentence: 彼は何しろよくしゃべります。" },
{ "question": "last month\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: before month)\n  (ex:  ____ 、 友達の 結婚式があった。)", "answers": [ "先月", "せんげつ" ], "comment": "iKnow Index - 1004, Optimized Index - 737, Sentence: 先月、友達の結婚式があった。" },
{ "question": "until now, so far, up to the present; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k2h), (RTK: now until 今 迄)\n  (ex:  ____ どこにいたのですか。)", "answers": [ "今まで", "いままで" ], "comment": "iKnow Index - 1265, Optimized Index - 738, Sentence: 今までどこにいたのですか。" },
{ "question": "handkerchief; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ で 手をふきました。)", "answers": [ "ハンカチ", "はんかち" ], "comment": "iKnow Index - 735, Optimized Index - 739, Sentence: ハンカチで手をふきました。" },
{ "question": "going (to), bound for; (not ゆき)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: going)\n  (ex:  ____ は 新幹線で 行った。)", "answers": [ "行き", "いき" ], "comment": "iKnow Index - 1394, Optimized Index - 740, Sentence: 行きは新幹線で行った。" },
{ "question": "going to, bound for (traditional reading); (not いき)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: going)\n  (ex: 東京 ____ の 列車に 乗った。)", "answers": [ "行き", "ゆき" ], "comment": "iKnow Index - 1890, Optimized Index - 741, Sentence: 東京行きの列車に乗った。" },
{ "question": "return, going home, coming back\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: homecoming)\n  (ex: 仕事の ____ にビールを 飲んだ。)", "answers": [ "帰り", "かえり" ], "comment": "iKnow Index - 1066, Optimized Index - 742, Sentence: 仕事の帰りにビールを飲んだ。" },
{ "question": "considerably, very, greatly, (not 非常に); adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: large part)\n  (ex:  ____ ピアノが 上手くなりました。)", "answers": [ "大分", "だいぶ" ], "comment": "iKnow Index - 1454, Optimized Index - 743, Sentence: 大分ピアノが上手くなりました。" },
{ "question": "during the day, daytime (not 昼間)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: day in)\n  (ex:  ____ はずっと 海で 泳いでいました。)", "answers": [ "日中", "にっちゅう" ], "comment": "iKnow Index - 1932, Optimized Index - 744, Sentence: 日中はずっと海で泳いでいました。" },
{ "question": "blouse, (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 彼女は 白い ____ を 着ている。)", "answers": [ "ブラウス", "ぶらうす" ], "comment": "iKnow Index - 739, Optimized Index - 745, Sentence: 彼女は白いブラウスを着ている。" },
{ "question": "all year round, whole year, throughout the year\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: year in)\n  (ex: 叔母は ____ 旅行しています。)", "answers": [ "年中", "ねんじゅう" ], "comment": "iKnow Index - 1989, Optimized Index - 746, Sentence: 叔母は年中旅行しています。" },
{ "question": "(not) in the least, not one bit (w/ negative); adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k2h), (RTK: few)\n  (ex: あなたは ____ 悪くない。)", "answers": [ "少しも", "すこしも" ], "comment": "iKnow Index - 1222, Optimized Index - 747, Sentence: あなたは少しも悪くない。" },
{ "question": "a little, a bit, just a minute; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: few)\n  (ex: 塩を ____ 入れてください。)", "answers": [ "少々", "しょうしょう" ], "comment": "iKnow Index - 1268, Optimized Index - 748, Sentence: 塩を少々入れてください。" },
{ "question": "going up, ascent, inbound train\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: above)\n  (ex: これは ____ 電車です。)", "answers": [ "上り", "のぼり" ], "comment": "iKnow Index - 1678, Optimized Index - 749, Sentence: これは上り電車です。" },
{ "question": "to go up, to rise, to increase (in quality or quantity); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: above)\n  (ex: 毎年 給料が ____ 。)", "answers": [ "上がる", "あがる" ], "comment": "iKnow Index - 1838, Optimized Index - 750, Sentence: 毎年給料が上がる。" },
{ "question": "some time, some day, one day; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: )\n  (ex: 僕は ____ アフリカに 行きたい。)", "answers": [ "いつか", "いつか" ], "comment": "iKnow Index - 743, Optimized Index - 751, Sentence: 僕はいつかアフリカに行きたい。" },
{ "question": "to go down, to fall, to get lower (in quality or quantity), (not くだる); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: below)\n  (ex: やっと 熱が ____ 。)", "answers": [ "下がる", "さがる" ], "comment": "iKnow Index - 1029, Optimized Index - 752, Sentence: やっと熱が下がった。" },
{ "question": "to bring down, to take down (e.g. flag), to launch (e.g. boat); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: below)\n  (ex: 棚からその 箱を ____ ください。)", "answers": [ "下ろす", "おろす" ], "comment": "iKnow Index - 1404, Optimized Index - 753, Sentence: 棚からその箱を下ろしてください。" },
{ "question": "downhill, going down, outbound train\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: below)\n  (ex: もうすぐ ____ の 電車が 発車します。)", "answers": [ "下り", "くだり" ], "comment": "iKnow Index - 1542, Optimized Index - 754, Sentence: もうすぐ下りの電車が発車します。" },
{ "question": "younger, junior (not 若者)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: year below)\n  (ex: 彼は 奥さんより ____ です。)", "answers": [ "年下", "としした" ], "comment": "iKnow Index - 1551, Optimized Index - 755, Sentence: 彼は奥さんより年下です。" },
{ "question": "to come down, to go away from; (not さがる); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: below)\n  (ex: 小さな 船が 川を ____ います。)", "answers": [ "下る", "くだる" ], "comment": "iKnow Index - 1628, Optimized Index - 756, Sentence: 小さな船が川を下っています。" },
{ "question": "a lot, in large quantity, enough, (not おおい); adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: swamp mountain)\n  (ex: 昨日は ____ 泳ぎました。)", "answers": [ "たくさん", "たくさん" ], "comment": "iKnow Index - 756, Optimized Index - 757, Sentence: 昨日はたくさん泳ぎました。" },
{ "question": "right and left; influence, control\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: left right)\n  (ex:  ____ を 見てから 横断 歩道を 渡りなさい。)", "answers": [ "左右", "さゆう" ], "comment": "iKnow Index - 1982, Optimized Index - 758, Sentence: 左右を見てから横断歩道を渡りなさい。" },
{ "question": "one way, one direction, one (of two); adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: one direction)\n  (ex: ここは ____ 通行です。)", "answers": [ "一方", "いっぽう" ], "comment": "iKnow Index - 1749, Optimized Index - 759, Sentence: ここは一方通行です。" },
{ "question": "people, each person, men and women\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: person)\n  (ex: あの 村の ____ はとても 親切です。)", "answers": [ "人々", "ひとびと" ], "comment": "iKnow Index - 1891, Optimized Index - 760, Sentence: あの村の人々はとても親切です。" },
{ "question": "foreigner, alien\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: outside person)\n  (ex: この 町には ____ が 少ない。)", "answers": [ "外人", "がいじん" ], "comment": "iKnow Index - 1098, Optimized Index - 761, Sentence: この町には外人が少ない。" },
{ "question": "holiday, day off\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: rest day)\n  (ex:  ____ は 家でよくテレビを 見ます。)", "answers": [ "休日", "きゅうじつ" ], "comment": "iKnow Index - 1008, Optimized Index - 762, Sentence: 休日は家でよくテレビを見ます。" },
{ "question": "OK, not bad, so-so; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 彼の 成績は ____ です。)", "answers": [ "まあまあ", "まあまあ" ], "comment": "iKnow Index - 761, Optimized Index - 763, Sentence: 彼の成績はまあまあです。" },
{ "question": "cooperation, collaboration\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: co- power)\n  (ex: このプロジェクトにはみんなの ____ が 必要です。)", "answers": [ "協力", "きょうりょく" ], "comment": "iKnow Index - 1854, Optimized Index - 764, Sentence: このプロジェクトにはみんなの協力が必要です。" },
{ "question": "exit, way out, gateway\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: exit mouth)\n  (ex:  ____ はあそこです。)", "answers": [ "出口", "でぐち" ], "comment": "iKnow Index - 1401, Optimized Index - 765, Sentence: 出口はあそこです。" },
{ "question": "entrance, gate, entry\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: enter mouth)\n  (ex:  ____ は 向こうです。)", "answers": [ "入口", "いりぐち", "入り口" ], "comment": "iKnow Index - 1619, Optimized Index - 766, Sentence: 入り口は向こうです。" },
{ "question": "right hand\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: right hand)\n  (ex: 私は ____ で 字を 書きます。)", "answers": [ "右手", "みぎて" ], "comment": "iKnow Index - 1149, Optimized Index - 767, Sentence: 私は右手で字を書きます。" },
{ "question": "left hand\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: left hand)\n  (ex: 彼女は ____ で 字を 書く。)", "answers": [ "左手", "ひだりて" ], "comment": "iKnow Index - 1150, Optimized Index - 768, Sentence: 彼女は左手で字を書く。" },
{ "question": "lunch, (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 一緒に ____ に 行きませんか。)", "answers": [ "ランチ", "らんち" ], "comment": "iKnow Index - 763, Optimized Index - 769, Sentence: 一緒にランチに行きませんか。" },
{ "question": "to suffice, to be enough; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: leg)\n  (ex: お 金が ____ 買えなかった。)", "answers": [ "足りる", "たりる" ], "comment": "iKnow Index - 1111, Optimized Index - 770, Sentence: お金が足りなくて買えなかった。" },
{ "question": "to add (things of the same kind), to add (numbers); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: leg)\n  (ex: 母は 味噌汁に 水を ____ 。)", "answers": [ "足す", "たす" ], "comment": "iKnow Index - 1482, Optimized Index - 771, Sentence: 母は味噌汁に水を足した。" },
{ "question": "to be available or vacant, to be free; (not すく), vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: empty)\n  (ex: 後ろの 席が ____ います。)", "answers": [ "空く", "あく" ], "comment": "iKnow Index - 1336, Optimized Index - 772, Sentence: 後ろの席が空いています。" },
{ "question": "every year, yearly, annually; (formal)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: every year)\n  (ex:  ____ 給料が 上がる。)", "answers": [ "毎年", "まいねん" ], "comment": "iKnow Index - 1101, Optimized Index - 773, Sentence: 毎年給料が上がる。" },
{ "question": "every week\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: every week)\n  (ex: 私は ____ 母に 電話をします。)", "answers": [ "毎週", "まいしゅう" ], "comment": "iKnow Index - 1102, Optimized Index - 774, Sentence: 私は毎週母に電話をします。" },
{ "question": "apple\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: grove apple)\n  (ex:  ____ を1つください。)", "answers": [ "りんご", "りんご", "リンゴ", "林檎" ], "comment": "iKnow Index - 766, Optimized Index - 775, Sentence: りんごを1つください。" },
{ "question": "stone, small rock\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: stone)\n  (ex: 私は ____ につまずいた。)", "answers": [ "石", "いし" ], "comment": "iKnow Index - 1083, Optimized Index - 776, Sentence: 私は石につまずいた。" },
{ "question": "woods, forest (not 森)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: grove)\n  (ex: 私たちは ____ の 中に 入っていった。)", "answers": [ "林", "はやし" ], "comment": "iKnow Index - 1217, Optimized Index - 777, Sentence: 私たちは林の中に入っていった。" },
{ "question": "little girl, young lady (~7 - 18 yo) (not 女の子)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: few woman)\n  (ex: それは ____ 向けの 雑誌です。)", "answers": [ "少女", "しょうじょ" ], "comment": "iKnow Index - 1777, Optimized Index - 778, Sentence: それは少女向けの雑誌です。" },
{ "question": "I, me (formal)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: private)\n  (ex:  ____ は 北海道の 出身です。)", "answers": [ "私", "わたくし" ], "comment": "iKnow Index - 1293, Optimized Index - 779, Sentence: 私は北海道の出身です。" },
{ "question": "to attain, to reach, to arrive at; vs\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: accomplished)\n  (ex: 気温は35 度に ____ 。)", "answers": [ "達する", "たっする" ], "comment": "iKnow Index - 1573, Optimized Index - 780, Sentence: 気温は35度に達した。" },
{ "question": "tangerine, mandarin orange\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: honey citrus tree)\n  (ex:  ____ を1つください。)", "answers": [ "みかん", "みかん" ], "comment": "iKnow Index - 767, Optimized Index - 781, Sentence: みかんを1つください。" },
{ "question": "one's wife (humble)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: house inside)\n  (ex:  ____ は 九州 出身です。)", "answers": [ "家内", "かない" ], "comment": "iKnow Index - 1597, Optimized Index - 782, Sentence: 家内は九州出身です。" },
{ "question": "to be pleased with, to like, to suit; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: spirit enter)\n  (ex: 新しい 靴がとても ____ 。)", "answers": [ "気に入る", "きにいる" ], "comment": "iKnow Index - 1257, Optimized Index - 783, Sentence: 新しい靴がとても気に入りました。" },
{ "question": "spirit, temperament, mood\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: spirit)\n  (ex: 彼は 意外に ____ が 小さい。)", "answers": [ "気", "き" ], "comment": "iKnow Index - 1861, Optimized Index - 784, Sentence: 彼は意外に気が小さい。" },
{ "question": "clear, obvious, evident; (not はっきり) adj-na\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k2h), (RTK: bright)\n  (ex:  ____ に 彼が 悪い。)", "answers": [ "明らか", "あきらか" ], "comment": "iKnow Index - 1368, Optimized Index - 785, Sentence: 明らかに彼が悪い。" },
{ "question": "the year before last (colloquial)\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: one yesterday year)\n  (ex:  ____ 初めて 京都へ 旅行しました。)", "answers": [ "一昨年", "おととし" ], "comment": "iKnow Index - 1005, Optimized Index - 786, Sentence: 一昨年初めて京都へ旅行しました。" },
{ "question": "coffee\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: ornamental hairpin, string of many pearls 珈 琲)\n  (ex: 私は 毎朝 ____ を 飲みます。)", "answers": [ "コーヒー", "こーひー", "珈琲" ], "comment": "iKnow Index - 769, Optimized Index - 787, Sentence: 私は毎朝コーヒーを飲みます。" },
{ "question": "to turn toward, to face; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: yonder)\n  (ex: こっちを ____ ください。)", "answers": [ "向く", "むく" ], "comment": "iKnow Index - 1140, Optimized Index - 788, Sentence: こっちを向いてください。" },
{ "question": "the other day, not so long ago, recently\n  (pos: noun), (chr: 2h1k), (RTK: interval)\n  (ex:  ____ 彼女に 会った。)", "answers": [ "この間", "このあいだ" ], "comment": "iKnow Index - 1356, Optimized Index - 789, Sentence: この間彼女に会った。" },
{ "question": "human being, mankind, person\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: person interval)\n  (ex:  ____ の 心は 複雑です。)", "answers": [ "人間", "にんげん" ], "comment": "iKnow Index - 1753, Optimized Index - 790, Sentence: 人間の心は複雑です。" },
{ "question": "interval, space between things, gap, interval\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: interval)\n  (ex: 雲の ____ から 月が 出た。)", "answers": [ "間", "あいだ" ], "comment": "iKnow Index - 1805, Optimized Index - 791, Sentence: 雲の間から月が出た。" },
{ "question": "cheap-looking, tacky, tawdry; adj-i\n  (pos: adjective), (chr: 1k3h), (RTK: relax)\n  (ex: そのシャツは ____ ね。)", "answers": [ "安っぽい", "やすっぽい" ], "comment": "iKnow Index - 1721, Optimized Index - 792, Sentence: そのシャツは安っぽいね。" },
{ "question": "cup, glass (loanword, not カ~)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私は 毎朝 ____ 一杯の 水を 飲む。)", "answers": [ "コップ", "こっぷ", "カップ" ], "comment": "iKnow Index - 770, Optimized Index - 793, Sentence: 私は毎朝コップ一杯の水を飲む。" },
{ "question": "biggest, largest, greatest\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: utmost large)\n  (ex: これは 世界 ____ の 船です。)", "answers": [ "最大", "さいだい" ], "comment": "iKnow Index - 1850, Optimized Index - 794, Sentence: これは世界最大の船です。" },
{ "question": "later, afterward, since, (not あと)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: behind)\n  (ex:  ____ に 彼は 総理 大臣になりました。)", "answers": [ "後", "のち" ], "comment": "iKnow Index - 1752, Optimized Index - 795, Sentence: 後に彼は総理大臣になりました。" },
{ "question": "in the future, from now on, hereafter\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: now behind)\n  (ex:  ____ ともよろしくお 願いします。)", "answers": [ "今後", "こんご" ], "comment": "iKnow Index - 1933, Optimized Index - 796, Sentence: 今後ともよろしくお願いします。" },
{ "question": "cattle, cow, ox\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: cow)\n  (ex:  ____ が 草を 食べています。)", "answers": [ "牛", "うし" ], "comment": "iKnow Index - 1099, Optimized Index - 797, Sentence: 牛が草を食べています。" },
{ "question": "half a year (not -ねん)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: half year)\n  (ex: 日本に 来て ____ になります。)", "answers": [ "半年", "はんとし" ], "comment": "iKnow Index - 1363, Optimized Index - 798, Sentence: 日本に来て半年になります。" },
{ "question": "every morning\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: every morning)\n  (ex: 私は ____ ジョギングをします。)", "answers": [ "毎朝", "まいあさ" ], "comment": "iKnow Index - 1328, Optimized Index - 799, Sentence: 私は毎朝ジョギングをします。" },
{ "question": "(one's own) uncle\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: uncle father 叔父)\n  (ex:  ____ は 銀行に 勤めています。)", "answers": [ "おじ", "おじ", "叔父", "伯父", "小父", "オジ" ], "comment": "iKnow Index - 780, Optimized Index - 800, Sentence: おじは銀行に勤めています。" },
{ "question": "lunch break, noon recess, noon rest period\n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: daytime rest)\n  (ex:  ____ に 公園に 行った。)", "answers": [ "昼休み", "ひるやすみ" ], "comment": "iKnow Index - 1527, Optimized Index - 801, Sentence: 昼休みに公園に行った。" },
{ "question": "just before noon, in the morning (not 午前)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: daytime in front)\n  (ex:  ____ に 会議があった。)", "answers": [ "昼前", "ひるまえ" ], "comment": "iKnow Index - 1706, Optimized Index - 802, Sentence: 昼前に会議があった。" },
{ "question": "every evening, every night\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: every nightfall)\n  (ex: 姉は ____ 日記を 書いています。)", "answers": [ "毎晩", "まいばん" ], "comment": "iKnow Index - 1338, Optimized Index - 803, Sentence: 姉は毎晩日記を書いています。" },
{ "question": "evening meal, dinner, (not 晩ご飯, 夕食)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: evening meal)\n  (ex:  ____ は 寿司でした。)", "answers": [ "夕飯", "ゆうはん" ], "comment": "iKnow Index - 1643, Optimized Index - 804, Sentence: 夕飯は寿司でした。" },
{ "question": "flower viewing, cherry blossom viewing\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: flower see)\n  (ex: 友達と ____ をしました。)", "answers": [ "花見", "はなみ" ], "comment": "iKnow Index - 1554, Optimized Index - 805, Sentence: 友達と花見をしました。" },
{ "question": "(one's own) aunt\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: uncle mama chief mama)\n  (ex:  ____ は 大阪に 住んでいます。)", "answers": [ "おば", "おば", "叔母", "伯母", "小母" ], "comment": "iKnow Index - 781, Optimized Index - 806, Sentence: おばは大阪に住んでいます。" },
{ "question": "way of speaking, expression, speaking style\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: say direction)\n  (ex: そんな ____ をしてはいけません。)", "answers": [ "言い方", "いいかた" ], "comment": "iKnow Index - 1094, Optimized Index - 807, Sentence: そんな言い方をしてはいけません。" },
{ "question": "single word, brief speech, a few words\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: one say)\n  (ex: 社長に ____ お 願いしたの。)", "answers": [ "一言", "ひとこと" ], "comment": "iKnow Index - 1772, Optimized Index - 808, Sentence: 社長に一言お願いしたの。" },
{ "question": "reading; (not どくしょ)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: read)\n  (ex: 母に ____ 書きを 習いました。)", "answers": [ "読み", "よみ" ], "comment": "iKnow Index - 1226, Optimized Index - 809, Sentence: 母に読み書きを習いました。" },
{ "question": "how to read, way of reading\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: read direction)\n  (ex: この 漢字の ____ を 教えてください。)", "answers": [ "読み方", "よみかた" ], "comment": "iKnow Index - 1618, Optimized Index - 810, Sentence: この漢字の読み方を教えてください。" },
{ "question": "character, letter (of the alphabet)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: sentence character)\n  (ex: 壁に ____ が 書いてあった。)", "answers": [ "文字", "もじ" ], "comment": "iKnow Index - 1382, Optimized Index - 811, Sentence: 壁に文字が書いてあった。" },
{ "question": "again, also, still; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2h), (RTK: or again)\n  (ex: 明日、 ____ 来ます。)", "answers": [ "また", "また" ], "comment": "iKnow Index - 789, Optimized Index - 812, Sentence: 明日、また来ます。" },
{ "question": "Roman alphabet character, romaji\n  (pos: noun), (chr: 3KA1k), (RTK: character)\n  (ex:  ____ で 名前を 書いてください。)", "answers": [ "ローマ字", "ろーまじ" ], "comment": "iKnow Index - 1636, Optimized Index - 813, Sentence: ローマ字で名前を書いてください。" },
{ "question": "how to write, way of writing\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: write direction)\n  (ex: 彼はその 漢字の ____ が 分からない。)", "answers": [ "書き方", "かきかた" ], "comment": "iKnow Index - 1461, Optimized Index - 814, Sentence: 彼はその漢字の書き方が分からない。" },
{ "question": "reading; (not よみ)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: read write)\n  (ex: 私の 趣味は ____ です。)", "answers": [ "読書", "どくしょ" ], "comment": "iKnow Index - 1492, Optimized Index - 815, Sentence: 私の趣味は読書です。" },
{ "question": "to wake (by self), to wake up (naturally); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: memorize)\n  (ex: 今朝は6 時に 目が ____ 。)", "answers": [ "覚める", "さめる" ], "comment": "iKnow Index - 1526, Optimized Index - 816, Sentence: 今朝は6時に目が覚めた。" },
{ "question": "to awaken someone, to rouse; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: memorize)\n  (ex: 子供が 目を ____ 。)", "answers": [ "覚ます", "さます" ], "comment": "iKnow Index - 1606, Optimized Index - 817, Sentence: 子供が目を覚ました。" },
{ "question": "delicious, tasty (美味い); adj-i\n  (pos: adjective), (chr: 3h), (RTK: beauty flavor)\n  (ex:  ____ 寿司 屋を 見つけたよ。)", "answers": [ "うまい", "うまい" ], "comment": "iKnow Index - 801, Optimized Index - 818, Sentence: うまい寿司屋を見つけたよ。" },
{ "question": "conversation, dialogue, discourse (not 相談)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: meeting tale)\n  (ex: 親子の ____ は 大切です。)", "answers": [ "会話", "かいわ" ], "comment": "iKnow Index - 1273, Optimized Index - 819, Sentence: 親子の会話は大切です。" },
{ "question": "tournament, event, convention\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: large meeting)\n  (ex: 夏には 川辺で 花火 ____ があります。)", "answers": [ "大会", "たいかい" ], "comment": "iKnow Index - 1380, Optimized Index - 820, Sentence: 夏には川辺で花火大会があります。" },
{ "question": "to meet (by chance), to encounter, to happen upon; vi\n  (pos: verb), (chr: 2k1h), (RTK: exit meeting)\n  (ex: アメリカで 彼女と ____ 。)", "answers": [ "出会う", "であう" ], "comment": "iKnow Index - 1767, Optimized Index - 821, Sentence: アメリカで彼女と出会いました。" },
{ "question": "to be in time, to suffice, to be good enough; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: interval fit)\n  (ex: 授業に ____ 。)", "answers": [ "間に合う", "まにあう" ], "comment": "iKnow Index - 1139, Optimized Index - 822, Sentence: 授業に間に合いました。" },
{ "question": "company employee, staff member\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: company employee)\n  (ex: 彼は 優秀な ____ です。)", "answers": [ "社員", "しゃいん" ], "comment": "iKnow Index - 1848, Optimized Index - 823, Sentence: 彼は優秀な社員です。" },
{ "question": "gas (e.g. for cooking); (loanword not ガソリン)\n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex: 地震で ____ が 止まった。)", "answers": [ "ガス", "がす" ], "comment": "iKnow Index - 818, Optimized Index - 824, Sentence: 地震でガスが止まった。" },
{ "question": "way, method, means (not 方法)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: attend direction)\n  (ex: ファイルのダウンロードの ____ が 分かりません。)", "answers": [ "仕方", "しかた" ], "comment": "iKnow Index - 1056, Optimized Index - 825, Sentence: ファイルのダウンロードの仕方が分かりません。" },
{ "question": "fire, conflagration\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: fire matter)\n  (ex:  ____ です。119 番に 電話してください。)", "answers": [ "火事", "かじ" ], "comment": "iKnow Index - 1288, Optimized Index - 826, Sentence: 火事です。119番に電話してください。" },
{ "question": "construction, repairing, engineering work\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: craft matter)\n  (ex:  ____ の 音がうるさい。)", "answers": [ "工事", "こうじ" ], "comment": "iKnow Index - 1743, Optimized Index - 827, Sentence: 工事の音がうるさい。" },
{ "question": "station attendant\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: station employee)\n  (ex:  ____ に 聞きましょう。)", "answers": [ "駅員", "えきいん" ], "comment": "iKnow Index - 1325, Optimized Index - 828, Sentence: 駅員に聞きましょう。" },
{ "question": "traffic accident, car accident\n  (pos: noun), (chr: 4k), (RTK: mingle traffic matter happenstance)\n  (ex: 彼は ____ を 起こした。)", "answers": [ "交通事故", "こうつうじこ" ], "comment": "iKnow Index - 1075, Optimized Index - 829, Sentence: 彼は交通事故を起こした。" },
{ "question": "camera; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ が 壊れた。)", "answers": [ "カメラ", "かめら" ], "comment": "iKnow Index - 820, Optimized Index - 830, Sentence: カメラが壊れた。" },
{ "question": "tap water, water service, water supply\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: water road-way)\n  (ex: 東京は ____ の 水がまずい。)", "answers": [ "水道", "すいどう" ], "comment": "iKnow Index - 1239, Optimized Index - 831, Sentence: 東京は水道の水がまずい。" },
{ "question": "road, roadway (not 道, 通り, 道路)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: car road-way)\n  (ex:  ____ の 工事が 始まりました。)", "answers": [ "車道", "しゃどう" ], "comment": "iKnow Index - 1823, Optimized Index - 832, Sentence: 車道の工事が始まりました。" },
{ "question": "underground, below ground, metro\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ground below)\n  (ex: スタジオは ____ にあります。)", "answers": [ "地下", "ちか" ], "comment": "iKnow Index - 1873, Optimized Index - 833, Sentence: スタジオは地下にあります。" },
{ "question": "plot of land, lot, soil\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: soil ground)\n  (ex: ここは 父の ____ です。)", "answers": [ "土地", "とち" ], "comment": "iKnow Index - 1947, Optimized Index - 834, Sentence: ここは父の土地です。" },
{ "question": "other, the rest (esp. people or abstract matters); (Chinese origin, not ほか)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: other)\n  (ex: 留学生はアジア 人が 多く、その ____ は3 割です。)", "answers": [ "他", "た" ], "comment": "iKnow Index - 1572, Optimized Index - 835, Sentence: 留学生はアジア人が多く、その他は3割です。" },
{ "question": "salaryman, office worker, company employee; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 父は ____ です。)", "answers": [ "サラリーマン", "さらりーまん" ], "comment": "iKnow Index - 823, Optimized Index - 836, Sentence: 父はサラリーマンです。" },
{ "question": "to stop (something/someone), to prevent, to prohibit; (not やめる) vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: stop)\n  (ex: 車を ____ 。)", "answers": [ "止める", "とめる" ], "comment": "iKnow Index - 1550, Optimized Index - 837, Sentence: 車を止めて。" },
{ "question": "suspension, cancellation, interruption (not 停止)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: in stop)\n  (ex: 雨で 運動会が ____ になったの。)", "answers": [ "中止", "ちゅうし" ], "comment": "iKnow Index - 1925, Optimized Index - 838, Sentence: 雨で運動会が中止になったの。" },
{ "question": "sidewalk, pavement, footpath\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: walk road-way)\n  (ex:  ____ を 歩きましょう。)", "answers": [ "歩道", "ほどう" ], "comment": "iKnow Index - 1352, Optimized Index - 839, Sentence: 歩道を歩きましょう。" },
{ "question": "to cross over, to go across; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: transit)\n  (ex: 私たちは 歩いて 橋を ____ 。)", "answers": [ "渡る", "わたる" ], "comment": "iKnow Index - 1172, Optimized Index - 840, Sentence: 私たちは歩いて橋を渡った。" },
{ "question": "how many times? how many degrees? how often?\n  (pos: interrogative), (chr: 2k), (RTK: what degrees)\n  (ex: あの 店には ____ も 行きました。)", "answers": [ "何度", "なんど" ], "comment": "iKnow Index - 1103, Optimized Index - 841, Sentence: あの店には何度も行きました。" },
{ "question": "golf; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 兄は ____ を 始めました。)", "answers": [ "ゴルフ", "ごるふ" ], "comment": "iKnow Index - 832, Optimized Index - 842, Sentence: 兄はゴルフを始めました。" },
{ "question": "often, again and again, repeatedly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: degrees)\n  (ex: 彼から ____ メールがきます。)", "answers": [ "度々", "たびたび" ], "comment": "iKnow Index - 1992, Optimized Index - 843, Sentence: 彼から度々メールがきます。" },
{ "question": "president (of a company), manager, director\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: company long)\n  (ex: おばは 小さな 会社の ____ です。)", "answers": [ "社長", "しゃちょう" ], "comment": "iKnow Index - 1369, Optimized Index - 844, Sentence: おばは小さな会社の社長です。" },
{ "question": "eldest daughter, first-born daughter\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: long woman)\n  (ex: うちの ____ は10 歳です。)", "answers": [ "長女", "ちょうじょ" ], "comment": "iKnow Index - 1831, Optimized Index - 845, Sentence: うちの長女は10歳です。" },
{ "question": "president (of a society), chairperson\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: meeting long)\n  (ex: 初めに ____ が 挨拶した。)", "answers": [ "会長", "かいちょう" ], "comment": "iKnow Index - 1884, Optimized Index - 846, Sentence: 初めに会長が挨拶した。" },
{ "question": "area, extent\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: wide)\n  (ex: その 家の ____ はどれ 位ですか。)", "answers": [ "広さ", "ひろさ" ], "comment": "iKnow Index - 1225, Optimized Index - 847, Sentence: その家の広さはどれ位ですか。" },
{ "question": "course, route, trail; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私は 日本語 ____ を 取っています。)", "answers": [ "コース", "こーす" ], "comment": "iKnow Index - 833, Optimized Index - 848, Sentence: 私は日本語コースを取っています。" },
{ "question": "to spread, get around, to become widely known; (知れわたる) vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: wide)\n  (ex: その 噂はすぐに ____ よ。)", "answers": [ "広まる", "ひろまる" ], "comment": "iKnow Index - 1296, Optimized Index - 849, Sentence: その噂はすぐに広まったよ。" },
{ "question": "to spread out, to extend, to fill a space; (拡大する) vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: wide)\n  (ex: 留学してから 私の 世界が ____ 。)", "answers": [ "広がる", "ひろがる" ], "comment": "iKnow Index - 1953, Optimized Index - 850, Sentence: 留学してから私の世界が広がった。" },
{ "question": "whole, total, entirety (not 全部)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: whole body)\n  (ex:  ____ の80パーセントが 完成しました。)", "answers": [ "全体", "ぜんたい" ], "comment": "iKnow Index - 1751, Optimized Index - 851, Sentence: 全体の80パーセントが完成しました。" },
{ "question": "part, section, portion\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: section part)\n  (ex: この ____ は 問題ないです。)", "answers": [ "部分", "ぶぶん" ], "comment": "iKnow Index - 1167, Optimized Index - 852, Sentence: この部分は問題ないです。" },
{ "question": "foreign language\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: outside country word)\n  (ex:  ____ を 習うのは 難しい。)", "answers": [ "外国語", "がいこくご" ], "comment": "iKnow Index - 1201, Optimized Index - 853, Sentence: 外国語を習うのは難しい。" },
{ "question": "all the time, all through, all along; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: )\n  (ex: 父は 休みの 日は ____ テレビを 見ている。)", "answers": [ "ずっと", "ずっと" ], "comment": "iKnow Index - 836, Optimized Index - 854, Sentence: 父は休みの日はずっとテレビを見ている。" },
{ "question": "domestic, internal\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: country inside)\n  (ex: この 携帯 電話が 使えるのは ____ だけです。)", "answers": [ "国内", "こくない" ], "comment": "iKnow Index - 1750, Optimized Index - 855, Sentence: この携帯電話が使えるのは国内だけです。" },
{ "question": "black\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: black)\n  (ex:  ____ のボールペンはありますか。)", "answers": [ "黒", "くろ" ], "comment": "iKnow Index - 1023, Optimized Index - 856, Sentence: 黒のボールペンはありますか。" },
{ "question": "baby, infant; (colloquial)\n  (pos: noun), (chr: 1k3h), (RTK: red)\n  (ex: ベッドで ____ が 眠っています。)", "answers": [ "赤ちゃん", "あかちゃん" ], "comment": "iKnow Index - 1016, Optimized Index - 857, Sentence: ベッドで赤ちゃんが眠っています。" },
{ "question": "silver (Ag), silver (color), silver (medal)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: silver)\n  (ex: 彼は ____ メダルを 取った。)", "answers": [ "銀", "ぎん" ], "comment": "iKnow Index - 1080, Optimized Index - 858, Sentence: 彼は銀メダルを取った。" },
{ "question": "subway, underground train\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: ground below iron)\n  (ex: 私は ____ で 通勤しています。)", "answers": [ "地下鉄", "ちかてつ" ], "comment": "iKnow Index - 1118, Optimized Index - 859, Sentence: 私は地下鉄で通勤しています。" },
{ "question": "field, area, realm\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: part plains)\n  (ex: 音楽は 彼の 得意な ____ です。)", "answers": [ "分野", "ぶんや" ], "comment": "iKnow Index - 1935, Optimized Index - 860, Sentence: 音楽は彼の得意な分野です。" },
{ "question": "intention, purpose\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: volume 積)\n  (ex: 明日からタバコを 止める ____ です。)", "answers": [ "つもり", "つもり", "積り", "ツモリ" ], "comment": "iKnow Index - 838, Optimized Index - 861, Sentence: 明日からタバコを止めるつもりです。" },
{ "question": "buckwheat noodle shop\n  (pos: noun), (chr: 2h1k), (RTK: buckwheat barley roof 蕎麦屋)\n  (ex: 昼は ____ に 行きました。)", "answers": [ "そば屋", "そばや", "蕎麦屋" ], "comment": "iKnow Index - 1797, Optimized Index - 862, Sentence: 昼はそば屋に行きました。" },
{ "question": "tea\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: tea)\n  (ex: 私たちは 毎日お ____ を 飲みます。)", "answers": [ "茶", "ちゃ", "お茶" ], "comment": "iKnow Index - 1275, Optimized Index - 863, Sentence: 私たちは毎日お茶を飲みます。" },
{ "question": "the future (usually distant)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: not yet come)\n  (ex:  ____ は 誰にも 分からない。)", "answers": [ "未来", "みらい" ], "comment": "iKnow Index - 1147, Optimized Index - 864, Sentence: 未来は誰にも分からない。" },
{ "question": "to get lost (usually luggage), to go missing; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: nothingness)\n  (ex: もうお 金が ____ 。)", "answers": [ "無くなる", "なくなる" ], "comment": "iKnow Index - 1715, Optimized Index - 865, Sentence: もうお金が無くなりました。" },
{ "question": "composition, essay\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: make sentence)\n  (ex: 日本語で ____ を 書きました。)", "answers": [ "作文", "さくぶん" ], "comment": "iKnow Index - 1252, Optimized Index - 866, Sentence: 日本語で作文を書きました。" },
{ "question": "a little while, short while, moment; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: temporarily 暫)\n  (ex: そこで ____ 休んでいます。)", "answers": [ "しばらく", "しばらく", "暫く", "シバラク" ], "comment": "iKnow Index - 839, Optimized Index - 867, Sentence: そこでしばらく休んでいます。" },
{ "question": "errand, business, tasks\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: utilize matter)\n  (ex: 父は ____ で 出掛けています。)", "answers": [ "用事", "ようじ" ], "comment": "iKnow Index - 1441, Optimized Index - 868, Sentence: 父は用事で出掛けています。" },
{ "question": "traveling expense, transportation fee, carfare\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: mingle traffic expense)\n  (ex: 会社までの ____ は 1か 月8, 000 円です。)", "answers": [ "交通費", "こうつうひ" ], "comment": "iKnow Index - 1558, Optimized Index - 869, Sentence: 会社までの交通費は1か月8,000円です。" },
{ "question": "eraser (rubber)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h2KA), (RTK: extinguish)\n  (ex:  ____ を 貸してください。)", "answers": [ "消しゴム", "けしごむ" ], "comment": "iKnow Index - 1662, Optimized Index - 870, Sentence: 消しゴムを貸してください。" },
{ "question": "clerk, salesperson, employee\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: store employee)\n  (ex: あの ____ はとても 親切です。)", "answers": [ "店員", "てんいん" ], "comment": "iKnow Index - 1240, Optimized Index - 871, Sentence: あの店員はとても親切です。" },
{ "question": "booth, shop, stand\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: sell store)\n  (ex: 駅の ____ で 雑誌を 買った。)", "answers": [ "売店", "ばいてん" ], "comment": "iKnow Index - 1423, Optimized Index - 872, Sentence: 駅の売店で雑誌を買った。" },
{ "question": "taxi; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ を 呼んでください。)", "answers": [ "タクシー", "たくしー" ], "comment": "iKnow Index - 861, Optimized Index - 873, Sentence: タクシーを呼んでください。" },
{ "question": "goods, commodities, merchandise\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: make a deal goods)\n  (ex: この ____ はよく 売れている。)", "answers": [ "商品", "しょうひん" ], "comment": "iKnow Index - 1371, Optimized Index - 874, Sentence: この商品はよく売れている。" },
{ "question": "work of art, creation, performance\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: make goods)\n  (ex: この 絵はゴッホの ____ だ。)", "answers": [ "作品", "さくひん" ], "comment": "iKnow Index - 1378, Optimized Index - 875, Sentence: この絵はゴッホの作品だ。" },
{ "question": "sale, selling, marketing\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: marketing sell)\n  (ex: 前売 券は 窓口で ____ しています。)", "answers": [ "販売", "はんばい" ], "comment": "iKnow Index - 1929, Optimized Index - 876, Sentence: 前売券は窓口で販売しています。" },
{ "question": "steps, flight of stairs, staircase\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: story grade)\n  (ex: 私たちは 駅の ____ をかけ 上がった。)", "answers": [ "階段", "かいだん" ], "comment": "iKnow Index - 1049, Optimized Index - 877, Sentence: 私たちは駅の階段をかけ上がった。" },
{ "question": "price, value, cost\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: value status)\n  (ex: ガソリンの ____ がどんどん 上がっている。)", "answers": [ "価格", "かかく" ], "comment": "iKnow Index - 1938, Optimized Index - 878, Sentence: ガソリンの価格がどんどん上がっている。" },
{ "question": "glass (material); (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: クリスタル ____ の 花瓶を 買いました。)", "answers": [ "ガラス", "がらす", "グラス" ], "comment": "iKnow Index - 887, Optimized Index - 879, Sentence: クリスタルガラスの花瓶を買いました。" },
{ "question": "summer vacation, summer holiday\n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: summer rest)\n  (ex:  ____ にお 祖母ちゃんの 家へ 行きました。)", "answers": [ "夏休み", "なつやすみ" ], "comment": "iKnow Index - 1007, Optimized Index - 880, Sentence: 夏休みにお祖母ちゃんの家へ行きました。" },
{ "question": "winter vacation, winter holiday\n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: winter rest)\n  (ex:  ____ にお 祖父ちゃんの 家に 行きます。)", "answers": [ "冬休み", "ふゆやすみ" ], "comment": "iKnow Index - 1006, Optimized Index - 881, Sentence: 冬休みにお祖父ちゃんの家に行きます。" },
{ "question": "heat (of weather), warmth, hotness\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: sultry)\n  (ex: 今年の 夏は ____ が 厳しい。)", "answers": [ "暑さ", "あつさ" ], "comment": "iKnow Index - 1276, Optimized Index - 882, Sentence: 今年の夏は暑さが厳しい。" },
{ "question": "chill, the shivers, shivering fit\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: cold spirit)\n  (ex: 何だか ____ がします。)", "answers": [ "寒気", "さむけ" ], "comment": "iKnow Index - 1493, Optimized Index - 883, Sentence: 何だか寒気がします。" },
{ "question": "coldness, the cold\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: cold)\n  (ex: 今日は 厳しい ____ になるでしょう。)", "answers": [ "寒さ", "さむさ" ], "comment": "iKnow Index - 1728, Optimized Index - 884, Sentence: 今日は厳しい寒さになるでしょう。" },
{ "question": "boring, dull, uninteresting; adj\n  (pos: adjective), (chr: 1h), (RTK: packed 詰)\n  (ex: 彼の 話は ____ ですね。)", "answers": [ "つまらない", "つまらない", "詰まらない", "ツマラナイ" ], "comment": "iKnow Index - 906, Optimized Index - 885, Sentence: 彼の話はつまらないですね。" },
{ "question": "to warm (something) up, to heat up; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: warmth)\n  (ex: 今、 車を ____ います。)", "answers": [ "暖める", "あたためる" ], "comment": "iKnow Index - 1719, Optimized Index - 886, Sentence: 今、車を暖めています。" },
{ "question": "to get warm, to be warmed up; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: warmth)\n  (ex: まだ 部屋が ____ 。)", "answers": [ "暖まる", "あたたまる" ], "comment": "iKnow Index - 1811, Optimized Index - 887, Sentence: まだ部屋が暖まらない。" },
{ "question": "air temperature, atmospheric temperature (not 温度)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: spirit warm)\n  (ex: 今日の ____ は26 度です。)", "answers": [ "気温", "きおん" ], "comment": "iKnow Index - 1058, Optimized Index - 888, Sentence: 今日の気温は26度です。" },
{ "question": "stand, table, rack\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: pedestal)\n  (ex: そこにちょうど 良い ____ がある。)", "answers": [ "台", "だい" ], "comment": "iKnow Index - 1827, Optimized Index - 889, Sentence: そこにちょうど良い台がある。" },
{ "question": "information, news, intelligence (not 報告)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: feelings report)\n  (ex: 学生たちはインターネットでいろいろな ____ を 集めた。)", "answers": [ "情報", "じょうほう" ], "comment": "iKnow Index - 1912, Optimized Index - 890, Sentence: 学生たちはインターネットでいろいろな情報を集めた。" },
{ "question": "at last, finally (used only for a good outcome); adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: )\n  (ex:  ____ 仕事が 終わりました。)", "answers": [ "やっと", "やっと" ], "comment": "iKnow Index - 916, Optimized Index - 891, Sentence: やっと仕事が終わりました。" },
{ "question": "report, information; (not 情報)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: report revelation)\n  (ex: 昨日の 会議について ____ があります。)", "answers": [ "報告", "ほうこく" ], "comment": "iKnow Index - 1963, Optimized Index - 892, Sentence: 昨日の会議について報告があります。" },
{ "question": "The New Year, a new year; (not 正月)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: new year)\n  (ex:  ____ 明けましておめでとうございます。)", "answers": [ "新年", "しんねん" ], "comment": "iKnow Index - 1309, Optimized Index - 893, Sentence: 新年明けましておめでとうございます。" },
{ "question": "old times, the old days, antiquity\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: once upon a time)\n  (ex:  ____ のことを 思い 出したの。)", "answers": [ "昔", "むかし" ], "comment": "iKnow Index - 1758, Optimized Index - 894, Sentence: 昔のことを思い出したの。" },
{ "question": "slander, abuse, insult\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: bad mouth)\n  (ex: 彼は 決して 人の ____ を 言わないの。)", "answers": [ "悪口", "わるくち" ], "comment": "iKnow Index - 1295, Optimized Index - 895, Sentence: 彼は決して人の悪口を言わないの。" },
{ "question": "peace of mind, relief\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: relax heart)\n  (ex: それを 聞いて ____ しました。)", "answers": [ "安心", "あんしん" ], "comment": "iKnow Index - 1036, Optimized Index - 896, Sentence: それを聞いて安心しました。" },
{ "question": "drumming noise, knock, bang; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: ドアを ____ とたたいた。)", "answers": [ "どんどん", "どんどん", "ドンドン" ], "comment": "iKnow Index - 917, Optimized Index - 897, Sentence: ドアをどんどんとたたいた。" },
{ "question": "center (of a circle, etc.), core, heart\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: in heart)\n  (ex: ここが 建物の ____ です。)", "answers": [ "中心", "ちゅうしん" ], "comment": "iKnow Index - 1367, Optimized Index - 898, Sentence: ここが建物の中心です。" },
{ "question": "memories, recollections, reminiscence\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: think exit)\n  (ex: 旅行で 楽しい ____ ができました。)", "answers": [ "思い出", "おもいで" ], "comment": "iKnow Index - 1010, Optimized Index - 899, Sentence: 旅行で楽しい思い出ができました。" },
{ "question": "unintentionally, unconsciously, reflexively; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k2h), (RTK: think)\n  (ex: 嬉しくて ____ 涙が 出ました。)", "answers": [ "思わず", "おもわず" ], "comment": "iKnow Index - 1909, Optimized Index - 900, Sentence: 嬉しくて思わず涙が出ました。" },
{ "question": "never, by no means, not in the least; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k2h), (RTK: decide)\n  (ex: このことを ____ 忘れないでください。)", "answers": [ "決して", "けっして" ], "comment": "iKnow Index - 1764, Optimized Index - 901, Sentence: このことを決して忘れないでください。" },
{ "question": "to notify, to inform, to advise; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: know)\n  (ex: 皆に 会議の 日にちを ____ 。)", "answers": [ "知らせる", "しらせる" ], "comment": "iKnow Index - 1248, Optimized Index - 902, Sentence: 皆に会議の日にちを知らせた。" },
{ "question": "radio; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私は 毎朝 ____ を 聴きます。)", "answers": [ "ラジオ", "らじお" ], "comment": "iKnow Index - 925, Optimized Index - 903, Sentence: 私は毎朝ラジオを聴きます。" },
{ "question": "capability, performance ability of machine, etc.\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ability power)\n  (ex: 彼は ____ のある 社員です。)", "answers": [ "能力", "のうりょく" ], "comment": "iKnow Index - 1576, Optimized Index - 904, Sentence: 彼は能力のある社員です。" },
{ "question": "possible, potential, feasible; adj-na\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: can ability)\n  (ex: 20キロのダイエットは ____ だと 思いますか。)", "answers": [ "可能", "かのう" ], "comment": "iKnow Index - 1962, Optimized Index - 905, Sentence: 20キロのダイエットは可能だと思いますか。" },
{ "question": "mail service, postal mail\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: mail convenience)\n  (ex: さっき ____ が 届きました。)", "answers": [ "郵便", "ゆうびん" ], "comment": "iKnow Index - 1323, Optimized Index - 906, Sentence: さっき郵便が届きました。" },
{ "question": "inconvenient, inexpediency, unhandiness; adj-na\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: negative convenience)\n  (ex: 私の 家は 駅から 遠くて ____ です。)", "answers": [ "不便", "ふべん" ], "comment": "iKnow Index - 1515, Optimized Index - 907, Sentence: 私の家は駅から遠くて不便です。" },
{ "question": "mail carrier, postman, mailman\n  (pos: noun), (chr: 3k2h), (RTK: mail convenience roof)\n  (ex:  ____ はもう 来ましたか。)", "answers": [ "郵便屋さん", "ゆうびんやさん" ], "comment": "iKnow Index - 1883, Optimized Index - 908, Sentence: 郵便屋さんはもう来ましたか。" },
{ "question": "news; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 夜の ____ を 見ましたか。)", "answers": [ "ニュース", "にゅーす" ], "comment": "iKnow Index - 927, Optimized Index - 909, Sentence: 夜のニュースを見ましたか。" },
{ "question": "police box\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: mingle turn)\n  (ex: あそこの ____ で 道を 聞きましょう。)", "answers": [ "交番", "こうばん" ], "comment": "iKnow Index - 1453, Optimized Index - 910, Sentence: あそこの交番で道を聞きましょう。" },
{ "question": "one's turn, guard, lookout\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: turn)\n  (ex: 今日は 私が 皿を 洗う ____ ですね。)", "answers": [ "番", "ばん" ], "comment": "iKnow Index - 1766, Optimized Index - 911, Sentence: 今日は私が皿を洗う番ですね。" },
{ "question": "number, series of digits\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: turn nickname)\n  (ex: この ____ に 電話してください。)", "answers": [ "番号", "ばんごう" ], "comment": "iKnow Index - 1128, Optimized Index - 912, Sentence: この番号に電話してください。" },
{ "question": "kitchen\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: pedestal place)\n  (ex: お 母さんは ____ にいます。)", "answers": [ "台所", "だいどころ" ], "comment": "iKnow Index - 1087, Optimized Index - 913, Sentence: お母さんは台所にいます。" },
{ "question": "neighborhood, vicinity\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: near place)\n  (ex:  ____ にカナダ 人が 住んでいる。)", "answers": [ "近所", "きんじょ" ], "comment": "iKnow Index - 1384, Optimized Index - 914, Sentence: 近所にカナダ人が住んでいる。" },
{ "question": "party; (loanword)\n  (pos: verbal noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 明日、うちで ____ を 開きます。)", "answers": [ "パーティー", "ぱーてぃー" ], "comment": "iKnow Index - 931, Optimized Index - 915, Sentence: 明日、うちでパーティーを開きます。" },
{ "question": "ownership, own, one's possesion\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: place possess)\n  (ex: 彼は 車を3 台 ____ している。)", "answers": [ "所有", "しょゆう" ], "comment": "iKnow Index - 1997, Optimized Index - 916, Sentence: 彼は車を3台所有している。" },
{ "question": "circumstances, one's convenience, availability\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: metropolis fit)\n  (ex: 今日は ____ が 悪くて 行けません。)", "answers": [ "都合", "つごう" ], "comment": "iKnow Index - 1470, Optimized Index - 917, Sentence: 今日は都合が悪くて行けません。" },
{ "question": "city, town; (not まち)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: metropolis market)\n  (ex: 東京は 日本一 大きな ____ です。)", "answers": [ "都市", "とし" ], "comment": "iKnow Index - 1964, Optimized Index - 918, Sentence: 東京は日本一大きな都市です。" },
{ "question": "article, goods, thing\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: goods thing)\n  (ex: その 店はいろいろな ____ を 売っている。)", "answers": [ "品物", "しなもの" ], "comment": "iKnow Index - 1059, Optimized Index - 919, Sentence: その店はいろいろな品物を売っている。" },
{ "question": "baggage, luggage, payload\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: baggage thing)\n  (ex: 彼は 大きな ____ を 持ってきた。)", "answers": [ "荷物", "にもつ" ], "comment": "iKnow Index - 1181, Optimized Index - 920, Sentence: 彼は大きな荷物を持ってきた。" },
{ "question": "sightseeing, visit, watching\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: see thing)\n  (ex: 皆で 東京 ____ をした。)", "answers": [ "見物", "けんぶつ" ], "comment": "iKnow Index - 1247, Optimized Index - 921, Sentence: 皆で東京見物をした。" },
{ "question": "beer; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 夏は ____ がとても 美味しい。)", "answers": [ "ビール", "びーる" ], "comment": "iKnow Index - 932, Optimized Index - 922, Sentence: 夏はビールがとても美味しい。" },
{ "question": "thing, object, article\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: thing)\n  (ex: 彼女の 家には ____ がたくさんあります。)", "answers": [ "物", "もの" ], "comment": "iKnow Index - 1322, Optimized Index - 923, Sentence: 彼女の家には物がたくさんあります。" },
{ "question": "story, tale, legend\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: thing word)\n  (ex: 私は 冒険の ____ が 大好きです。)", "answers": [ "物語", "ものがたり" ], "comment": "iKnow Index - 1400, Optimized Index - 924, Sentence: 私は冒険の物語が大好きです。" },
{ "question": "something left behind, lost item\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: forget thing)\n  (ex: 学校に ____ をしました。)", "answers": [ "忘れ物", "わすれもの" ], "comment": "iKnow Index - 1669, Optimized Index - 925, Sentence: 学校に忘れ物をしました。" },
{ "question": "real thing, truly worthy (things, people), genuine article\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: book thing)\n  (ex: これは ____ のダイヤモンドです。)", "answers": [ "本物", "ほんもの" ], "comment": "iKnow Index - 1871, Optimized Index - 926, Sentence: これは本物のダイヤモンドです。" },
{ "question": "weight\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: heavy)\n  (ex: この 荷物の ____ を 計ってください。)", "answers": [ "重さ", "おもさ" ], "comment": "iKnow Index - 1044, Optimized Index - 927, Sentence: この荷物の重さを計ってください。" },
{ "question": "video; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私はその 番組を ____ に 撮った。)", "answers": [ "ビデオ", "びでお" ], "comment": "iKnow Index - 935, Optimized Index - 928, Sentence: 私はその番組をビデオに撮った。" },
{ "question": "serious, important, significant (not 大変, 重要); adj-na\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: heavy large)\n  (ex:  ____ な 発表があります。)", "answers": [ "重大", "じゅうだい" ], "comment": "iKnow Index - 1979, Optimized Index - 929, Sentence: 重大な発表があります。" },
{ "question": "to hand out, to distribute, to deliver; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: distribute)\n  (ex: 会議で 書類を ____ 。)", "answers": [ "配る", "くばる" ], "comment": "iKnow Index - 1050, Optimized Index - 930, Sentence: 会議で書類を配った。" },
{ "question": "delivery, distribution\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: distribute accomplished)\n  (ex: 彼は 新聞 ____ をしている。)", "answers": [ "配達", "はいたつ" ], "comment": "iKnow Index - 1310, Optimized Index - 931, Sentence: 彼は新聞配達をしている。" },
{ "question": "to see someone off (at station, airport), to escort (e.g. home); vt\n  (pos: verb), (chr: 2k1h), (RTK: see send off)\n  (ex: 彼が 外国に 行くのを ____ 。)", "answers": [ "見送る", "みおくる" ], "comment": "iKnow Index - 1123, Optimized Index - 932, Sentence: 彼が外国に行くのを見送りました。" },
{ "question": "see someone off, farewell, escort\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k1h), (RTK: see send off)\n  (ex: 駅に 友人の ____ に 行きました。)", "answers": [ "見送り", "みおくり" ], "comment": "iKnow Index - 1354, Optimized Index - 933, Sentence: 駅に友人の見送りに行きました。" },
{ "question": "multi-floor building; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex: 私の 会社はあの ____ の8 階です。)", "answers": [ "ビル", "びる" ], "comment": "iKnow Index - 952, Optimized Index - 934, Sentence: 私の会社はあのビルの8階です。" },
{ "question": "to receive, to accept, to get; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: accept)\n  (ex: 彼は 就職 試験を ____ 。)", "answers": [ "受ける", "うける" ], "comment": "iKnow Index - 1291, Optimized Index - 935, Sentence: 彼は就職試験を受けた。" },
{ "question": "to come off, to be removed; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: take)\n  (ex: シャツのボタンが ____ 。)", "answers": [ "取れる", "とれる" ], "comment": "iKnow Index - 1320, Optimized Index - 936, Sentence: シャツのボタンが取れた。" },
{ "question": "to write down, to take notes, to take dictation; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: write take)\n  (ex: 話しのポイントを ____ 。)", "answers": [ "書き取る", "かきとる", "書きとる" ], "comment": "iKnow Index - 1880, Optimized Index - 937, Sentence: 話しのポイントを書き取った。" },
{ "question": "to deliver, to forward, to send; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: deliver)\n  (ex: これを 彼に ____ ください。)", "answers": [ "届ける", "とどける" ], "comment": "iKnow Index - 1138, Optimized Index - 938, Sentence: これを彼に届けてください。" },
{ "question": "wealthy person, person of means\n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: gold hold)\n  (ex: 彼は ____ です。)", "answers": [ "金持ち", "かねもち" ], "comment": "iKnow Index - 1063, Optimized Index - 939, Sentence: 彼は金持ちです。" },
{ "question": "to gather together, to put in order, to collect; vt\n  (pos: verb), (chr: 4h), (RTK: summarize 纏)\n  (ex: 彼女は 荷物を ____ 出て 行った。)", "answers": [ "まとめる", "まとめる", "纏める" ], "comment": "iKnow Index - 953, Optimized Index - 940, Sentence: 彼女は荷物をまとめて出て行った。" },
{ "question": "to bring; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k4h), (RTK: hold come)\n  (ex: そのいすを ____ ください。)", "answers": [ "持ってくる", "もってくる", "持って来る" ], "comment": "iKnow Index - 1709, Optimized Index - 941, Sentence: そのいすを持ってきてください。" },
{ "question": "to throw, to cast away; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: throw)\n  (ex: ボールをこっちに ____ ください。)", "answers": [ "投げる", "なげる" ], "comment": "iKnow Index - 1144, Optimized Index - 942, Sentence: ボールをこっちに投げてください。" },
{ "question": "to give birth, to deliver, to produce; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: life)\n  (ex: うちのネコが 子猫を ____ 。)", "answers": [ "生む", "うむ" ], "comment": "iKnow Index - 1020, Optimized Index - 943, Sentence: うちのネコが子猫を生みました。" },
{ "question": "souvenir, present\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: soil products)\n  (ex:  ____ に 日本酒をもらった。)", "answers": [ "土産", "みやげ", "お土産" ], "comment": "iKnow Index - 1972, Optimized Index - 944, Sentence: 土産に日本酒をもらった。" },
{ "question": "elementary school student\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: little study life)\n  (ex: うちの 息子は 来年、 ____ になります。)", "answers": [ "小学生", "しょうがくせい" ], "comment": "iKnow Index - 1017, Optimized Index - 945, Sentence: うちの息子は来年、小学生になります。" },
{ "question": "sweater, jumper; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: この ____ はウールだ。)", "answers": [ "セーター", "せーたー" ], "comment": "iKnow Index - 955, Optimized Index - 946, Sentence: このセーターはウールだ。" },
{ "question": "school commute, going to school\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: traffic study)\n  (ex: 毎朝、 ____ に1 時間かかる。)", "answers": [ "通学", "つうがく" ], "comment": "iKnow Index - 1122, Optimized Index - 947, Sentence: 毎朝、通学に1時間かかる。" },
{ "question": "church, congregation\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: teach meeting)\n  (ex: 私たちは ____ で 結婚式をしました。)", "answers": [ "教会", "きょうかい" ], "comment": "iKnow Index - 2000, Optimized Index - 948, Sentence: 私たちは教会で結婚式をしました。" },
{ "question": "to be raised, to be brought up, to grow; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: bring up)\n  (ex: 野菜がよく ____ いる。)", "answers": [ "育つ", "そだつ" ], "comment": "iKnow Index - 1021, Optimized Index - 949, Sentence: 野菜がよく育っている。" },
{ "question": "education, training\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: teach bring up)\n  (ex: 彼は 海外で ____ を 受けました。)", "answers": [ "教育", "きょういく" ], "comment": "iKnow Index - 1742, Optimized Index - 950, Sentence: 彼は海外で教育を受けました。" },
{ "question": "strength, power, vigor (not 力)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: strong)\n  (ex: 風の ____ に 驚きました。)", "answers": [ "強さ", "つよさ" ], "comment": "iKnow Index - 1141, Optimized Index - 951, Sentence: 風の強さに驚きました。" },
{ "question": "shirt; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: この ____ はアイロンが 必要だ。)", "answers": [ "シャツ", "しゃつ" ], "comment": "iKnow Index - 956, Optimized Index - 952, Sentence: このシャツはアイロンが必要だ。" },
{ "question": "drawer (of a desk)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: pull exit)\n  (ex: 財布は ____ の 中にあります。)", "answers": [ "引き出し", "ひきだし", "引出し", "引出" ], "comment": "iKnow Index - 1555, Optimized Index - 953, Sentence: 財布は引き出しの中にあります。" },
{ "question": "closet, sliding-door closet\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: push enter)\n  (ex: 布団を ____ にしまいました。)", "answers": [ "押し入れ", "おしいれ", "押入れ", "押入" ], "comment": "iKnow Index - 1476, Optimized Index - 954, Sentence: 布団を押し入れにしまいました。" },
{ "question": "to learn, to take lessons, to be taught; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: learn)\n  (ex: 私はダンスを ____ います。)", "answers": [ "習う", "ならう" ], "comment": "iKnow Index - 1145, Optimized Index - 955, Sentence: 私はダンスを習っています。" },
{ "question": "practice, training\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: practice learn)\n  (ex: 娘は 今、バイオリンを ____ しています。)", "answers": [ "練習", "れんしゅう" ], "comment": "iKnow Index - 1165, Optimized Index - 956, Sentence: 娘は今、バイオリンを練習しています。" },
{ "question": "custom, habit\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: learn accustomed)\n  (ex: 毎朝コーヒーを 飲むのが ____ です。)", "answers": [ "習慣", "しゅうかん" ], "comment": "iKnow Index - 1582, Optimized Index - 957, Sentence: 毎朝コーヒーを飲むのが習慣です。" },
{ "question": "ice cream; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 7KA), (RTK: )\n  (ex: 弟は ____ が 大好きです。)", "answers": [ "アイスクリーム", "あいすくりーむ" ], "comment": "iKnow Index - 959, Optimized Index - 958, Sentence: 弟はアイスクリームが大好きです。" },
{ "question": "research, study, investigation\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: polish research)\n  (ex: 彼は 何 年も 地震の ____ をしている。)", "answers": [ "研究", "けんきゅう" ], "comment": "iKnow Index - 1748, Optimized Index - 959, Sentence: 彼は何年も地震の研究をしている。" },
{ "question": "to count, to calculate; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: number)\n  (ex: いすの 数を ____ ください。)", "answers": [ "数える", "かぞえる" ], "comment": "iKnow Index - 1019, Optimized Index - 960, Sentence: いすの数を数えてください。" },
{ "question": "to turn something, to rotate (something); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: times)\n  (ex: ねじは 左に ____ と 外れます。)", "answers": [ "回す", "まわす" ], "comment": "iKnow Index - 1160, Optimized Index - 961, Sentence: ねじは左に回すと外れます。" },
{ "question": "individual, private person, personal\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: individual person)\n  (ex: これは 私 ____ の 意見です。)", "answers": [ "個人", "こじん" ], "comment": "iKnow Index - 1846, Optimized Index - 962, Sentence: これは私個人の意見です。" },
{ "question": "at that time, in those days\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: hit time)\n  (ex: 彼女は ____ 、まだ3 才だった。)", "answers": [ "当時", "とうじ" ], "comment": "iKnow Index - 1574, Optimized Index - 963, Sentence: 彼女は当時、まだ3才だった。" },
{ "question": "rather, pretty, considerable; (not かなり) adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: in 中)\n  (ex: 彼女は 絵が ____ 上手です。)", "answers": [ "なかなか", "なかなか", "中々", "中中" ], "comment": "iKnow Index - 976, Optimized Index - 964, Sentence: 彼女は絵がなかなか上手です。" },
{ "question": "person in charge, being in charge, being responsible\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: shouldering hit)\n  (ex: 私はセールスを ____ しています。)", "answers": [ "担当", "たんとう" ], "comment": "iKnow Index - 1744, Optimized Index - 965, Sentence: 私はセールスを担当しています。" },
{ "question": "not at all (w/ neg.), wholly, entirely; adv\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: whole sort of thing)\n  (ex: この 本は ____ 面白くなかった。)", "answers": [ "全然", "ぜんぜん" ], "comment": "iKnow Index - 1114, Optimized Index - 966, Sentence: この本は全然面白くなかった。" },
{ "question": "as a matter of course, natural, justified\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: hit sort of thing)\n  (ex: 彼女が 怒るのも ____ だ。)", "answers": [ "当然", "とうぜん" ], "comment": "iKnow Index - 1575, Optimized Index - 967, Sentence: 彼女が怒るのも当然だ。" },
{ "question": "method, procedure, manner (not 仕方)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: direction method)\n  (ex: いい ____ を 思いつきました。)", "answers": [ "方法", "ほうほう" ], "comment": "iKnow Index - 1366, Optimized Index - 968, Sentence: いい方法を思いつきました。" },
{ "question": "law, legislation\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: method rhythm)\n  (ex: 新しい ____ ができた。)", "answers": [ "法律", "ほうりつ" ], "comment": "iKnow Index - 1745, Optimized Index - 969, Sentence: 新しい法律ができた。" },
{ "question": "condominium, apartment, residential building (not アパート)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は ____ に 住んでいます。)", "answers": [ "マンション", "まんしょん" ], "comment": "iKnow Index - 982, Optimized Index - 970, Sentence: 彼はマンションに住んでいます。" },
{ "question": "rule, regulation, conventions\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: standard rule)\n  (ex: あの 会社の ____ は 厳しいです。)", "answers": [ "規則", "きそく" ], "comment": "iKnow Index - 1383, Optimized Index - 971, Sentence: あの会社の規則は厳しいです。" },
{ "question": "to pass, to elapse; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: sutra)\n  (ex: あれから14 年が ____ 。)", "answers": [ "経つ", "たつ" ], "comment": "iKnow Index - 1856, Optimized Index - 972, Sentence: あれから14年が経ちました。" },
{ "question": "management, operation, administration\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: sutra occupation)\n  (ex: 我が 社の ____ はうまくいっています。)", "answers": [ "経営", "けいえい" ], "comment": "iKnow Index - 1568, Optimized Index - 973, Sentence: 我が社の経営はうまくいっています。" },
{ "question": "enterprise, corporation, business\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: undertake profession)\n  (ex: 彼女はアメリカの ____ で 働いています。)", "answers": [ "企業", "きぎょう" ], "comment": "iKnow Index - 1865, Optimized Index - 974, Sentence: 彼女はアメリカの企業で働いています。" },
{ "question": "convenience, handy, useful; adj-na\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: convenience profit)\n  (ex: インターネットはとても ____ です。)", "answers": [ "便利", "べんり" ], "comment": "iKnow Index - 1107, Optimized Index - 975, Sentence: インターネットはとても便利です。" },
{ "question": "elevator, lift; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ で 下に 降りましょう。)", "answers": [ "エレベーター", "えれべーたー" ], "comment": "iKnow Index - 983, Optimized Index - 976, Sentence: エレベーターで下に降りましょう。" },
{ "question": "utilization, usage, application\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: profit utilize)\n  (ex: 私はよく 図書館を ____ します。)", "answers": [ "利用", "りよう" ], "comment": "iKnow Index - 1365, Optimized Index - 977, Sentence: 私はよく図書館を利用します。" },
{ "question": "important, essential, major; (not 大切, 重大) adj-na\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: heavy need)\n  (ex: これは ____ な 書類です。)", "answers": [ "重要", "じゅうよう" ], "comment": "iKnow Index - 1691, Optimized Index - 978, Sentence: これは重要な書類です。" },
{ "question": "amount of money, sum; (not 合計)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: gold forehead)\n  (ex: レシートで 買い 物の ____ を 確かめたよ。)", "answers": [ "金額", "きんがく" ], "comment": "iKnow Index - 1507, Optimized Index - 979, Sentence: レシートで買い物の金額を確かめたよ。" },
{ "question": "sum total, total amount; (not 金額)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: fit plot)\n  (ex:  ____ 金額を 計算してください。)", "answers": [ "合計", "ごうけい" ], "comment": "iKnow Index - 1921, Optimized Index - 980, Sentence: 合計金額を計算してください。" },
{ "question": "calculation, count, reckoning\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: plot calculate)\n  (ex: その ____ は 間違っている。)", "answers": [ "計算", "けいさん" ], "comment": "iKnow Index - 1961, Optimized Index - 981, Sentence: その計算は間違っている。" },
{ "question": "crossing, intersection; (not 四つ角)\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: mingle distinction spot)\n  (ex: 次の ____ を 左に 曲がってください。)", "answers": [ "交差点", "こうさてん" ], "comment": "iKnow Index - 1525, Optimized Index - 982, Sentence: 次の交差点を左に曲がってください。" },
{ "question": "truck; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ を 運転できますか。)", "answers": [ "トラック", "とらっく" ], "comment": "iKnow Index - 993, Optimized Index - 983, Sentence: トラックを運転できますか。" },
{ "question": "to divide, to split, to halve; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: proportion)\n  (ex: 皿を 落として ____ 。)", "answers": [ "割る", "わる" ], "comment": "iKnow Index - 1166, Optimized Index - 984, Sentence: 皿を落として割った。" },
{ "question": "to be cracked, to be split, to be divided; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: proportion)\n  (ex: コップが 落ちて ____ 。)", "answers": [ "割れる", "われる" ], "comment": "iKnow Index - 1324, Optimized Index - 985, Sentence: コップが落ちて割れた。" },
{ "question": "to lend, to lease, to loan; (not 貸し出す) vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: lend)\n  (ex: 私は 彼に 本を ____ います。)", "answers": [ "貸す", "かす" ], "comment": "iKnow Index - 1018, Optimized Index - 986, Sentence: 私は彼に本を貸しています。" },
{ "question": "to lend, to lend out; (not 貸す) vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: lend exit)\n  (ex: その 本は ____ 中です。)", "answers": [ "貸し出す", "かしだす" ], "comment": "iKnow Index - 1405, Optimized Index - 987, Sentence: その本は貸し出し中です。" },
{ "question": "to apply for, to sign up, to reserve; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: speaketh crowded)\n  (ex: 彼女はそのセミナーに ____ 。)", "answers": [ "申し込む", "もうしこむ" ], "comment": "iKnow Index - 1255, Optimized Index - 988, Sentence: 彼女はそのセミナーに申し込んだ。" },
{ "question": "record (phonograph); (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: ジャズの ____ をかけました。)", "answers": [ "レコード", "れこーど" ], "comment": "iKnow Index - 994, Optimized Index - 989, Sentence: ジャズのレコードをかけました。" },
{ "question": "to be crowded, to be congested; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: crowded)\n  (ex: 電車が ____ いる。)", "answers": [ "込む", "こむ" ], "comment": "iKnow Index - 1318, Optimized Index - 990, Sentence: 電車が込んでいる。" },
{ "question": "time, season, period\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: time period)\n  (ex: 今はあなたにとって 大事な ____ です。)", "answers": [ "時期", "じき" ], "comment": "iKnow Index - 1855, Optimized Index - 991, Sentence: 今はあなたにとって大事な時期です。" },
{ "question": "expectation, anticipation, hope\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: period wait)\n  (ex: みんな 私たちに ____ しています。)", "answers": [ "期待", "きたい" ], "comment": "iKnow Index - 1940, Optimized Index - 992, Sentence: みんな私たちに期待しています。" },
{ "question": "to be limited to, to be restricted to; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: limit)\n  (ex: このサービスは 週末に ____ 。)", "answers": [ "限る", "かぎる" ], "comment": "iKnow Index - 1373, Optimized Index - 993, Sentence: このサービスは週末に限ります。" },
{ "question": "urgent, steep, sudden; adj-na\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k), (RTK: hurry)\n  (ex:  ____ な 坂道を 上った。)", "answers": [ "急", "きゅう" ], "comment": "iKnow Index - 1170, Optimized Index - 994, Sentence: 急な坂道を上った。" },
{ "question": "a page; (loanword)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 教科書の36 ____ を 開いてください。)", "answers": [ "ページ", "ぺーじ" ], "comment": "iKnow Index - 996, Optimized Index - 995, Sentence: 教科書の36ページを開いてください。" },
{ "question": "express train (bypasses stations)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: hurry going)\n  (ex: ちょうど ____ 電車が 来た。)", "answers": [ "急行", "きゅうこう" ], "comment": "iKnow Index - 1524, Optimized Index - 996, Sentence: ちょうど急行電車が来た。" },
{ "question": "to be sold out, to go out of stock; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k2h), (RTK: sell cut)\n  (ex: その 本は 直ぐ ____ 。)", "answers": [ "売り切れる", "うりきれる" ], "comment": "iKnow Index - 1475, Optimized Index - 997, Sentence: その本は直ぐ売り切れた。" },
{ "question": "ticket (train, bus)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: cut token)\n  (ex: 東京までの ____ を 買った。)", "answers": [ "切符", "きっぷ" ], "comment": "iKnow Index - 1266, Optimized Index - 998, Sentence: 東京までの切符を買った。" },
{ "question": "entrance ticket, ticket of admission, platform ticket\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: enter location ticket)\n  (ex:  ____ は3000 円です。)", "answers": [ "入場券", "にゅうじょうけん" ], "comment": "iKnow Index - 1601, Optimized Index - 999, Sentence: 入場券は3000円です。" },
{ "question": "rent, house rent\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: house fare)\n  (ex: ここの ____ は12 万 円です。)", "answers": [ "家賃", "やちん" ], "comment": "iKnow Index - 1182, Optimized Index - 1000, Sentence: ここの家賃は12万円です。" },
{ "question": "occasionally, by chance; once in a while; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: accidentally 偶)\n  (ex: 彼は ____ 料理をします。)", "answers": [ "たまに", "たまに" ], "comment": "iKnow Index - 1011, Optimized Index - 1001, Sentence: 彼はたまに料理をします。" },
{ "question": "to be cured, to get well, to be healed; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: reign)\n  (ex: けがはもう ____ か。)", "answers": [ "治る", "なおる" ], "comment": "iKnow Index - 406, Optimized Index - 1002, Sentence: けがはもう治りましたか。" },
{ "question": "to choose, to elect; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: elect)\n  (ex: 良い 家を ____ のは 難しい。)", "answers": [ "選ぶ", "えらぶ" ], "comment": "iKnow Index - 416, Optimized Index - 1003, Sentence: 良い家を選ぶのは難しい。" },
{ "question": "athlete, (sports) player\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: elect hand)\n  (ex: 彼はプロのサッカー ____ だ。)", "answers": [ "選手", "せんしゅ" ], "comment": "iKnow Index - 631, Optimized Index - 1004, Sentence: 彼はプロのサッカー選手だ。" },
{ "question": "strange, peculiar, odd; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 4h), (RTK: strange; can laugh 可笑)\n  (ex: 彼の 様子が ____ 。)", "answers": [ "おかしい", "おかしい" ], "comment": "iKnow Index - 1012, Optimized Index - 1005, Sentence: 彼の様子がおかしい。" },
{ "question": "neck\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: neck)\n  (ex: きりんの ____ は 長い。)", "answers": [ "首", "くび" ], "comment": "iKnow Index - 145, Optimized Index - 1006, Sentence: きりんの首は長い。" },
{ "question": "head\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: head)\n  (ex: 今朝から ____ が 痛い。)", "answers": [ "頭", "あたま" ], "comment": "iKnow Index - 82, Optimized Index - 1007, Sentence: 今朝から頭が痛い。" },
{ "question": "face (person)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: face)\n  (ex: 彼はタオルで ____ を 拭きました。)", "answers": [ "顔", "かお" ], "comment": "iKnow Index - 44, Optimized Index - 1008, Sentence: 彼はタオルで顔を拭きました。" },
{ "question": "program (e.g. TV)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: turn association)\n  (ex: 私はこの ____ が 好きです。)", "answers": [ "番組", "ばんぐみ" ], "comment": "iKnow Index - 934, Optimized Index - 1009, Sentence: 私はこの番組が好きです。" },
{ "question": "toy, plaything\n  (pos: noun), (chr: 4h), (RTK: toy tool 玩具)\n  (ex: 赤ちゃんが 自動車の ____ で 遊んでいる。)", "answers": [ "おもちゃ", "おもちゃ" ], "comment": "iKnow Index - 1024, Optimized Index - 1010, Sentence: 赤ちゃんが自動車のおもちゃで遊んでいる。" },
{ "question": "to go ahead, to proceed, to promote; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: advance)\n  (ex: 早く 授業を ____ 。)", "answers": [ "進める", "すすめる" ], "comment": "iKnow Index - 418, Optimized Index - 1011, Sentence: 早く授業を進めましょう。" },
{ "question": "to advance, to move forward; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: advance)\n  (ex: 前に ____ ください。)", "answers": [ "進む", "すすむ" ], "comment": "iKnow Index - 647, Optimized Index - 1012, Sentence: 前に進んでください。" },
{ "question": "dictionary, lexicon\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: resign write)\n  (ex: 彼女は ____ をよく 使います。)", "answers": [ "辞書", "じしょ" ], "comment": "iKnow Index - 514, Optimized Index - 1013, Sentence: 彼女は辞書をよく使います。" },
{ "question": "part-time job (not パート); (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 兄は ____ をしています。)", "answers": [ "アルバイト", "あるばいと", "バイト" ], "comment": "iKnow Index - 1031, Optimized Index - 1014, Sentence: 兄はアルバイトをしています。" },
{ "question": "to serve, to hold a job; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: diligence)\n  (ex: 私は 銀行に ____ います。)", "answers": [ "勤める", "つとめる" ], "comment": "iKnow Index - 542, Optimized Index - 1015, Sentence: 私は銀行に勤めています。" },
{ "question": "office, one's place of business; (not ~室)\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: matter task place)\n  (ex: 後で ____ に 来てください。)", "answers": [ "事務所", "じむしょ" ], "comment": "iKnow Index - 698, Optimized Index - 1016, Sentence: 後で事務所に来てください。" },
{ "question": "results, grades\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: turn into exploits)\n  (ex:  ____ が 上がりました。)", "answers": [ "成績", "せいせき" ], "comment": "iKnow Index - 844, Optimized Index - 1017, Sentence: 成績が上がりました。" },
{ "question": "to collect, to gather, to assemble; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: gather)\n  (ex: 弟は 切手を ____ います。)", "answers": [ "集める", "あつめる" ], "comment": "iKnow Index - 427, Optimized Index - 1018, Sentence: 弟は切手を集めています。" },
{ "question": "coat, jacket, sportcoat; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 寒かったので ____ を 着た。)", "answers": [ "コート", "こーと" ], "comment": "iKnow Index - 1032, Optimized Index - 1019, Sentence: 寒かったのでコートを着た。" },
{ "question": "to gather, to collect; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: gather)\n  (ex: 駅前に 人が ____ います。)", "answers": [ "集まる", "あつまる" ], "comment": "iKnow Index - 621, Optimized Index - 1020, Sentence: 駅前に人が集まっています。" },
{ "question": "salary, pay, wages\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: salary fee)\n  (ex: 来年から ____ が 上がります。)", "answers": [ "給料", "きゅうりょう" ], "comment": "iKnow Index - 824, Optimized Index - 1021, Sentence: 来年から給料が上がります。" },
{ "question": "graduation, completion (of a course)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: graduate profession)\n  (ex: 私は 去年、 大学を ____ した。)", "answers": [ "卒業", "そつぎょう" ], "comment": "iKnow Index - 629, Optimized Index - 1022, Sentence: 私は去年、大学を卒業した。" },
{ "question": "copy, photocopy (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 会議で 書類の ____ を 配った。)", "answers": [ "コピー", "こぴー" ], "comment": "iKnow Index - 1042, Optimized Index - 1023, Sentence: 会議で書類のコピーを配った。" },
{ "question": "place of work, office, one's post\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: post location)\n  (ex: 自宅から ____ まで1 時間かかります。)", "answers": [ "職場", "しょくば" ], "comment": "iKnow Index - 980, Optimized Index - 1024, Sentence: 自宅から職場まで1時間かかります。" },
{ "question": "to compare, to contrast, to make a comparison; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: compare)\n  (ex: 今月と 先月の 売上を ____ 。)", "answers": [ "比べる", "くらべる" ], "comment": "iKnow Index - 442, Optimized Index - 1025, Sentence: 今月と先月の売上を比べた。" },
{ "question": "to feel, to sense, to experience; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: emotion)\n  (ex: 膝に 痛みを ____ 。)", "answers": [ "感じる", "かんじる" ], "comment": "iKnow Index - 570, Optimized Index - 1026, Sentence: 膝に痛みを感じます。" },
{ "question": "malfunction, breakdown, failure\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: happenstance hinder)\n  (ex: 冷蔵庫が ____ しました。)", "answers": [ "故障", "こしょう" ], "comment": "iKnow Index - 899, Optimized Index - 1027, Sentence: 冷蔵庫が故障しました。" },
{ "question": "card (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 支払いは ____ でお 願いします。)", "answers": [ "カード", "かーど" ], "comment": "iKnow Index - 1047, Optimized Index - 1028, Sentence: 支払いはカードでお願いします。" },
{ "question": "burn, scald\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: fire wound)\n  (ex: 彼は 手に ____ をしました。)", "answers": [ "火傷", "やけど" ], "comment": "iKnow Index - 690, Optimized Index - 1029, Sentence: 彼は手に火傷をしました。" },
{ "question": "to change (bus, train), to transfer (train); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k2h), (RTK: ride interchange)\n  (ex: 次の 駅で 地下鉄に ____ 。)", "answers": [ "乗り換える", "のりかえる" ], "comment": "iKnow Index - 747, Optimized Index - 1030, Sentence: 次の駅で地下鉄に乗り換えます。" },
{ "question": "to change clothes; vt\n  (pos: verb), (chr: 2k2h), (RTK: don exchange)\n  (ex: 彼はきれいな 服に ____ 。)", "answers": [ "着替える", "きがえる" ], "comment": "iKnow Index - 964, Optimized Index - 1031, Sentence: 彼はきれいな服に着替えた。" },
{ "question": "gram (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: ひき 肉を200 ____ ください。)", "answers": [ "グラム", "ぐらむ" ], "comment": "iKnow Index - 1052, Optimized Index - 1032, Sentence: ひき肉を200グラムください。" },
{ "question": "to wear (on head), to put on (on one's head); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: incur)\n  (ex: 帽子を ____ 外出した。)", "answers": [ "被る", "かぶる" ], "comment": "iKnow Index - 738, Optimized Index - 1033, Sentence: 帽子を被って外出した。" },
{ "question": "to be broken, to break, to break down; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: demolition)\n  (ex: 会社のパソコンが ____ 。)", "answers": [ "壊れる", "こわれる" ], "comment": "iKnow Index - 573, Optimized Index - 1034, Sentence: 会社のパソコンが壊れた。" },
{ "question": "to help, to save, to rescue; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: help)\n  (ex: 彼女は 病気の 犬を ____ 。)", "answers": [ "助ける", "たすける" ], "comment": "iKnow Index - 541, Optimized Index - 1035, Sentence: 彼女は病気の犬を助けた。" },
{ "question": "police\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: admonish guess)\n  (ex:  ____ を 呼んでください。)", "answers": [ "警察", "けいさつ" ], "comment": "iKnow Index - 670, Optimized Index - 1036, Sentence: 警察を呼んでください。" },
{ "question": "ski, skiing (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 冬はよく ____ に 行きます。)", "answers": [ "スキー", "すきー" ], "comment": "iKnow Index - 1062, Optimized Index - 1037, Sentence: 冬はよくスキーに行きます。" },
{ "question": "to kill; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: kill)\n  (ex: 私は 生き 物を ____ のが 嫌いだ。)", "answers": [ "殺す", "ころす" ], "comment": "iKnow Index - 869, Optimized Index - 1038, Sentence: 私は生き物を殺すのが嫌いだ。" },
{ "question": "to escape, to run away; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: escape)\n  (ex: 鳥が 窓から ____ よ。)", "answers": [ "逃げる", "にげる" ], "comment": "iKnow Index - 919, Optimized Index - 1039, Sentence: 鳥が窓から逃げたよ。" },
{ "question": "to search (for something lost), to look for, to seek (suspect in a crime); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: grope)\n  (ex: 彼は 郵便 局を ____ いました。)", "answers": [ "探す", "さがす" ], "comment": "iKnow Index - 141, Optimized Index - 1040, Sentence: 彼は郵便局を探していました。" },
{ "question": "software, program; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: この ____ で 日本語を 勉強することができます。)", "answers": [ "ソフト", "そふと" ], "comment": "iKnow Index - 1070, Optimized Index - 1041, Sentence: このソフトで日本語を勉強することができます。" },
{ "question": "to throw away, to discard, to abandon; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: discard)\n  (ex: ゴミを ____ ください。)", "answers": [ "捨てる", "すてる" ], "comment": "iKnow Index - 807, Optimized Index - 1042, Sentence: ゴミを捨ててください。" },
{ "question": "deep, profound, thick; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: deep)\n  (ex: あの 池はとても ____ 。)", "answers": [ "深い", "ふかい" ], "comment": "iKnow Index - 707, Optimized Index - 1043, Sentence: あの池はとても深い。" },
{ "question": "to fall down, to come down, to fail (an exam); (not 転~, 倒~) vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: fall)\n  (ex: 猿も 木から ____ 。)", "answers": [ "落ちる", "おちる" ], "comment": "iKnow Index - 114, Optimized Index - 1044, Sentence: 猿も木から落ちる。" },
{ "question": "to drop, to let fall, to lose; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: fall)\n  (ex: 途中で 財布を ____ 。)", "answers": [ "落とす", "おとす" ], "comment": "iKnow Index - 859, Optimized Index - 1045, Sentence: 途中で財布を落としました。" },
{ "question": "some moments, a while, a (short) time\n  (pos: noun), (chr: 4h), (RTK: one time 一時)\n  (ex: 楽しい ____ をお 過ごしください。)", "answers": [ "ひととき", "ひととき", "一時" ], "comment": "iKnow Index - 1074, Optimized Index - 1046, Sentence: 楽しいひとときをお過ごしください。" },
{ "question": "to be in fashion, to be popular; vi\n  (pos: verb), (chr: 2k1h), (RTK: current going)\n  (ex: 去年はスニーカーが ____ 。)", "answers": [ "流行る", "はやる" ], "comment": "iKnow Index - 588, Optimized Index - 1047, Sentence: 去年はスニーカーが流行りました。" },
{ "question": "to flow, to stream; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: current)\n  (ex: ラジオから 美しい 音楽が ____ います。)", "answers": [ "流れる", "ながれる" ], "comment": "iKnow Index - 954, Optimized Index - 1048, Sentence: ラジオから美しい音楽が流れています。" },
{ "question": "toilet, bathroom\n  (pos: noun), (chr: 1h2k1h), (RTK: hand wash)\n  (ex:  ____ はどこですか。)", "answers": [ "お手洗い", "おてあらい", "手洗い" ], "comment": "iKnow Index - 379, Optimized Index - 1049, Sentence: お手洗いはどこですか。" },
{ "question": "to wash, to investigate; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: wash)\n  (ex: 早く 顔を ____ 。)", "answers": [ "洗う", "あらう" ], "comment": "iKnow Index - 499, Optimized Index - 1050, Sentence: 早く顔を洗いなさい。" },
{ "question": "color (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ コピーは 一 枚いくらですか。)", "answers": [ "カラー", "からー" ], "comment": "iKnow Index - 1088, Optimized Index - 1051, Sentence: カラーコピーは一枚いくらですか。" },
{ "question": "cold (to touch), chilly, icy; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: cool)\n  (ex:  ____ 飲み 物をください。)", "answers": [ "冷たい", "つめたい" ], "comment": "iKnow Index - 350, Optimized Index - 1052, Sentence: 冷たい飲み物をください。" },
{ "question": "to cool off, to become cool; to cool down (interest in) vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: cool)\n  (ex: 彼への 気持ちが ____ 。)", "answers": [ "冷める", "さめる" ], "comment": "iKnow Index - 961, Optimized Index - 1053, Sentence: 彼への気持ちが冷めた。" },
{ "question": "cool (of temperature), refreshing; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: refreshing)\n  (ex: 夕方は ____ なりますよ。)", "answers": [ "涼しい", "すずしい" ], "comment": "iKnow Index - 484, Optimized Index - 1054, Sentence: 夕方は涼しくなりますよ。" },
{ "question": "pickpocket\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: 掏摸)\n  (ex:  ____ に 財布をとられた。)", "answers": [ "すり", "すり" ], "comment": "iKnow Index - 1089, Optimized Index - 1055, Sentence: すりに財布をとられた。" },
{ "question": "dirty, unclean, filthy; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: dirty)\n  (ex: 彼の 部屋はとても ____ 。)", "answers": [ "汚い", "きたない" ], "comment": "iKnow Index - 252, Optimized Index - 1056, Sentence: 彼の部屋はとても汚い。" },
{ "question": "thick, fat; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: plump)\n  (ex: 彼女は 足が ____ 。)", "answers": [ "太い", "ふとい" ], "comment": "iKnow Index - 231, Optimized Index - 1057, Sentence: 彼女は足が太い。" },
{ "question": "sun, solar\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: plump sunshine)\n  (ex:  ____ が 雲に 隠れた。)", "answers": [ "太陽", "たいよう" ], "comment": "iKnow Index - 891, Optimized Index - 1058, Sentence: 太陽が雲に隠れた。" },
{ "question": "baseball\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: plains ball)\n  (ex: 友達と ____ をしました。)", "answers": [ "野球", "やきゅう" ], "comment": "iKnow Index - 966, Optimized Index - 1059, Sentence: 友達と野球をしました。" },
{ "question": "camping, camp; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 友達と ____ に 行った。)", "answers": [ "キャンプ", "きゃんぷ" ], "comment": "iKnow Index - 1090, Optimized Index - 1060, Sentence: 友達とキャンプに行った。" },
{ "question": "cloud\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: cloud)\n  (ex: 今日は ____ が 多い。)", "answers": [ "雲", "くも" ], "comment": "iKnow Index - 592, Optimized Index - 1061, Sentence: 今日は雲が多い。" },
{ "question": "to become cloudy, to become dim; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: cloudy weather)\n  (ex: 明日は 昼 頃から ____ でしょう。)", "answers": [ "曇る", "くもる" ], "comment": "iKnow Index - 271, Optimized Index - 1062, Sentence: 明日は昼頃から曇るでしょう。" },
{ "question": "cloudy weather, cloudiness\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: cloudy weather)\n  (ex: 今日は 一 日 ____ でした。)", "answers": [ "曇り", "くもり" ], "comment": "iKnow Index - 754, Optimized Index - 1063, Sentence: 今日は一日曇りでした。" },
{ "question": "motorbike, motorcycle; (not バイク) (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は ____ に 乗っている。)", "answers": [ "オートバイ", "おーとばい" ], "comment": "iKnow Index - 1091, Optimized Index - 1064, Sentence: 彼はオートバイに乗っている。" },
{ "question": "earthquake\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ground quake)\n  (ex: 日本は ____ が 多いです。)", "answers": [ "地震", "じしん" ], "comment": "iKnow Index - 688, Optimized Index - 1065, Sentence: 日本は地震が多いです。" },
{ "question": "to wave, to shake; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: shake)\n  (ex: 犬がしっぽを ____ いる。)", "answers": [ "振る", "ふる" ], "comment": "iKnow Index - 937, Optimized Index - 1066, Sentence: 犬がしっぽを振っている。" },
{ "question": "secret, privacy\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: secret secrecy)\n  (ex: これは ____ です。)", "answers": [ "秘密", "ひみつ" ], "comment": "iKnow Index - 1000, Optimized Index - 1067, Sentence: これは秘密です。" },
{ "question": "strict, severe; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: stern)\n  (ex: 私の 上司はとても ____ 。)", "answers": [ "厳しい", "きびしい" ], "comment": "iKnow Index - 531, Optimized Index - 1068, Sentence: 私の上司はとても厳しい。" },
{ "question": "not easily, not readily (when used with neg. verb); adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: in 中々)\n  (ex: 荷物が ____ 届きません。)", "answers": [ "なかなか", "なかなか", "中々", "中中" ], "comment": "iKnow Index - 1104, Optimized Index - 1069, Sentence: 荷物がなかなか届きません。" },
{ "question": "century, era\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: generation chronicle)\n  (ex: 新しい ____ の 始まりです。)", "answers": [ "世紀", "せいき" ], "comment": "iKnow Index - 700, Optimized Index - 1070, Sentence: 新しい世紀の始まりです。" },
{ "question": "to build, to erect; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: build)\n  (ex: 私たちは 来年、 家を ____ 。)", "answers": [ "建てる", "たてる" ], "comment": "iKnow Index - 490, Optimized Index - 1071, Sentence: 私たちは来年、家を建てます。" },
{ "question": "building, structure\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: build thing)\n  (ex: これは 日本一 古い ____ です。)", "answers": [ "建物", "たてもの" ], "comment": "iKnow Index - 666, Optimized Index - 1072, Sentence: これは日本一古い建物です。" },
{ "question": "earlier, only a moment ago; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: )\n  (ex:  ____ の 話を 続けましょう。)", "answers": [ "さっき", "さっき" ], "comment": "iKnow Index - 1105, Optimized Index - 1073, Sentence: さっきの話を続けましょう。" },
{ "question": "bridge\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: bridge)\n  (ex: あの ____ は 日本で 一番 長い。)", "answers": [ "橋", "はし" ], "comment": "iKnow Index - 548, Optimized Index - 1074, Sentence: あの橋は日本で一番長い。" },
{ "question": "to put, to place; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: placement)\n  (ex: 彼はかばんをいすの 上に ____ 。)", "answers": [ "置く", "おく" ], "comment": "iKnow Index - 60, Optimized Index - 1075, Sentence: 彼はかばんをいすの上に置きました。" },
{ "question": "position, location, situation\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: rank placement)\n  (ex: 私の 町は 東京の 北に ____ します。)", "answers": [ "位置", "いち" ], "comment": "iKnow Index - 881, Optimized Index - 1076, Sentence: 私の町は東京の北に位置します。" },
{ "question": "bus stop\n  (pos: noun), (chr: 2KA1k), (RTK: halt)\n  (ex: 次の ____ で 降ります。)", "answers": [ "バス停", "ばすてい" ], "comment": "iKnow Index - 753, Optimized Index - 1077, Sentence: 次のバス停で降ります。" },
{ "question": "so much, so, like that; adv. (about listener)\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 一 度に ____ たくさんはできない。)", "answers": [ "そんなに", "そんなに" ], "comment": "iKnow Index - 1109, Optimized Index - 1078, Sentence: 一度にそんなにたくさんはできない。" },
{ "question": "vicinity, area; (not 周~)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: environs)\n  (ex: 彼はこの ____ に 住んでいます。)", "answers": [ "辺", "へん" ], "comment": "iKnow Index - 398, Optimized Index - 1079, Sentence: 彼はこの辺に住んでいます。" },
{ "question": "next to, next door, neighbor\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: neighboring)\n  (ex:  ____ の 家には 犬がいます。)", "answers": [ "隣", "となり" ], "comment": "iKnow Index - 981, Optimized Index - 1080, Sentence: 隣の家には犬がいます。" },
{ "question": "yellow; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 2k1h), (RTK: yellow color)\n  (ex: 彼女に ____ バラを 買いました。)", "answers": [ "黄色い", "きいろい" ], "comment": "iKnow Index - 248, Optimized Index - 1081, Sentence: 彼女に黄色いバラを買いました。" },
{ "question": "to be surprised, to be startled; (not 驚く); vs\n  (pos: verb), (chr: 6h), (RTK: stammer wonder 吃驚)\n  (ex: 大きな 音に ____ 。)", "answers": [ "びっくりする", "びっくりする" ], "comment": "iKnow Index - 1110, Optimized Index - 1082, Sentence: 大きな音にびっくりしました。" },
{ "question": "yellow (the color)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: yellow color)\n  (ex: 信号は ____ でした。)", "answers": [ "黄色", "きいろ" ], "comment": "iKnow Index - 762, Optimized Index - 1083, Sentence: 信号は黄色でした。" },
{ "question": "side, width across, horizontal\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: sideways)\n  (ex:  ____ の 長さは1メートルです。)", "answers": [ "横", "よこ" ], "comment": "iKnow Index - 905, Optimized Index - 1084, Sentence: 横の長さは1メートルです。" },
{ "question": "to visit, to call on; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: call on)\n  (ex: 彼はニューヨークの 友達を ____ 。)", "answers": [ "訪ねる", "たずねる" ], "comment": "iKnow Index - 872, Optimized Index - 1085, Sentence: 彼はニューヨークの友達を訪ねた。" },
{ "question": "together (with), at the same time; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k1h), (RTK: one thong)\n  (ex:  ____ 帰りましょう。)", "answers": [ "一緒に", "いっしょに" ], "comment": "iKnow Index - 147, Optimized Index - 1086, Sentence: 一緒に帰りましょう。" },
{ "question": "cruel, awful, severe; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 3h), (RTK: cruel 酷)\n  (ex: 妹と ____ 喧嘩をした。)", "answers": [ "ひどい", "ひどい", "酷い" ], "comment": "iKnow Index - 1113, Optimized Index - 1087, Sentence: 妹とひどい喧嘩をした。" },
{ "question": "together, at the same time; (noun)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: one thong)\n  (ex:  ____ に 食事しようか。)", "answers": [ "一緒", "いっしょ" ], "comment": "iKnow Index - 808, Optimized Index - 1088, Sentence: 一緒に食事しようか。" },
{ "question": "green, greenery (e.g. grass)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: green)\n  (ex: この 町には ____ がたくさんあります。)", "answers": [ "緑", "みどり" ], "comment": "iKnow Index - 165, Optimized Index - 1089, Sentence: この町には緑がたくさんあります。" },
{ "question": "easy, simple; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: easy)\n  (ex: この 問題はかなり ____ です。)", "answers": [ "易しい", "やさしい" ], "comment": "iKnow Index - 301, Optimized Index - 1090, Sentence: この問題はかなり易しいです。" },
{ "question": "department store; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 私は ____ で 靴を 買った。)", "answers": [ "デパート", "でぱーと" ], "comment": "iKnow Index - 1116, Optimized Index - 1091, Sentence: 私はデパートで靴を買った。" },
{ "question": "review, revision\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: restore learn)\n  (ex: 昨日の ____ をしましたか。)", "answers": [ "復習", "ふくしゅう" ], "comment": "iKnow Index - 574, Optimized Index - 1092, Sentence: 昨日の復習をしましたか。" },
{ "question": "to repeat, to do something over; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: winding return)\n  (ex: 彼女は 同じ 間違いを ____ 。)", "answers": [ "繰り返す", "くりかえす" ], "comment": "iKnow Index - 454, Optimized Index - 1093, Sentence: 彼女は同じ間違いを繰り返した。" },
{ "question": "cellular phone, mobile phone\n  (pos: noun), (chr: 4k), (RTK: portable sash electricity tale)\n  (ex: 昨日、 ____ をなくした。)", "answers": [ "携帯電話", "けいたいでんわ" ], "comment": "iKnow Index - 298, Optimized Index - 1094, Sentence: 昨日、携帯電話をなくした。" },
{ "question": "study abroad (university level)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: detain study)\n  (ex: 1 年間、アメリカに ____ しました。)", "answers": [ "留学", "りゅうがく" ], "comment": "iKnow Index - 943, Optimized Index - 1095, Sentence: 1年間、アメリカに留学しました。" },
{ "question": "toilet; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ を 掃除しましたか。)", "answers": [ "トイレ", "といれ" ], "comment": "iKnow Index - 1117, Optimized Index - 1096, Sentence: トイレを掃除しましたか。" },
{ "question": "to protect, to observe, to guard; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: guard)\n  (ex: 彼は 約束を ____ 人です。)", "answers": [ "守る", "まもる" ], "comment": "iKnow Index - 716, Optimized Index - 1097, Sentence: 彼は約束を守る人です。" },
{ "question": "one's house, one's home\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: oneself home)\n  (ex:  ____ に 電話をください。)", "answers": [ "自宅", "じたく" ], "comment": "iKnow Index - 677, Optimized Index - 1098, Sentence: 自宅に電話をください。" },
{ "question": "to return to a point of departure, to turn back; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: re-)\n  (ex: 今、 会社に ____ 。)", "answers": [ "戻る", "もどる" ], "comment": "iKnow Index - 293, Optimized Index - 1099, Sentence: 今、会社に戻ります。" },
{ "question": "to get up, to get out of bed; to occur (unfavorably), to happen; (not ~こる) vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: rouse)\n  (ex: 私は 毎朝6 時に ____ 。)", "answers": [ "起きる", "おきる" ], "comment": "iKnow Index - 52, Optimized Index - 1100, Sentence: 私は毎朝6時に起きます。" },
{ "question": "to hit, to bump into, to strike; (not 当たる), vi\n  (pos: verb), (chr: 4h), (RTK: strike 打)\n  (ex: 車が 電柱に ____ 。)", "answers": [ "ぶつかる", "ぶつかる" ], "comment": "iKnow Index - 1120, Optimized Index - 1101, Sentence: 車が電柱にぶつかった。" },
{ "question": "to wake (someone) up (not 覚ます), to raise, to cause; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: rouse)\n  (ex: 明日、6 時に ____ ください。)", "answers": [ "起こす", "おこす" ], "comment": "iKnow Index - 104, Optimized Index - 1102, Sentence: 明日、6時に起こしてください。" },
{ "question": "to happen, to occur; (not ~きる) vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: rouse)\n  (ex: 町で 大 事件が ____ 。)", "answers": [ "起こる", "おこる" ], "comment": "iKnow Index - 175, Optimized Index - 1103, Sentence: 町で大事件が起こりました。" },
{ "question": "restaurant (western style); (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ でインド 料理を 食べました。)", "answers": [ "レストラン", "れすとらん" ], "comment": "iKnow Index - 1125, Optimized Index - 1105, Sentence: レストランでインド料理を食べました。" },
{ "question": "to sleep, to go to sleep, to lie down; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: lie down)\n  (ex: もう ____ 。)", "answers": [ "寝る", "ねる" ], "comment": "iKnow Index - 157, Optimized Index - 1106, Sentence: もう寝よう。" },
{ "question": "quiet, tranquil;\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h), (RTK: quiet)\n  (ex: 今年の 夏休みには ____ な 所へ 行きたい。)", "answers": [ "静か", "しずか" ], "comment": "iKnow Index - 830, Optimized Index - 1107, Sentence: 今年の夏休みには静かな所へ行きたい。" },
{ "question": "parents\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: both parent)\n  (ex: 私の ____ は 大阪に 住んでいます。)", "answers": [ "両親", "りょうしん" ], "comment": "iKnow Index - 558, Optimized Index - 1108, Sentence: 私の両親は大阪に住んでいます。" },
{ "question": "both sides, both parties\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: both direction)\n  (ex: チョコレートとケーキを ____ ください。)", "answers": [ "両方", "りょうほう" ], "comment": "iKnow Index - 922, Optimized Index - 1109, Sentence: チョコレートとケーキを両方ください。" },
{ "question": "memo, note; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ を 取ってください。)", "answers": [ "メモ", "めも" ], "comment": "iKnow Index - 1126, Optimized Index - 1110, Sentence: メモを取ってください。" },
{ "question": "left side\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: left side)\n  (ex: 画面の ____ を 見てください。)", "answers": [ "左側", "ひだりがわ" ], "comment": "iKnow Index - 523, Optimized Index - 1111, Sentence: 画面の左側を見てください。" },
{ "question": "right side\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: right side)\n  (ex: 彼女はいつも 私の ____ を 歩きます。)", "answers": [ "右側", "みぎがわ" ], "comment": "iKnow Index - 524, Optimized Index - 1112, Sentence: 彼女はいつも私の右側を歩きます。" },
{ "question": "the back, the reverse side\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: back)\n  (ex: 会社の ____ に 公園があります。)", "answers": [ "裏", "うら" ], "comment": "iKnow Index - 884, Optimized Index - 1113, Sentence: 会社の裏に公園があります。" },
{ "question": "bread; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex: 朝ご 飯にはいつも ____ を 食べる。)", "answers": [ "パン", "ぱん" ], "comment": "iKnow Index - 1130, Optimized Index - 1114, Sentence: 朝ご飯にはいつもパンを食べる。" },
{ "question": "detailed, complete (not 細かい); adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: detailed)\n  (ex: もっと ____ 説明してください。)", "answers": [ "詳しい", "くわしい" ], "comment": "iKnow Index - 657, Optimized Index - 1115, Sentence: もっと詳しく説明してください。" },
{ "question": "thin, slender; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: dainty)\n  (ex: 彼女は 指が ____ ですね。)", "answers": [ "細い", "ほそい" ], "comment": "iKnow Index - 315, Optimized Index - 1116, Sentence: 彼女は指が細いですね。" },
{ "question": "minute, detailed (not 詳しい); adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: dainty)\n  (ex: 彼女は ____ ことにうるさい。)", "answers": [ "細かい", "こまかい" ], "comment": "iKnow Index - 829, Optimized Index - 1117, Sentence: 彼女は細かいことにうるさい。" },
{ "question": "to place on (something), to put on, to give a lift; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: load)\n  (ex: 皿にケーキを ____ 。)", "answers": [ "載せる", "のせる" ], "comment": "iKnow Index - 219, Optimized Index - 1118, Sentence: 皿にケーキを載せました。" },
{ "question": "wine; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ を 少し 飲みました。)", "answers": [ "ワイン", "わいん" ], "comment": "iKnow Index - 1131, Optimized Index - 1119, Sentence: ワインを少し飲みました。" },
{ "question": "to be careful about, to pay attention to; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k2h), (RTK: spirit adhere)\n  (ex: 体に ____ ください。)", "answers": [ "気を付ける", "きをつける", "気をつける" ], "comment": "iKnow Index - 715, Optimized Index - 1120, Sentence: 体に気を付けてください。" },
{ "question": "regretful, disappointing, bad luck\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: remainder wish)\n  (ex: その 試合は ____ な 結果になった。)", "answers": [ "残念", "ざんねん" ], "comment": "iKnow Index - 535, Optimized Index - 1121, Sentence: その試合は残念な結果になった。" },
{ "question": "for example, e.g.; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k2h), (RTK: example)\n  (ex:  ____ 、このソフトで 日本語を 勉強することができます。)", "answers": [ "例えば", "たとえば" ], "comment": "iKnow Index - 837, Optimized Index - 1122, Sentence: 例えば、このソフトで日本語を勉強することができます。" },
{ "question": "pool (swimming, billiards); (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私は 夏休みに ____ に 行った。)", "answers": [ "プール", "ぷーる" ], "comment": "iKnow Index - 1151, Optimized Index - 1123, Sentence: 私は夏休みにプールに行った。" },
{ "question": "to tighten, to fasten; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: tighten)\n  (ex: 彼はシートベルトを ____ 。)", "answers": [ "締める", "しめる" ], "comment": "iKnow Index - 268, Optimized Index - 1124, Sentence: 彼はシートベルトを締めた。" },
{ "question": "slack, loose, lenient; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: slacken)\n  (ex: このズボンは ____ です。)", "answers": [ "緩い", "ゆるい" ], "comment": "iKnow Index - 554, Optimized Index - 1125, Sentence: このズボンは緩いです。" },
{ "question": "painful, agonizing; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: suffering)\n  (ex: 食べ 過ぎておなかが ____ 。)", "answers": [ "苦しい", "くるしい" ], "comment": "iKnow Index - 828, Optimized Index - 1126, Sentence: 食べ過ぎておなかが苦しい。" },
{ "question": "to be in trouble, to not know what to do; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: quandary)\n  (ex: ケータイをなくして ____ います。)", "answers": [ "困る", "こまる" ], "comment": "iKnow Index - 835, Optimized Index - 1127, Sentence: ケータイをなくして困っています。" },
{ "question": "piano; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 昔、 ____ を 習っていました。)", "answers": [ "ピアノ", "ぴあの" ], "comment": "iKnow Index - 1152, Optimized Index - 1128, Sentence: 昔、ピアノを習っていました。" },
{ "question": "sweet, delicious, fragrant; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: sweet)\n  (ex: このいちごは ____ 。)", "answers": [ "甘い", "あまい" ], "comment": "iKnow Index - 223, Optimized Index - 1129, Sentence: このいちごは甘い。" },
{ "question": "spicy, hot; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: spicy)\n  (ex: 彼は ____ ものが 好きです。)", "answers": [ "辛い", "からい" ], "comment": "iKnow Index - 305, Optimized Index - 1130, Sentence: 彼は辛いものが好きです。" },
{ "question": "salt\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: salt)\n  (ex: もうちょっと ____ を 入れて。)", "answers": [ "塩", "しお" ], "comment": "iKnow Index - 755, Optimized Index - 1131, Sentence: もうちょっと塩を入れて。" },
{ "question": "ball; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は ____ を 投げた。)", "answers": [ "ボール", "ぼーる" ], "comment": "iKnow Index - 1156, Optimized Index - 1132, Sentence: 彼はボールを投げた。" },
{ "question": "sugar\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: sand sugar)\n  (ex: コーヒーに ____ は 入れますか。)", "answers": [ "砂糖", "さとう" ], "comment": "iKnow Index - 473, Optimized Index - 1133, Sentence: コーヒーに砂糖は入れますか。" },
{ "question": "thin, weak, watery; adj\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: dilute)\n  (ex: この 電子 辞書はとても ____ 。)", "answers": [ "薄い", "うすい" ], "comment": "iKnow Index - 464, Optimized Index - 1134, Sentence: この電子辞書はとても薄い。" },
{ "question": "thick, bulky; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: thick)\n  (ex: その 辞書はとても ____ 。)", "answers": [ "厚い", "あつい" ], "comment": "iKnow Index - 462, Optimized Index - 1135, Sentence: その辞書はとても厚い。" },
{ "question": "thickness\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: thick)\n  (ex: 私は 板の ____ を 測った。)", "answers": [ "厚さ", "あつさ" ], "comment": "iKnow Index - 999, Optimized Index - 1136, Sentence: 私は板の厚さを測った。" },
{ "question": "notebook; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ を 開いてください。)", "answers": [ "ノート", "のーと" ], "comment": "iKnow Index - 1161, Optimized Index - 1137, Sentence: ノートを開いてください。" },
{ "question": "to stretch, to extend, to grow; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: expand)\n  (ex: 髪がだいぶ ____ ね。)", "answers": [ "伸びる", "のびる" ], "comment": "iKnow Index - 930, Optimized Index - 1138, Sentence: 髪がだいぶ伸びたね。" },
{ "question": "ticket gate\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: reformation tag mouth)\n  (ex:  ____ で 会いましょう。)", "answers": [ "改札口", "かいさつぐち" ], "comment": "iKnow Index - 751, Optimized Index - 1139, Sentence: 改札口で会いましょう。" },
{ "question": "gentle, kind; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: tenderness)\n  (ex: 彼はとても ____ 人です。)", "answers": [ "優しい", "やさしい" ], "comment": "iKnow Index - 250, Optimized Index - 1140, Sentence: 彼はとても優しい人です。" },
{ "question": "endeavor, effort, exertion\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: toil power)\n  (ex: もっと ____ しよう。)", "answers": [ "努力", "どりょく" ], "comment": "iKnow Index - 686, Optimized Index - 1141, Sentence: もっと努力しよう。" },
{ "question": "interview (not 面接); (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は ____ に、はきはきと 答えてたよ。)", "answers": [ "インタビュー", "いんたびゅー" ], "comment": "iKnow Index - 1174, Optimized Index - 1142, Sentence: 彼はインタビューに、はきはきと答えてたよ。" },
{ "question": "introduction, referral\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: introduce jammed in)\n  (ex: 両親に 彼女を ____ した。)", "answers": [ "紹介", "しょうかい" ], "comment": "iKnow Index - 840, Optimized Index - 1143, Sentence: 両親に彼女を紹介した。" },
{ "question": "husband\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: husband)\n  (ex: 私の ____ はサラリーマンです。)", "answers": [ "夫", "おっと" ], "comment": "iKnow Index - 195, Optimized Index - 1144, Sentence: 私の夫はサラリーマンです。" },
{ "question": "husband and wife, married couple\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: husband lady)\n  (ex: その ____ はとても 仲がいい。)", "answers": [ "夫婦", "ふうふ" ], "comment": "iKnow Index - 990, Optimized Index - 1145, Sentence: その夫婦はとても仲がいい。" },
{ "question": "platform (station), home; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: もうすぐこの ____ に 電車が 来ます。)", "answers": [ "ホーム", "ほーむ" ], "comment": "iKnow Index - 1179, Optimized Index - 1146, Sentence: もうすぐこのホームに電車が来ます。" },
{ "question": "(speaker's) wife\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: wife)\n  (ex: 今日は ____ の 誕生 日だ。)", "answers": [ "妻", "つま" ], "comment": "iKnow Index - 396, Optimized Index - 1147, Sentence: 今日は妻の誕生日だ。" },
{ "question": "who\n  (pos: interrogative), (chr: 1k), (RTK: who?)\n  (ex:  ____ と 会ってみたいですか。)", "answers": [ "誰", "だれ" ], "comment": "iKnow Index - 89, Optimized Index - 1148, Sentence: 誰と会ってみたいですか。" },
{ "question": "someone\n  (pos: pronoun), (chr: 1k1h), (RTK: who?)\n  (ex:  ____ に 聞いてみてください。)", "answers": [ "誰か", "だれか" ], "comment": "iKnow Index - 505, Optimized Index - 1149, Sentence: 誰かに聞いてみてください。" },
{ "question": "cute, sweet, adorable; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 2k1h), (RTK: can love)\n  (ex: 彼女の 赤ちゃんは ____ です。)", "answers": [ "可愛い", "かわいい" ], "comment": "iKnow Index - 481, Optimized Index - 1150, Sentence: 彼女の赤ちゃんは可愛いです。" },
{ "question": "bed; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は ____ で 寝ています。)", "answers": [ "ベッド", "べっど" ], "comment": "iKnow Index - 1186, Optimized Index - 1151, Sentence: 彼はベッドで寝ています。" },
{ "question": "celebrate, celebration, festival (お~, not 祭り)\n  (pos: verbal noun), (chr: 1h1k1h), (RTK: celebrate)\n  (ex: 彼の 就職の ____ をしよう。)", "answers": [ "お祝い", "おいわい", "祝い" ], "comment": "iKnow Index - 659, Optimized Index - 1152, Sentence: 彼の就職のお祝いをしよう。" },
{ "question": "dream\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: dream)\n  (ex: 私の ____ は 先生になることです。)", "answers": [ "夢", "ゆめ" ], "comment": "iKnow Index - 979, Optimized Index - 1153, Sentence: 私の夢は先生になることです。" },
{ "question": "tears (from crying)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: tears)\n  (ex: 母は ____ を 流していた。)", "answers": [ "涙", "なみだ" ], "comment": "iKnow Index - 978, Optimized Index - 1154, Sentence: 母は涙を流していた。" },
{ "question": "sofa, couch; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: この ____ は 気持ちがいい。)", "answers": [ "ソファー", "そふぁー" ], "comment": "iKnow Index - 1187, Optimized Index - 1155, Sentence: このソファーは気持ちがいい。" },
{ "question": "to laugh, to smile; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: laugh)\n  (ex: 赤ん 坊が ____ います。)", "answers": [ "笑う", "わらう" ], "comment": "iKnow Index - 134, Optimized Index - 1156, Sentence: 赤ん坊が笑っています。" },
{ "question": "to be happy, to be delighted; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: rejoice)\n  (ex: 彼女はとても ____ 。)", "answers": [ "喜ぶ", "よろこぶ" ], "comment": "iKnow Index - 942, Optimized Index - 1157, Sentence: 彼女はとても喜びました。" },
{ "question": "to offer, to give, to send; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: presents)\n  (ex: 母に 花を ____ 。)", "answers": [ "贈る", "おくる" ], "comment": "iKnow Index - 871, Optimized Index - 1158, Sentence: 母に花を贈った。" },
{ "question": "to become dry; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: drought)\n  (ex: 夏は 洗濯 物がすぐ ____ 。)", "answers": [ "乾く", "かわく" ], "comment": "iKnow Index - 960, Optimized Index - 1159, Sentence: 夏は洗濯物がすぐ乾く。" },
{ "question": "light boat, small craft; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 池で ____ に 乗りました。)", "answers": [ "ボート", "ぼーと" ], "comment": "iKnow Index - 1192, Optimized Index - 1160, Sentence: 池でボートに乗りました。" },
{ "question": "sour, acid; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k3h), (RTK: acid)\n  (ex: このぶどうは ____ です。)", "answers": [ "酸っぱい", "すっぱい" ], "comment": "iKnow Index - 313, Optimized Index - 1161, Sentence: このぶどうは酸っぱいです。" },
{ "question": "excellent, wonderful; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 2k3h), (RTK: elementary clear up)\n  (ex:  ____ 景色ですね。)", "answers": [ "素晴らしい", "すばらしい" ], "comment": "iKnow Index - 907, Optimized Index - 1162, Sentence: 素晴らしい景色ですね。" },
{ "question": "seashore, coast, beach\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: sea beach)\n  (ex:  ____ を 散歩しましょう。)", "answers": [ "海岸", "かいがん" ], "comment": "iKnow Index - 886, Optimized Index - 1163, Sentence: 海岸を散歩しましょう。" },
{ "question": "plastic; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: このカップは ____ です。)", "answers": [ "プラスチック", "ぷらすちっく" ], "comment": "iKnow Index - 1195, Optimized Index - 1164, Sentence: このカップはプラスチックです。" },
{ "question": "garden, yard\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: courtyard)\n  (ex:  ____ に 白い 猫がいます。)", "answers": [ "庭", "にわ" ], "comment": "iKnow Index - 522, Optimized Index - 1165, Sentence: 庭に白い猫がいます。" },
{ "question": "home, family, household\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: house courtyard)\n  (ex: 彼は ____ を 大切にしている。)", "answers": [ "家庭", "かてい" ], "comment": "iKnow Index - 678, Optimized Index - 1166, Sentence: 彼は家庭を大切にしている。" },
{ "question": "word, language\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: say leaf)\n  (ex: この ____ の 意味が 分かりません。)", "answers": [ "言葉", "ことば" ], "comment": "iKnow Index - 43, Optimized Index - 1167, Sentence: この言葉の意味が分かりません。" },
{ "question": "to call, to name, to summon (a doctor); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: call)\n  (ex: ウェイターを ____ 。)", "answers": [ "呼ぶ", "よぶ" ], "comment": "iKnow Index - 66, Optimized Index - 1168, Sentence: ウェイターを呼びましょう。" },
{ "question": "switch; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 彼はカーラジオの ____ を 入れた。)", "answers": [ "スイッチ", "すいっち" ], "comment": "iKnow Index - 1213, Optimized Index - 1169, Sentence: 彼はカーラジオのスイッチを入れた。" },
{ "question": "chest, breast\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: bosom)\n  (ex:  ____ に 少し 痛みがあります。)", "answers": [ "胸", "むね" ], "comment": "iKnow Index - 122, Optimized Index - 1170, Sentence: 胸に少し痛みがあります。" },
{ "question": "stomach, belly\n  (pos: noun), (chr: 1h1k), (RTK: abdomen)\n  (ex:  ____ が 空きました。)", "answers": [ "お腹", "おなか" ], "comment": "iKnow Index - 242, Optimized Index - 1171, Sentence: お腹が空きました。" },
{ "question": "waist, lower back\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: loins)\n  (ex: 昨日から ____ が 痛い。)", "answers": [ "腰", "こし" ], "comment": "iKnow Index - 209, Optimized Index - 1172, Sentence: 昨日から腰が痛い。" },
{ "question": "present, gift; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 誕生 日に ____ をもらいました。)", "answers": [ "プレゼント", "ぷれぜんと" ], "comment": "iKnow Index - 1218, Optimized Index - 1173, Sentence: 誕生日にプレゼントをもらいました。" },
{ "question": "plate, counter (for plates or helpings)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: dish)\n  (ex: 空いたお ____ をお 下げします。)", "answers": [ "皿", "さら" ], "comment": "iKnow Index - 768, Optimized Index - 1174, Sentence: 空いたお皿をお下げします。" },
{ "question": "height, stature; back, spine\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: stature)\n  (ex: 彼女は ____ が 高い。)", "answers": [ "背", "せ" ], "comment": "iKnow Index - 215, Optimized Index - 1175, Sentence: 彼女は背が高い。" },
{ "question": "healthy, sound, wholesome\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: healthy sane)\n  (ex: 私は ____ な 生活を 送っています。)", "answers": [ "健康", "けんこう" ], "comment": "iKnow Index - 831, Optimized Index - 1176, Sentence: 私は健康な生活を送っています。" },
{ "question": "rare, scarce, unusual; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: rare)\n  (ex: 昨日 ____ 果物を 食べました。)", "answers": [ "珍しい", "めずらしい" ], "comment": "iKnow Index - 940, Optimized Index - 1177, Sentence: 昨日珍しい果物を食べました。" },
{ "question": "at all times, any time; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: what time 何時)\n  (ex:  ____ うちに 来てください。)", "answers": [ "いつでも", "いつでも" ], "comment": "iKnow Index - 1220, Optimized Index - 1178, Sentence: いつでもうちに来てください。" },
{ "question": "to take (a photo), to make film; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: snapshot)\n  (ex: 写真をたくさん ____ 。)", "answers": [ "撮る", "とる" ], "comment": "iKnow Index - 915, Optimized Index - 1179, Sentence: 写真をたくさん撮りました。" },
{ "question": "the week after next\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: again come week)\n  (ex:  ____ は 忙しいです。)", "answers": [ "再来週", "さらいしゅう" ], "comment": "iKnow Index - 742, Optimized Index - 1180, Sentence: 再来週は忙しいです。" },
{ "question": "hiragana\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: even provisional name)\n  (ex: 私は ____ を 全部 読めます。)", "answers": [ "平仮名", "ひらがな" ], "comment": "iKnow Index - 270, Optimized Index - 1181, Sentence: 私は平仮名を全部読めます。" },
{ "question": "tennis; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 彼らはよく ____ をしています。)", "answers": [ "テニス", "てにす" ], "comment": "iKnow Index - 1224, Optimized Index - 1182, Sentence: 彼らはよくテニスをしています。" },
{ "question": "sad, sorrowful; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: sad)\n  (ex: その 映画はとても ____ 。)", "answers": [ "悲しい", "かなしい" ], "comment": "iKnow Index - 220, Optimized Index - 1183, Sentence: その映画はとても悲しかった。" },
{ "question": "stiff, tight, hard; adj. (not きつい)\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: harden)\n  (ex: 私の 上司は 頭が ____ 。)", "answers": [ "固い", "かたい" ], "comment": "iKnow Index - 706, Optimized Index - 1184, Sentence: 私の上司は頭が固い。" },
{ "question": "beautiful, lovely; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: beauty)\n  (ex: この 絵は ____ です。)", "answers": [ "美しい", "うつくしい" ], "comment": "iKnow Index - 101, Optimized Index - 1185, Sentence: この絵は美しいです。" },
{ "question": "tasty, delicious; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 2k2h), (RTK: beauty flavor)\n  (ex: このケーキは ____ ね。)", "answers": [ "美味しい", "おいしい" ], "comment": "iKnow Index - 331, Optimized Index - 1186, Sentence: このケーキは美味しいね。" },
{ "question": "button; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ を 押してください。)", "answers": [ "ボタン", "ぼたん" ], "comment": "iKnow Index - 1230, Optimized Index - 1187, Sentence: ボタンを押してください。" },
{ "question": "to permit, to forgive, to allow; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: permit)\n  (ex: 私は 彼を ____ 。)", "answers": [ "許す", "ゆるす" ], "comment": "iKnow Index - 722, Optimized Index - 1188, Sentence: 私は彼を許しました。" },
{ "question": "teacher, instructor (not ~授)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: teach expert)\n  (ex: 彼は 高校 ____ だ。)", "answers": [ "教師", "きょうし" ], "comment": "iKnow Index - 848, Optimized Index - 1189, Sentence: 彼は高校教師だ。" },
{ "question": "class session, lecture\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: impart profession)\n  (ex: 今日は 日本語の ____ があります。)", "answers": [ "授業", "じゅぎょう" ], "comment": "iKnow Index - 136, Optimized Index - 1190, Sentence: 今日は日本語の授業があります。" },
{ "question": "professor, teaching, instruction (not ~師)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: teach impart)\n  (ex: 彼は 化学の ____ です。)", "answers": [ "教授", "きょうじゅ" ], "comment": "iKnow Index - 699, Optimized Index - 1191, Sentence: 彼は化学の教授です。" },
{ "question": "funny, comical, amusing; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 4h), (RTK: funny; can laugh 可笑)\n  (ex: 彼の 話は ____ 。)", "answers": [ "おかしい", "おかしい" ], "comment": "iKnow Index - 1233, Optimized Index - 1192, Sentence: 彼の話はおかしかった。" },
{ "question": "to help, to assist; vt\n  (pos: verb), (chr: 2k1h), (RTK: hand transmit)\n  (ex: 私が ____ 。)", "answers": [ "手伝う", "てつだう" ], "comment": "iKnow Index - 216, Optimized Index - 1193, Sentence: 私が手伝いましょう。" },
{ "question": "to convey, to report, to transmit; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: transmit)\n  (ex: みんなにこのことを ____ ください。)", "answers": [ "伝える", "つたえる" ], "comment": "iKnow Index - 662, Optimized Index - 1194, Sentence: みんなにこのことを伝えてください。" },
{ "question": "bird, poultry\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: bird)\n  (ex: あそこにきれいな ____ がいます。)", "answers": [ "鳥", "とり" ], "comment": "iKnow Index - 786, Optimized Index - 1195, Sentence: あそこにきれいな鳥がいます。" },
{ "question": "voice, sound\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: voice)\n  (ex: 彼は 大きな ____ で 話した。)", "answers": [ "声", "こえ" ], "comment": "iKnow Index - 428, Optimized Index - 1197, Sentence: 彼は大きな声で話した。" },
{ "question": "dog\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: dog)\n  (ex: この ____ はとても 賢い。)", "answers": [ "犬", "いぬ" ], "comment": "iKnow Index - 787, Optimized Index - 1198, Sentence: この犬はとても賢い。" },
{ "question": "horse\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: horse)\n  (ex: 彼は 牧場で ____ に 乗った。)", "answers": [ "馬", "うま" ], "comment": "iKnow Index - 894, Optimized Index - 1199, Sentence: 彼は牧場で馬に乗った。" },
{ "question": "to be surprised, to be startled; (not びくり) vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: wonder)\n  (ex: 彼は 血を 見て ____ 。)", "answers": [ "驚く", "おどろく" ], "comment": "iKnow Index - 608, Optimized Index - 1200, Sentence: 彼は血を見て驚いた。" },
{ "question": "drama; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私は ____ を 見るのが 好きです。)", "answers": [ "ドラマ", "どらま" ], "comment": "iKnow Index - 1237, Optimized Index - 1201, Sentence: 私はドラマを見るのが好きです。" },
{ "question": "to fall over, to collapse; (not 転~, 落~) vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: overthrow)\n  (ex: 強風で 木が ____ 。)", "answers": [ "倒れる", "たおれる" ], "comment": "iKnow Index - 858, Optimized Index - 1202, Sentence: 強風で木が倒れた。" },
{ "question": "narrow, confined, small; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: cramped)\n  (ex: 私の 部屋は ____ です。)", "answers": [ "狭い", "せまい" ], "comment": "iKnow Index - 131, Optimized Index - 1203, Sentence: 私の部屋は狭いです。" },
{ "question": "to touch, to feel; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: contact)\n  (ex: 絵に ____ ください。)", "answers": [ "触る", "さわる" ], "comment": "iKnow Index - 272, Optimized Index - 1204, Sentence: 絵に触らないでください。" },
{ "question": "visa; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex: 学生 ____ を 持っています。)", "answers": [ "ビザ", "びざ" ], "comment": "iKnow Index - 1238, Optimized Index - 1205, Sentence: 学生ビザを持っています。" },
{ "question": "wall, partition\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: wall)\n  (ex:  ____ に 絵が 掛かっている。)", "answers": [ "壁", "かべ" ], "comment": "iKnow Index - 855, Optimized Index - 1206, Sentence: 壁に絵が掛かっている。" },
{ "question": "absolutely, definitely, unconditionally; adv\n  (pos: adverb), (chr: 2k1h), (RTK: discontinue vis-a-vis)\n  (ex:  ____ 駄目です。)", "answers": [ "絶対に", "ぜったいに" ], "comment": "iKnow Index - 561, Optimized Index - 1207, Sentence: 絶対に駄目です。" },
{ "question": "dislike, hate (not いや)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h), (RTK: dislike)\n  (ex: 私はタバコが ____ です。)", "answers": [ "嫌い", "きらい" ], "comment": "iKnow Index - 244, Optimized Index - 1208, Sentence: 私はタバコが嫌いです。" },
{ "question": "disagreeable, detestable, upleasant (not きらい)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k), (RTK: dislike)\n  (ex: 私は 待つのが ____ だ。)", "answers": [ "嫌", "いや" ], "comment": "iKnow Index - 609, Optimized Index - 1209, Sentence: 私は待つのが嫌だ。" },
{ "question": "pocket; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 財布を ____ にしまった。)", "answers": [ "ポケット", "ぽけっと" ], "comment": "iKnow Index - 1242, Optimized Index - 1210, Sentence: 財布をポケットにしまった。" },
{ "question": "very dislikable, hate, loathe\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k1h), (RTK: large dislike)\n  (ex: 私はテストが ____ 。)", "answers": [ "大嫌い", "だいきらい" ], "comment": "iKnow Index - 757, Optimized Index - 1211, Sentence: 私はテストが大嫌い。" },
{ "question": "to substitute for; to replace; to exchange; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: substitute)\n  (ex: 社長に ____ 部長を 出席させます。)", "answers": [ "代える", "かえる" ], "comment": "iKnow Index - 1522, Optimized Index - 1212, Sentence: 社長に代えて部長を出席させます。" },
{ "question": "substitution, alternative, replacement\n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: substitute)\n  (ex: ごま 油の ____ にオリーブ 油を 使いましょう。)", "answers": [ "代わり", "かわり" ], "comment": "iKnow Index - 1771, Optimized Index - 1213, Sentence: ごま油の代わりにオリーブ油を使いましょう。" },
{ "question": "soon, it's about time, momentarily; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex:  ____ 始めましょうか。)", "answers": [ "そろそろ", "そろそろ" ], "comment": "iKnow Index - 1244, Optimized Index - 1214, Sentence: そろそろ始めましょうか。" },
{ "question": "commuter pass, season ticket\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: determine period ticket)\n  (ex:  ____ は1 万2 千 円でした。)", "answers": [ "定期券", "ていきけん" ], "comment": "iKnow Index - 1626, Optimized Index - 1215, Sentence: 定期券は1万2千円でした。" },
{ "question": "decision, determination\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: decide determine)\n  (ex: 会議で 重要な ____ がありました。)", "answers": [ "決定", "けってい" ], "comment": "iKnow Index - 1955, Optimized Index - 1216, Sentence: 会議で重要な決定がありました。" },
{ "question": "weather forecast, weather report\n  (pos: noun), (chr: 4k), (RTK: heavens spirit beforehand report)\n  (ex: 明日の ____ は 雨です。)", "answers": [ "天気予報", "てんきよほう" ], "comment": "iKnow Index - 1427, Optimized Index - 1217, Sentence: 明日の天気予報は雨です。" },
{ "question": "reservation, appointment, booking\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: beforehand promise)\n  (ex: レストランを ____ しました。)", "answers": [ "予約", "よやく" ], "comment": "iKnow Index - 1127, Optimized Index - 1218, Sentence: レストランを予約しました。" },
{ "question": "grapes, grapevine\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: grape grape vine 葡萄)\n  (ex: 私は ____ が 好きです。)", "answers": [ "ぶどう", "ぶどう" ], "comment": "iKnow Index - 1245, Optimized Index - 1219, Sentence: 私はぶどうが好きです。" },
{ "question": "strange, weird, odd\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k), (RTK: unusual)\n  (ex:  ____ な 音が 聞こえます。)", "answers": [ "変", "へん" ], "comment": "iKnow Index - 1428, Optimized Index - 1220, Sentence: 変な音が聞こえます。" },
{ "question": "change, alteration, variation\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: unusual change)\n  (ex: 今年は ____ の 多い 年でした。)", "answers": [ "変化", "へんか" ], "comment": "iKnow Index - 1945, Optimized Index - 1221, Sentence: 今年は変化の多い年でした。" },
{ "question": "to reduce (something), to decrease, to diminish; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: dwindle)\n  (ex: 最近、 食事を ____ います。)", "answers": [ "減らす", "へらす" ], "comment": "iKnow Index - 1387, Optimized Index - 1222, Sentence: 最近、食事を減らしています。" },
{ "question": "rarely, seldom; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: destroy many 滅多)\n  (ex: 彼女は ____ 怒りません。)", "answers": [ "めったに", "めったに" ], "comment": "iKnow Index - 1251, Optimized Index - 1223, Sentence: 彼女はめったに怒りません。" },
{ "question": "vehicle, transportation\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: ride thing)\n  (ex: 自転車は 便利な ____ です。)", "answers": [ "乗り物", "のりもの" ], "comment": "iKnow Index - 1437, Optimized Index - 1224, Sentence: 自転車は便利な乗り物です。" },
{ "question": "to unload, to launch (a boat), to lower (a flag); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: descend)\n  (ex: 彼は 車から 荷物を ____ 。)", "answers": [ "降ろす", "おろす" ], "comment": "iKnow Index - 1620, Optimized Index - 1225, Sentence: 彼は車から荷物を降ろした。" },
{ "question": "traditional Japanese clothes\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: don thing)\n  (ex: 彼女は ____ がよく 似合います。)", "answers": [ "着物", "きもの" ], "comment": "iKnow Index - 1202, Optimized Index - 1226, Sentence: 彼女は着物がよく似合います。" },
{ "question": "underwear\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: below don)\n  (ex: 私は ____ を 手で 洗う。)", "answers": [ "下着", "したぎ" ], "comment": "iKnow Index - 1332, Optimized Index - 1227, Sentence: 私は下着を手で洗う。" },
{ "question": "Christmas; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ にはケーキを 食べます。)", "answers": [ "クリスマス", "くりすます" ], "comment": "iKnow Index - 1258, Optimized Index - 1228, Sentence: クリスマスにはケーキを食べます。" },
{ "question": "outerwear, coat, jacket\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: above don)\n  (ex: 暑いので ____ を 脱ぎました。)", "answers": [ "上着", "うわぎ" ], "comment": "iKnow Index - 1459, Optimized Index - 1229, Sentence: 暑いので上着を脱ぎました。" },
{ "question": "to dress (someone); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: don)\n  (ex: 娘に 可愛いドレスを ____ 。)", "answers": [ "着せる", "きせる" ], "comment": "iKnow Index - 1520, Optimized Index - 1230, Sentence: 娘に可愛いドレスを着せた。" },
{ "question": "bathing suit, swimsuit\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: water don)\n  (ex:  ____ に 着替えました。)", "answers": [ "水着", "みずぎ" ], "comment": "iKnow Index - 1786, Optimized Index - 1231, Sentence: 水着に着替えました。" },
{ "question": "to take off (clothes), to undress; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: undress)\n  (ex: 靴を ____ ください。)", "answers": [ "脱ぐ", "ぬぐ" ], "comment": "iKnow Index - 1435, Optimized Index - 1232, Sentence: 靴を脱いでください。" },
{ "question": "tie, necktie; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 父の 日に ____ をプレゼントした。)", "answers": [ "ネクタイ", "ねくたい" ], "comment": "iKnow Index - 1259, Optimized Index - 1233, Sentence: 父の日にネクタイをプレゼントした。" },
{ "question": "to be useful, to be helpful; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: duty stand up)\n  (ex: 私は 人々の ____ と 思っています。)", "answers": [ "役に立つ", "やくにたつ" ], "comment": "iKnow Index - 1439, Optimized Index - 1234, Sentence: 私は人々の役に立ちたいと思っています。" },
{ "question": "standpoint, position, situation\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: stand up location)\n  (ex: 彼女は 自分の ____ を 分かっていない。)", "answers": [ "立場", "たちば" ], "comment": "iKnow Index - 1959, Optimized Index - 1235, Sentence: 彼女は自分の立場を分かっていない。" },
{ "question": "absence (from school, a gathering, etc.), non-attendance\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: lack seat)\n  (ex: 風邪のため 今日は ____ します。)", "answers": [ "欠席", "けっせき" ], "comment": "iKnow Index - 1212, Optimized Index - 1236, Sentence: 風邪のため今日は欠席します。" },
{ "question": "violin; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 彼女は ____ を 習っています。)", "answers": [ "バイオリン", "ばいおりん" ], "comment": "iKnow Index - 1263, Optimized Index - 1237, Sentence: 彼女はバイオリンを習っています。" },
{ "question": "fare (passenger); freight rates, shipping expenses\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: carry fare)\n  (ex: 鉄道の ____ が 値上げされたね。)", "answers": [ "運賃", "うんちん" ], "comment": "iKnow Index - 1121, Optimized Index - 1238, Sentence: 鉄道の運賃が値上げされたね。" },
{ "question": "driver, chaffeur\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: carry revolve hand)\n  (ex: 彼はタクシーの ____ です。)", "answers": [ "運転手", "うんてんしゅ" ], "comment": "iKnow Index - 1039, Optimized Index - 1239, Sentence: 彼はタクシーの運転手です。" },
{ "question": "to fall down, to fall over; (not 落~, 倒~) vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: revolve)\n  (ex: お 祖母ちゃんがお 風呂場で ____ 。)", "answers": [ "転ぶ", "ころぶ" ], "comment": "iKnow Index - 1534, Optimized Index - 1240, Sentence: お祖母ちゃんがお風呂場で転んだ。" },
{ "question": "to move (in a house), to shift, to transfer (department); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: shift)\n  (ex: 彼女は 新しい 会社に ____ 。)", "answers": [ "移る", "うつる" ], "comment": "iKnow Index - 1895, Optimized Index - 1241, Sentence: 彼女は新しい会社に移った。" },
{ "question": "bag; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私は 黒い ____ を 持っています。)", "answers": [ "バッグ", "ばっぐ" ], "comment": "iKnow Index - 1264, Optimized Index - 1242, Sentence: 私は黒いバッグを持っています。" },
{ "question": "real estate agent; realtor\n  (pos: noun), (chr: 4k), (RTK: negative move products roof)\n  (ex: 私の 父は ____ です。)", "answers": [ "不動産屋", "ふどうさんや" ], "comment": "iKnow Index - 1849, Optimized Index - 1243, Sentence: 私の父は不動産屋です。" },
{ "question": "movement, motion, move\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: move)\n  (ex: まず 相手の ____ を 見ましょう。)", "answers": [ "動き", "うごき" ], "comment": "iKnow Index - 1851, Optimized Index - 1244, Sentence: まず相手の動きを見ましょう。" },
{ "question": "activity, action\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: lively move)\n  (ex: 彼は 地域の ____ に 参加した。)", "answers": [ "活動", "かつどう" ], "comment": "iKnow Index - 1968, Optimized Index - 1245, Sentence: 彼は地域の活動に参加した。" },
{ "question": "elastic, rubber, gum; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ が 伸びてしまった。)", "answers": [ "ゴム", "ごむ" ], "comment": "iKnow Index - 1267, Optimized Index - 1246, Sentence: ゴムが伸びてしまった。" },
{ "question": "speaking fast, rapid talking\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: early mouth)\n  (ex: 彼女は ____ だ。)", "answers": [ "早口", "はやくち" ], "comment": "iKnow Index - 1562, Optimized Index - 1247, Sentence: 彼女は早口だ。" },
{ "question": "speed, velocity, quickness\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: quick)\n  (ex: 新幹線の ____ はどれくらいですか。)", "answers": [ "速さ", "はやさ" ], "comment": "iKnow Index - 1216, Optimized Index - 1248, Sentence: 新幹線の速さはどれくらいですか。" },
{ "question": "immediately, right away, at once; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: early quick)\n  (ex: では ____ 書類をお 送りします。)", "answers": [ "早速", "さっそく" ], "comment": "iKnow Index - 1918, Optimized Index - 1249, Sentence: では早速書類をお送りします。" },
{ "question": "in the beginning, first; (not ~て) adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k2h), (RTK: commence)\n  (ex:  ____ スープが 出ます。)", "answers": [ "始めに", "はじめに" ], "comment": "iKnow Index - 1810, Optimized Index - 1250, Sentence: 始めにスープが出ます。" },
{ "question": "guitar; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 彼女は ____ が 得意です。)", "answers": [ "ギター", "ぎたー" ], "comment": "iKnow Index - 1274, Optimized Index - 1251, Sentence: 彼女はギターが得意です。" },
{ "question": "beginning, start, commencement\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: open commence)\n  (ex: 運動会は9 時 ____ です。)", "answers": [ "開始", "かいし" ], "comment": "iKnow Index - 1949, Optimized Index - 1252, Sentence: 運動会は9時開始です。" },
{ "question": "cash, ready money, money on hand\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: present gold)\n  (ex: 代金は ____ でお 願いします。)", "answers": [ "現金", "げんきん" ], "comment": "iKnow Index - 1974, Optimized Index - 1253, Sentence: 代金は現金でお願いします。" },
{ "question": "the present, present time, now\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: present exist)\n  (ex:  ____ の 気温は30 度です。)", "answers": [ "現在", "げんざい" ], "comment": "iKnow Index - 1364, Optimized Index - 1254, Sentence: 現在の気温は30度です。" },
{ "question": "just as I thought, after all; (w/ っ) adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: 矢張)\n  (ex:  ____ 旅が 大好きだ。)", "answers": [ "やっぱり", "やっぱり", "やはり" ], "comment": "iKnow Index - 1282, Optimized Index - 1255, Sentence: やっぱり旅が大好きだ。" },
{ "question": "experiment\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: reality verification)\n  (ex: 科学の 授業で ____ をした。)", "answers": [ "実験", "じっけん" ], "comment": "iKnow Index - 1799, Optimized Index - 1256, Sentence: 科学の授業で実験をした。" },
{ "question": "fact, truth, reality\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: matter reality)\n  (ex: それは 全て ____ ですか。)", "answers": [ "事実", "じじつ" ], "comment": "iKnow Index - 1954, Optimized Index - 1257, Sentence: それは全て事実ですか。" },
{ "question": "to pass by, to pass through, to go past; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: overdo)\n  (ex: 時が ____ のは 速い。)", "answers": [ "過ぎる", "すぎる" ], "comment": "iKnow Index - 1578, Optimized Index - 1258, Sentence: 時が過ぎるのは速い。" },
{ "question": "early afternoon, just past noon\n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: daytime overdo)\n  (ex: 今日は ____ まで 寝ていた。)", "answers": [ "昼過ぎ", "ひるすぎ" ], "comment": "iKnow Index - 1842, Optimized Index - 1259, Sentence: 今日は昼過ぎまで寝ていた。" },
{ "question": "curtain, curtains; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 朝、 ____ を 開けた。)", "answers": [ "カーテン", "かーてん" ], "comment": "iKnow Index - 1287, Optimized Index - 1260, Sentence: 朝、カーテンを開けた。" },
{ "question": "the past, bygone days, the previous\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: overdo gone)\n  (ex: それは ____ の 話だ。)", "answers": [ "過去", "かこ" ], "comment": "iKnow Index - 1853, Optimized Index - 1261, Sentence: それは過去の話だ。" },
{ "question": "departure (of a vehicle)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: discharge car)\n  (ex: バスが ____ します。)", "answers": [ "発車", "はっしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 1485, Optimized Index - 1262, Sentence: バスが発車します。" },
{ "question": "discovery, revelation, detection\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: discharge see)\n  (ex: 新しい 星が ____ された。)", "answers": [ "発見", "はっけん" ], "comment": "iKnow Index - 1860, Optimized Index - 1263, Sentence: 新しい星が発見された。" },
{ "question": "knife; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ で 手を 切った。)", "answers": [ "ナイフ", "ないふ" ], "comment": "iKnow Index - 1289, Optimized Index - 1264, Sentence: ナイフで手を切った。" },
{ "question": "development, exploitation\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: open discharge)\n  (ex: ダムの ____ に 住民は 反対しています。)", "answers": [ "開発", "かいはつ" ], "comment": "iKnow Index - 1882, Optimized Index - 1265, Sentence: ダムの開発に住民は反対しています。" },
{ "question": "announcement, publication, statement\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: discharge surface)\n  (ex: 合格 者が ____ された。)", "answers": [ "発表", "はっぴょう" ], "comment": "iKnow Index - 1747, Optimized Index - 1266, Sentence: 合格者が発表された。" },
{ "question": "front, outside, face\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: surface \"front\")\n  (ex:  ____ に 人が 来ています。)", "answers": [ "表", "おもて" ], "comment": "iKnow Index - 1803, Optimized Index - 1267, Sentence: 表に人が来ています。" },
{ "question": "expression, presentation\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: surface present)\n  (ex: 彼は 歌で 自分の 気持ちを ____ した。)", "answers": [ "表現", "ひょうげん" ], "comment": "iKnow Index - 1943, Optimized Index - 1268, Sentence: 彼は歌で自分の気持ちを表現した。" },
{ "question": "to close (eyes), to shut; vt\n  (pos: verb), (chr: 3h), (RTK: close the eyes 瞑)\n  (ex: 目を ____ ください。)", "answers": [ "つぶる", "つぶる" ], "comment": "iKnow Index - 1298, Optimized Index - 1269, Sentence: 目をつぶってください。" },
{ "question": "representative, representation, delegation\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: substitute surface)\n  (ex: 彼がクラスの ____ だ。)", "answers": [ "代表", "だいひょう" ], "comment": "iKnow Index - 1957, Optimized Index - 1270, Sentence: 彼がクラスの代表だ。" },
{ "question": "table, list, chart\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: surface \"table\")\n  (ex: この ____ を 見てください。)", "answers": [ "表", "ひょう" ], "comment": "iKnow Index - 1970, Optimized Index - 1271, Sentence: この表を見てください。" },
{ "question": "picture, painting, drawing\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: picture)\n  (ex: これは 有名な 画家の ____ です。)", "answers": [ "絵", "え" ], "comment": "iKnow Index - 1057, Optimized Index - 1272, Sentence: これは有名な画家の絵です。" },
{ "question": "romantic; (loan word); adj.\n  (pos: adjective), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 彼女は ____ な 人です。)", "answers": [ "ロマンチック", "ろまんちっく" ], "comment": "iKnow Index - 1300, Optimized Index - 1273, Sentence: 彼女はロマンチックな人です。" },
{ "question": "enjoyment, something looked forward to, pleasure\n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: music)\n  (ex: 旅行は 父の 老後の ____ です。)", "answers": [ "楽しみ", "たのしみ" ], "comment": "iKnow Index - 1490, Optimized Index - 1274, Sentence: 旅行は父の老後の楽しみです。" },
{ "question": "drugstore, pharmacy, chemist (shop)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: medicine bureau)\n  (ex:  ____ で 目薬を 買いました。)", "answers": [ "薬局", "やっきょく" ], "comment": "iKnow Index - 1683, Optimized Index - 1275, Sentence: 薬局で目薬を買いました。" },
{ "question": "singer\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: song hand)\n  (ex: その ____ は 歌が 下手だ。)", "answers": [ "歌手", "かしゅ" ], "comment": "iKnow Index - 1847, Optimized Index - 1276, Sentence: その歌手は歌が下手だ。" },
{ "question": "to want, to desire, to wish for; (applies to 3rd person) vt\n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: longing)\n  (ex: 子供がジュースを ____ います。)", "answers": [ "欲しがる", "ほしがる" ], "comment": "iKnow Index - 1615, Optimized Index - 1277, Sentence: 子供がジュースを欲しがっています。" },
{ "question": "motorcycle, motorbike (not オートバイ); (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 兄は ____ が 大好きです。)", "answers": [ "バイク", "ばいく" ], "comment": "iKnow Index - 1302, Optimized Index - 1278, Sentence: 兄はバイクが大好きです。" },
{ "question": "plan, project, schedule\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: plot brush-stroke)\n  (ex: 彼は 一人 旅の ____ を 立てた。)", "answers": [ "計画", "けいかく" ], "comment": "iKnow Index - 1183, Optimized Index - 1279, Sentence: 彼は一人旅の計画を立てた。" },
{ "question": "to be photographed, to be projected; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: copy)\n  (ex: このカメラはよく ____ よ。)", "answers": [ "写る", "うつる" ], "comment": "iKnow Index - 1280, Optimized Index - 1280, Sentence: このカメラはよく写りますよ。" },
{ "question": "to copy, to photograph, to transcribe; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: copy)\n  (ex: 彼は 友達の 答えを ____ 。)", "answers": [ "写す", "うつす" ], "comment": "iKnow Index - 1442, Optimized Index - 1281, Sentence: 彼は友達の答えを写した。" },
{ "question": "deep red, bright red, flushed (of face)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: true red)\n  (ex: 彼の 顔は ____ でした。)", "answers": [ "真っ赤", "まっか" ], "comment": "iKnow Index - 1158, Optimized Index - 1282, Sentence: 彼の顔は真っ赤でした。" },
{ "question": "orange; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 私は ____ が 好きです。)", "answers": [ "オレンジ", "おれんじ" ], "comment": "iKnow Index - 1304, Optimized Index - 1283, Sentence: 私はオレンジが好きです。" },
{ "question": "seriousness, earnestness\n  (pos: adjectival noun), (chr: 3k), (RTK: true mask eye)\n  (ex: 彼は ____ な 人です。)", "answers": [ "真面目", "まじめ" ], "comment": "iKnow Index - 1254, Optimized Index - 1284, Sentence: 彼は真面目な人です。" },
{ "question": "pure-white, blank (e.g. mind, paper)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: true white)\n  (ex: 外は 雪で ____ だった。)", "answers": [ "真っ白", "まっしろ" ], "comment": "iKnow Index - 1403, Optimized Index - 1285, Sentence: 外は雪で真っ白だった。" },
{ "question": "pitch-dark, total darkness\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: true darkness)\n  (ex: 外は ____ です。)", "answers": [ "真っ暗", "まっくら" ], "comment": "iKnow Index - 1473, Optimized Index - 1286, Sentence: 外は真っ暗です。" },
{ "question": "tight, tough, intense; adj. (not 固い)\n  (pos: adjective), (chr: 3h), (RTK: )\n  (ex: このシャツは 少し ____ です。)", "answers": [ "きつい", "きつい" ], "comment": "iKnow Index - 1306, Optimized Index - 1287, Sentence: このシャツは少しきついです。" },
{ "question": "black, jet-black, pitch black\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: true black)\n  (ex: インクで 手が ____ になった。)", "answers": [ "真っ黒", "まっくろ" ], "comment": "iKnow Index - 1529, Optimized Index - 1288, Sentence: インクで手が真っ黒になった。" },
{ "question": "deep-blue, pale\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: true blue)\n  (ex: 空が ____ です。)", "answers": [ "真っ青", "まっさお" ], "comment": "iKnow Index - 1667, Optimized Index - 1289, Sentence: 空が真っ青です。" },
{ "question": "shape, form, figure (not 姿)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: shape)\n  (ex: その 椅子は 変わった ____ をしている。)", "answers": [ "形", "かたち" ], "comment": "iKnow Index - 1816, Optimized Index - 1290, Sentence: その椅子は変わった形をしている。" },
{ "question": "large, large scale, big\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: large mold)\n  (ex:  ____ のテレビを 買った。)", "answers": [ "大型", "おおがた" ], "comment": "iKnow Index - 1372, Optimized Index - 1291, Sentence: 大型のテレビを買った。" },
{ "question": "text, textbook; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ を 読んでください。)", "answers": [ "テキスト", "てきすと" ], "comment": "iKnow Index - 1314, Optimized Index - 1292, Sentence: テキストを読んでください。" },
{ "question": "documents, official papers\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: write sort)\n  (ex:  ____ を10 枚コピーしました。)", "answers": [ "書類", "しょるい" ], "comment": "iKnow Index - 1782, Optimized Index - 1293, Sentence: 書類を10枚コピーしました。" },
{ "question": "straight (ahead), direct, upright; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: true straightaway)\n  (ex: この 道を ____ 行ってください。)", "answers": [ "真っ直ぐ", "まっすぐ" ], "comment": "iKnow Index - 1457, Optimized Index - 1294, Sentence: この道を真っ直ぐ行ってください。" },
{ "question": "interview (not いんたびゅー)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: mask touch)\n  (ex: 新しい 仕事の ____ に 行ってきました。)", "answers": [ "面接", "めんせつ" ], "comment": "iKnow Index - 1987, Optimized Index - 1295, Sentence: 新しい仕事の面接に行ってきました。" },
{ "question": "vinyl, plastic; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: ゴミはその ____ 袋に 入れてください。)", "answers": [ "ビニール", "びにーる" ], "comment": "iKnow Index - 1315, Optimized Index - 1296, Sentence: ゴミはそのビニール袋に入れてください。" },
{ "question": "railway track, railway line\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: line path)\n  (ex: 子猫が ____ に 迷い 込んだぞ。)", "answers": [ "線路", "せんろ" ], "comment": "iKnow Index - 1785, Optimized Index - 1297, Sentence: 子猫が線路に迷い込んだぞ。" },
{ "question": "square (noun)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: four angle)\n  (ex: 紙を ____ に 切ってください。)", "answers": [ "四角", "しかく" ], "comment": "iKnow Index - 1523, Optimized Index - 1298, Sentence: 紙を四角に切ってください。" },
{ "question": "corner (e.g. desk, pavement), edge\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: angle)\n  (ex: 次の ____ で 左に 曲がってください。)", "answers": [ "角", "かど" ], "comment": "iKnow Index - 1564, Optimized Index - 1299, Sentence: 次の角で左に曲がってください。" },
{ "question": "triangle, triangular\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: three angle)\n  (ex: 紙を ____ に 切りました。)", "answers": [ "三角", "さんかく" ], "comment": "iKnow Index - 1566, Optimized Index - 1300, Sentence: 紙を三角に切りました。" },
{ "question": "album; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 私は 彼の ____ を 見た。)", "answers": [ "アルバム", "あるばむ" ], "comment": "iKnow Index - 1316, Optimized Index - 1301, Sentence: 私は彼のアルバムを見た。" },
{ "question": "square, rectangular (adj.)\n  (pos: adjective), (chr: 2k1h), (RTK: four angle)\n  (ex: こっちの ____ テーブルを 買おうよ。)", "answers": [ "四角い", "しかくい" ], "comment": "iKnow Index - 1623, Optimized Index - 1302, Sentence: こっちの四角いテーブルを買おうよ。" },
{ "question": "to bend, to bow, to curve; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: bend)\n  (ex: ひざを ____ ください。)", "answers": [ "曲げる", "まげる" ], "comment": "iKnow Index - 1329, Optimized Index - 1303, Sentence: ひざを曲げてください。" },
{ "question": "mistake, error, blunder\n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: interval difference)\n  (ex: この 文には ____ があります。)", "answers": [ "間違い", "まちがい" ], "comment": "iKnow Index - 1206, Optimized Index - 1304, Sentence: この文には間違いがあります。" },
{ "question": "skirt; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 彼女はあまり ____ ははかない。)", "answers": [ "スカート", "すかーと" ], "comment": "iKnow Index - 1319, Optimized Index - 1305, Sentence: 彼女はあまりスカートははかない。" },
{ "question": "make a mistake, to be wrong, to be incorrect; vi\n  (pos: verb), (chr: 2k1h), (RTK: interval difference)\n  (ex: あなたは ____ いる。)", "answers": [ "間違う", "まちがう" ], "comment": "iKnow Index - 1430, Optimized Index - 1306, Sentence: あなたは間違っている。" },
{ "question": "difference, mistake, discrepancy (no 間)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: difference)\n  (ex: この 二つには 大きな ____ がある。)", "answers": [ "違い", "ちがい" ], "comment": "iKnow Index - 1760, Optimized Index - 1307, Sentence: この二つには大きな違いがある。" },
{ "question": "to suit, to match well, to become; vi\n  (pos: verb), (chr: 2k1h), (RTK: similar fit)\n  (ex: 彼女は 着物がよく ____ 。)", "answers": [ "似合う", "にあう" ], "comment": "iKnow Index - 1902, Optimized Index - 1308, Sentence: 彼女は着物がよく似合います。" },
{ "question": "below (e.g. a standard), not exceeding, under (a level)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: by means of below)\n  (ex: 数学が 平均 点 ____ だった。)", "answers": [ "以下", "いか" ], "comment": "iKnow Index - 1757, Optimized Index - 1309, Sentence: 数学が平均点以下だった。" },
{ "question": "pen; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ を 貸してください。)", "answers": [ "ペン", "ぺん" ], "comment": "iKnow Index - 1321, Optimized Index - 1310, Sentence: ペンを貸してください。" },
{ "question": "Japanese-style inn (professionally run)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: trip Bldg.)\n  (ex: 京都では ____ に 泊まりました。)", "answers": [ "旅館", "りょかん" ], "comment": "iKnow Index - 1177, Optimized Index - 1311, Sentence: 京都では旅館に泊まりました。" },
{ "question": "movie theater, cinema\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: reflect brush-stroke Bldg.)\n  (ex: 彼と 近くの ____ に 行きました。)", "answers": [ "映画館", "えいがかん" ], "comment": "iKnow Index - 1207, Optimized Index - 1312, Sentence: 彼と近くの映画館に行きました。" },
{ "question": "to let (someone) stay over, to give shelter, to lodge; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: overnight)\n  (ex: 友達をうちに ____ あげました。)", "answers": [ "泊める", "とめる" ], "comment": "iKnow Index - 1820, Optimized Index - 1313, Sentence: 友達をうちに泊めてあげました。" },
{ "question": "talkative, chatty, blabbermouth; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 5h), (RTK: honorable chatter 御喋)\n  (ex: 妹はとても ____ です。)", "answers": [ "おしゃべり", "おしゃべり" ], "comment": "iKnow Index - 1326, Optimized Index - 1314, Sentence: 妹はとてもおしゃべりです。" },
{ "question": "Japanese style\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: harmony wind)\n  (ex: 夕食に ____ パスタを 作ったよ。)", "answers": [ "和風", "わふう" ], "comment": "iKnow Index - 1686, Optimized Index - 1315, Sentence: 夕食に和風パスタを作ったよ。" },
{ "question": "western-style clothes\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ocean clothing)\n  (ex: 今日は ____ を 買いに 行きます。)", "answers": [ "洋服", "ようふく" ], "comment": "iKnow Index - 1231, Optimized Index - 1316, Sentence: 今日は洋服を買いに行きます。" },
{ "question": "kind, kindhearted, gentleness\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: parent cut)\n  (ex:  ____ にしてくださってどうもありがとうございます。)", "answers": [ "親切", "しんせつ" ], "comment": "iKnow Index - 1002, Optimized Index - 1317, Sentence: 親切にしてくださってどうもありがとうございます。" },
{ "question": "intimate, familiar, close; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: parent)\n  (ex: 週末、 ____ 友達を 家に 呼んだ。)", "answers": [ "親しい", "したしい" ], "comment": "iKnow Index - 1045, Optimized Index - 1318, Sentence: 週末、親しい友達を家に呼んだ。" },
{ "question": "surely, certainly, undoubtedly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: towering mountains degrees 屹度)\n  (ex: 明日は ____ 雨が 降ります。)", "answers": [ "きっと", "きっと" ], "comment": "iKnow Index - 1330, Optimized Index - 1319, Sentence: 明日はきっと雨が降ります。" },
{ "question": "father (in general)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: father parent)\n  (ex: 彼の ____ は 先生です。)", "answers": [ "父親", "ちちおや" ], "comment": "iKnow Index - 1703, Optimized Index - 1320, Sentence: 彼の父親は先生です。" },
{ "question": "mother (in general)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: mama parent)\n  (ex: 彼女は2 才の 子の ____ です。)", "answers": [ "母親", "ははおや" ], "comment": "iKnow Index - 1705, Optimized Index - 1321, Sentence: 彼女は2才の子の母親です。" },
{ "question": "unkind, inconsiderate, unfriendly\n  (pos: adjectival noun), (chr: 3k), (RTK: negative parent cut)\n  (ex: その 店員は ____ だった。)", "answers": [ "不親切", "ふしんせつ" ], "comment": "iKnow Index - 1793, Optimized Index - 1322, Sentence: その店員は不親切だった。" },
{ "question": "20 years old\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: two ten year-end)\n  (ex: 妹は 来年、 ____ になります。)", "answers": [ "二十歳", "はたち" ], "comment": "iKnow Index - 1079, Optimized Index - 1323, Sentence: 妹は来年、二十歳になります。" },
{ "question": "trendy, fashionable, stylish\n  (pos: verbal noun), (chr: 4h), (RTK: honorable rinse fall 御洒落)\n  (ex: あの 子は ____ だね。)", "answers": [ "おしゃれ", "おしゃれ" ], "comment": "iKnow Index - 1342, Optimized Index - 1324, Sentence: あの子はおしゃれだね。" },
{ "question": "fruit\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: fruit thing)\n  (ex: デザートに ____ を 食べましょう。)", "answers": [ "果物", "くだもの" ], "comment": "iKnow Index - 1205, Optimized Index - 1325, Sentence: デザートに果物を食べましょう。" },
{ "question": "result, outcome, consequence\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: tie fruit)\n  (ex: 試合の ____ を 早く 知りたい。)", "answers": [ "結果", "けっか" ], "comment": "iKnow Index - 1927, Optimized Index - 1326, Sentence: 試合の結果を早く知りたい。" },
{ "question": "section (in an organization), division, department\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: chapter)\n  (ex: 今から ____ のミーティングがある。)", "answers": [ "課", "か" ], "comment": "iKnow Index - 1085, Optimized Index - 1327, Sentence: 今から課のミーティングがある。" },
{ "question": "juice; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: この ____ は 甘すぎる。)", "answers": [ "ジュース", "じゅーす" ], "comment": "iKnow Index - 1345, Optimized Index - 1328, Sentence: このジュースは甘すぎる。" },
{ "question": "effect, efficacy, effectiveness\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: merit fruit)\n  (ex: この 薬には 胃を 守る ____ がある。)", "answers": [ "効果", "こうか" ], "comment": "iKnow Index - 1376, Optimized Index - 1329, Sentence: この薬には胃を守る効果がある。" },
{ "question": "automatic operation, self-motion\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: oneself move)\n  (ex: このドアは ____ よ。)", "answers": [ "自動", "じどう" ], "comment": "iKnow Index - 1779, Optimized Index - 1330, Sentence: このドアは自動よ。" },
{ "question": "citizens, citizenry, public\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: market people)\n  (ex:  ____ の 安全は 大切だ。)", "answers": [ "市民", "しみん" ], "comment": "iKnow Index - 1898, Optimized Index - 1331, Sentence: 市民の安全は大切だ。" },
{ "question": "one's husband, proprietor (of a story), landlord/lady\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: lord person)\n  (ex:  ____ は 今、 留守です。)", "answers": [ "主人", "しゅじん" ], "comment": "iKnow Index - 1692, Optimized Index - 1332, Sentence: 主人は今、留守です。" },
{ "question": "zero, none; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex: 今日の 交通 事故は ____ です。)", "answers": [ "ゼロ", "ぜろ" ], "comment": "iKnow Index - 1346, Optimized Index - 1333, Sentence: 今日の交通事故はゼロです。" },
{ "question": "mostly, mainly, predominantly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: lord)\n  (ex: この 商品は ____ 女性に 人気がありまして。)", "answers": [ "主に", "おもに" ], "comment": "iKnow Index - 1828, Optimized Index - 1334, Sentence: この商品は主に女性に人気がありまして。" },
{ "question": "mystery, wonder, miracle\n  (pos: adjectival noun), (chr: 3k), (RTK: negative think deliberation)\n  (ex: それはとても ____ な 話だね。)", "answers": [ "不思議", "ふしぎ" ], "comment": "iKnow Index - 1763, Optimized Index - 1335, Sentence: それはとても不思議な話だね。" },
{ "question": "to face (each other), to be in response to; vs\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: vis-a-vis)\n  (ex: その 質問に ____ 答えが 見つからなかった。)", "answers": [ "対する", "たいする" ], "comment": "iKnow Index - 1999, Optimized Index - 1336, Sentence: その質問に対する答えが見つからなかった。" },
{ "question": "pink, erotic; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 娘が ____ のドレスを 着ている。)", "answers": [ "ピンク", "ぴんく" ], "comment": "iKnow Index - 1358, Optimized Index - 1337, Sentence: 娘がピンクのドレスを着ている。" },
{ "question": "super-express, limited express (train)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: special hurry)\n  (ex: 東京まで ____ で3 時間かかります。)", "answers": [ "特急", "とっきゅう" ], "comment": "iKnow Index - 1609, Optimized Index - 1338, Sentence: 東京まで特急で3時間かかります。" },
{ "question": "separately, individually\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: separate)\n  (ex:  ____ に 払いましょう。)", "answers": [ "別々", "べつべつ", "別別" ], "comment": "iKnow Index - 1155, Optimized Index - 1339, Sentence: 別々に払いましょう。" },
{ "question": "to be divided, to separate, to part from; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: separate)\n  (ex: 駅で 友だちと ____ 。)", "answers": [ "別れる", "わかれる" ], "comment": "iKnow Index - 1335, Optimized Index - 1340, Sentence: 駅で友だちと別れました。" },
{ "question": "(not) particularly, not really, nothing; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: separate)\n  (ex: 私は ____ 気になりません。)", "answers": [ "別に", "べつに" ], "comment": "iKnow Index - 1701, Optimized Index - 1341, Sentence: 私は別に気になりません。" },
{ "question": "glass (drinking); (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: これはきれいな ____ ですね。)", "answers": [ "グラス", "ぐらす" ], "comment": "iKnow Index - 1359, Optimized Index - 1342, Sentence: これはきれいなグラスですね。" },
{ "question": "general, common, universal\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: one carrier)\n  (ex:  ____ の 方はこちらの 席へどうぞ。)", "answers": [ "一般", "いっぱん" ], "comment": "iKnow Index - 1942, Optimized Index - 1343, Sentence: 一般の方はこちらの席へどうぞ。" },
{ "question": "objective, purpose, goal\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: eye bull's eye)\n  (ex: 彼が 来た ____ が 分かりません。)", "answers": [ "目的", "もくてき" ], "comment": "iKnow Index - 1864, Optimized Index - 1344, Sentence: 彼が来た目的が分かりません。" },
{ "question": "usual, ordinary, habitual; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: universal grade)\n  (ex: 私は ____ はTシャツとジーンズを 着ています。)", "answers": [ "普段", "ふだん" ], "comment": "iKnow Index - 1176, Optimized Index - 1345, Sentence: 私は普段はTシャツとジーンズを着ています。" },
{ "question": "almost, nearly, roughly; (not ほとんど) adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2h), (RTK: 粗)\n  (ex: 仕事が ____ 終わりました。)", "answers": [ "ほぼ", "ほぼ" ], "comment": "iKnow Index - 1370, Optimized Index - 1346, Sentence: 仕事がほぼ終わりました。" },
{ "question": "graduate school\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: large study Inst.)\n  (ex: 彼は ____ に 進みました。)", "answers": [ "大学院", "だいがくいん" ], "comment": "iKnow Index - 1086, Optimized Index - 1347, Sentence: 彼は大学院に進みました。" },
{ "question": "(medical) doctor, physician\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: doctor someone)\n  (ex: 私は ____ に 相談した。)", "answers": [ "医者", "いしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 1038, Optimized Index - 1348, Sentence: 私は医者に相談した。" },
{ "question": "dentist\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: tooth doctor someone)\n  (ex: 私は ____ が 嫌いです。)", "answers": [ "歯医者", "はいしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 1071, Optimized Index - 1349, Sentence: 私は歯医者が嫌いです。" },
{ "question": "science\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: logic department)\n  (ex: 私は ____ が 得意です。)", "answers": [ "理科", "りか" ], "comment": "iKnow Index - 1331, Optimized Index - 1350, Sentence: 私は理科が得意です。" },
{ "question": "chart, graph; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は 売上を ____ にした。)", "answers": [ "グラフ", "ぐらふ" ], "comment": "iKnow Index - 1385, Optimized Index - 1351, Sentence: 彼は売上をグラフにした。" },
{ "question": "to get tired, to become fatigued; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: tired)\n  (ex: 今日は ____ 。)", "answers": [ "疲れる", "つかれる" ], "comment": "iKnow Index - 1112, Optimized Index - 1352, Sentence: 今日は疲れました。" },
{ "question": "pain, ache, soreness\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: pain)\n  (ex: 背中に ____ があります。)", "answers": [ "痛み", "いたみ" ], "comment": "iKnow Index - 1983, Optimized Index - 1353, Sentence: 背中に痛みがあります。" },
{ "question": "non-smoking, smoking prohibited, quitting smoking\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: prohibition smoke)\n  (ex: 彼は 今、 ____ しています。)", "answers": [ "禁煙", "きんえん" ], "comment": "iKnow Index - 1278, Optimized Index - 1354, Sentence: 彼は今、禁煙しています。" },
{ "question": "foolish, stupid, idiot\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2h), (RTK: horse deer 馬鹿)\n  (ex: 私は ____ だった。)", "answers": [ "ばか", "ばか" ], "comment": "iKnow Index - 1390, Optimized Index - 1355, Sentence: 私はばかだった。" },
{ "question": "to get drunk; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: drunk pay)\n  (ex: ゆうべは ____ 。)", "answers": [ "酔っ払う", "よっぱらう", "酔っぱらう" ], "comment": "iKnow Index - 1613, Optimized Index - 1356, Sentence: ゆうべは酔っ払いました。" },
{ "question": "drunkard, drunk\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: drunk pay)\n  (ex: 彼はただの ____ です。)", "answers": [ "酔っ払い", "よっぱらい", "酔っぱらい" ], "comment": "iKnow Index - 1644, Optimized Index - 1357, Sentence: 彼はただの酔っ払いです。" },
{ "question": "dangerous, risky, hazardous; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: dangerous)\n  (ex: その 道は 車が 多くて ____ 。)", "answers": [ "危ない", "あぶない" ], "comment": "iKnow Index - 1313, Optimized Index - 1358, Sentence: その道は車が多くて危ない。" },
{ "question": "order, request\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: pour sentence)\n  (ex: レストランでピザを ____ しました。)", "answers": [ "注文", "ちゅうもん" ], "comment": "iKnow Index - 1129, Optimized Index - 1359, Sentence: レストランでピザを注文しました。" },
{ "question": "that much, such, to that degree; adv. (not listener)\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex:  ____ いい 人はいません。)", "answers": [ "あんなに", "あんなに" ], "comment": "iKnow Index - 1393, Optimized Index - 1360, Sentence: あんなにいい人はいません。" },
{ "question": "attention, notice, observation\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: pour eye)\n  (ex: 私たちはその 会社に ____ している。)", "answers": [ "注目", "ちゅうもく" ], "comment": "iKnow Index - 1146, Optimized Index - 1361, Sentence: 私たちはその会社に注目している。" },
{ "question": "to check, to confirm, to ascertain; vt.\n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: assurance)\n  (ex: 母はお 釣りを ____ の。)", "answers": [ "確かめる", "たしかめる" ], "comment": "iKnow Index - 1903, Optimized Index - 1362, Sentence: 母はお釣りを確かめたの。" },
{ "question": "function, feature, facility\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: mechanism ability)\n  (ex: このソフトにはいろいろな ____ があります。)", "answers": [ "機能", "きのう" ], "comment": "iKnow Index - 1930, Optimized Index - 1363, Sentence: このソフトにはいろいろな機能があります。" },
{ "question": "correctly, properly, seriously; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 朝食は ____ 食べましたか。)", "answers": [ "ちゃんと", "ちゃんと" ], "comment": "iKnow Index - 1396, Optimized Index - 1364, Sentence: 朝食はちゃんと食べましたか。" },
{ "question": "tableware\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: eat utensil)\n  (ex:  ____ を 全部 新しくしました。)", "answers": [ "食器", "しょっき" ], "comment": "iKnow Index - 1681, Optimized Index - 1365, Sentence: 食器を全部新しくしました。" },
{ "question": "material, ingredient\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: lumber fee)\n  (ex: サラダの ____ をそろえました。)", "answers": [ "材料", "ざいりょう" ], "comment": "iKnow Index - 1132, Optimized Index - 1366, Sentence: サラダの材料をそろえました。" },
{ "question": "concrete, specific, tangible\n  (pos: adjectival noun), (chr: 3k), (RTK: tool body bull's eye)\n  (ex:  ____ な 例をいくつか 見せてください。)", "answers": [ "具体的", "ぐたいてき" ], "comment": "iKnow Index - 1375, Optimized Index - 1367, Sentence: 具体的な例をいくつか見せてください。" },
{ "question": "condition, health, state; (not 状態, 状況)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: tool fit)\n  (ex: 今日は 体の ____ が 悪いです。)", "answers": [ "具合", "ぐあい" ], "comment": "iKnow Index - 1924, Optimized Index - 1368, Sentence: 今日は体の具合が悪いです。" },
{ "question": "take it easy, carefree, at leisure; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 休みの 日は 家で ____ 過ごします。)", "answers": [ "のんびり", "のんびり" ], "comment": "iKnow Index - 1397, Optimized Index - 1369, Sentence: 休みの日は家でのんびり過ごします。" },
{ "question": "to provide for, to prepare for, to furnish; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: equip)\n  (ex: 災害に ____ 大量の 水を 買い 込んだ。)", "answers": [ "備える", "そなえる" ], "comment": "iKnow Index - 1950, Optimized Index - 1370, Sentence: 災害に備えて大量の水を買い込んだ。" },
{ "question": "opening (to the public), put on display, exhibiting\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: public open)\n  (ex: その 映画は 今日、 ____ されます。)", "answers": [ "公開", "こうかい" ], "comment": "iKnow Index - 1377, Optimized Index - 1371, Sentence: その映画は今日、公開されます。" },
{ "question": "zoo, zoological gardens\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: move thing park)\n  (ex: 昨日 子供たちと ____ に 行きました。)", "answers": [ "動物園", "どうぶつえん" ], "comment": "iKnow Index - 1311, Optimized Index - 1372, Sentence: 昨日子供たちと動物園に行きました。" },
{ "question": "festival, feast; (not お祝い)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: ritual)\n  (ex: 彼女は ____ が 大好きです。)", "answers": [ "祭り", "まつり" ], "comment": "iKnow Index - 1189, Optimized Index - 1373, Sentence: 彼女は祭りが大好きです。" },
{ "question": "soccer, football; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は ____ の 選手です。)", "answers": [ "サッカー", "さっかー" ], "comment": "iKnow Index - 1406, Optimized Index - 1374, Sentence: 彼はサッカーの選手です。" },
{ "question": "airmail, airfreight\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: navigate empty convenience)\n  (ex:  ____ で 書類が 届きました。)", "answers": [ "航空便", "こうくうびん" ], "comment": "iKnow Index - 1649, Optimized Index - 1375, Sentence: 航空便で書類が届きました。" },
{ "question": "ship, vessel, boat\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: ship)\n  (ex: 私たちは ____ に 乗った。)", "answers": [ "船", "ふね" ], "comment": "iKnow Index - 1843, Optimized Index - 1376, Sentence: 私たちは船に乗った。" },
{ "question": "port, harbor\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: harbor)\n  (ex:  ____ に 船が 着きました。)", "answers": [ "港", "みなと" ], "comment": "iKnow Index - 1894, Optimized Index - 1377, Sentence: 港に船が着きました。" },
{ "question": "(western) soup; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 母がコーン ____ を 作っている。)", "answers": [ "スープ", "すーぷ" ], "comment": "iKnow Index - 1413, Optimized Index - 1378, Sentence: 母がコーンスープを作っている。" },
{ "question": "completion, perfection\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: perfect turn into)\n  (ex: 新しいホームページが ____ した。)", "answers": [ "完成", "かんせい" ], "comment": "iKnow Index - 1944, Optimized Index - 1379, Sentence: 新しいホームページが完成した。" },
{ "question": "failure, mistake, blunder (not 間違い)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: lose failure)\n  (ex: 一 度の ____ であきらめてはいけないよ。)", "answers": [ "失敗", "しっぱい" ], "comment": "iKnow Index - 1765, Optimized Index - 1380, Sentence: 一度の失敗であきらめてはいけないよ。" },
{ "question": "cause, origin, source\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: meadow cause)\n  (ex: この 事故の ____ は 何ですか。)", "answers": [ "原因", "げんいん" ], "comment": "iKnow Index - 1967, Optimized Index - 1381, Sentence: この事故の原因は何ですか。" },
{ "question": "to wish, to hope, to desire; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: petition)\n  (ex: 彼が 元気になるよう ____ います。)", "answers": [ "願う", "ねがう" ], "comment": "iKnow Index - 1859, Optimized Index - 1382, Sentence: 彼が元気になるよう願っています。" },
{ "question": "banana; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私は 毎朝 ____ を 食べます。)", "answers": [ "バナナ", "ばなな" ], "comment": "iKnow Index - 1414, Optimized Index - 1383, Sentence: 私は毎朝バナナを食べます。" },
{ "question": "New Year (esp. first three days)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: correct month)\n  (ex: お ____ にはたいてい、 家族が 集まる。)", "answers": [ "正月", "しょうがつ" ], "comment": "iKnow Index - 1009, Optimized Index - 1384, Sentence: お正月にはたいてい、家族が集まる。" },
{ "question": "honest, upright, frankness\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: correct straightaway)\n  (ex: 彼女はとても ____ だ。)", "answers": [ "正直", "しょうじき" ], "comment": "iKnow Index - 1236, Optimized Index - 1385, Sentence: 彼女はとても正直だ。" },
{ "question": "accurate, precise, punctual\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: correct assurance)\n  (ex: 彼の 計算は ____ です。)", "answers": [ "正確", "せいかく" ], "comment": "iKnow Index - 1579, Optimized Index - 1386, Sentence: 彼の計算は正確です。" },
{ "question": "poor, pitiful, pathetic\n  (pos: adjectival noun), (chr: 5h), (RTK: can pathetic inter- 可哀想)\n  (ex: その ____ な 子供たちは 食べるものがない。)", "answers": [ "かわいそう", "かわいそう" ], "comment": "iKnow Index - 1415, Optimized Index - 1387, Sentence: そのかわいそうな子供たちは食べるものがない。" },
{ "question": "noon, mid-day\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: correct noon)\n  (ex: 昼休みは ____ からです。)", "answers": [ "正午", "しょうご" ], "comment": "iKnow Index - 1878, Optimized Index - 1388, Sentence: 昼休みは正午からです。" },
{ "question": "to differ, to vary, to disagree; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: uncommon)\n  (ex: 彼と 私はいつも 意見が ____ 。)", "answers": [ "異なる", "ことなる" ], "comment": "iKnow Index - 1896, Optimized Index - 1389, Sentence: 彼と私はいつも意見が異なる。" },
{ "question": "common, usually, typically\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: traffic usual)\n  (ex:  ____ は 夜8 時まで 営業しています。)", "answers": [ "通常", "つうじょう" ], "comment": "iKnow Index - 1596, Optimized Index - 1390, Sentence: 通常は夜8時まで営業しています。" },
{ "question": "offer, provide, program sponsoring\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: propose submit)\n  (ex: 彼がパーティー 会場を ____ してくれました。)", "answers": [ "提供", "ていきょう" ], "comment": "iKnow Index - 1897, Optimized Index - 1391, Sentence: 彼がパーティー会場を提供してくれました。" },
{ "question": "patrol car, police car; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: あそこに ____ がいる。)", "answers": [ "パトカー", "ぱとかー" ], "comment": "iKnow Index - 1416, Optimized Index - 1392, Sentence: あそこにパトカーがいる。" },
{ "question": "guide, guidance, information\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: plan inside)\n  (ex: 私が 中をご ____ します。)", "answers": [ "案内", "あんない" ], "comment": "iKnow Index - 1061, Optimized Index - 1393, Sentence: 私が中をご案内します。" },
{ "question": "to (take out and) show, to indicate, to point out; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: show)\n  (ex: 彼は 新 製品に 興味を ____ いる。)", "answers": [ "示す", "しめす" ], "comment": "iKnow Index - 1916, Optimized Index - 1394, Sentence: 彼は新製品に興味を示している。" },
{ "question": "contact, communication, connection\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: take along entwine)\n  (ex: 仕事が 終わったら ____ します。)", "answers": [ "連絡", "れんらく" ], "comment": "iKnow Index - 1026, Optimized Index - 1395, Sentence: 仕事が終わったら連絡します。" },
{ "question": "hamburger (on a bun); (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 今日の 昼ご 飯は ____ でした。)", "answers": [ "ハンバーガー", "はんばーがー" ], "comment": "iKnow Index - 1417, Optimized Index - 1396, Sentence: 今日の昼ご飯はハンバーガーでした。" },
{ "question": "connection, joining, attachment\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: touch continue)\n  (ex: コンピューターをネットワークに ____ しました。)", "answers": [ "接続", "せつぞく" ], "comment": "iKnow Index - 1774, Optimized Index - 1397, Sentence: コンピューターをネットワークに接続しました。" },
{ "question": "continuation, sequel, second series\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: continue)\n  (ex: 話の ____ は 電話でしましょう。)", "answers": [ "続き", "つづき" ], "comment": "iKnow Index - 1920, Optimized Index - 1398, Sentence: 話の続きは電話でしましょう。" },
{ "question": "procedure, proceeding, (legal) process\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k1h), (RTK: hand continue)\n  (ex: 入国 ____ が 終わりました。)", "answers": [ "手続き", "てつづき" ], "comment": "iKnow Index - 1926, Optimized Index - 1399, Sentence: 入国手続きが終わりました。" },
{ "question": "(sound) recording\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: record sound)\n  (ex: そのラジオ 番組はもう ____ しました。)", "answers": [ "録音", "ろくおん" ], "comment": "iKnow Index - 1199, Optimized Index - 1400, Sentence: そのラジオ番組はもう録音しました。" },
{ "question": "escalator; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 7KA), (RTK: )\n  (ex: 3 階まで ____ で 行きましょう。)", "answers": [ "エスカレーター", "えすかれーたー" ], "comment": "iKnow Index - 1419, Optimized Index - 1401, Sentence: 3階までエスカレーターで行きましょう。" },
{ "question": "record, documentation, results\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: scribe record)\n  (ex: マラソンで 世界 ____ が 出た。)", "answers": [ "記録", "きろく" ], "comment": "iKnow Index - 1374, Optimized Index - 1402, Sentence: マラソンで世界記録が出た。" },
{ "question": "to ascend, to climb, to go up; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: ascend)\n  (ex: 私たちは 昨年、 富士山に ____ 。)", "answers": [ "登る", "のぼる" ], "comment": "iKnow Index - 1402, Optimized Index - 1403, Sentence: 私たちは昨年、富士山に登りました。" },
{ "question": "to relate to, to concern, regarding; vs\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: connection)\n  (ex: その 問題に ____ 記事を 読みました。)", "answers": [ "関する", "かんする" ], "comment": "iKnow Index - 1936, Optimized Index - 1404, Sentence: その問題に関する記事を読みました。" },
{ "question": "towel; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私は ____ で 顔をふいた。)", "answers": [ "タオル", "たおる" ], "comment": "iKnow Index - 1422, Optimized Index - 1405, Sentence: 私はタオルで顔をふいた。" },
{ "question": "relation, relationship, connection\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: connection person in charge)\n  (ex: 彼はその 事件に ____ がない。)", "answers": [ "関係", "かんけい" ], "comment": "iKnow Index - 1198, Optimized Index - 1406, Sentence: 彼はその事件に関係がない。" },
{ "question": "state of affairs, (situational) conditions, situation; (not 状態, 具合)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: status quo but of course)\n  (ex: この ____ では 出発は 難しいです。)", "answers": [ "状況", "じょうきょう" ], "comment": "iKnow Index - 1863, Optimized Index - 1407, Sentence: この状況では出発は難しいです。" },
{ "question": "current status, (physical) condition, situation; (not 具合, 状況)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: status quo attitude)\n  (ex: ここは 道の ____ がとても 悪いです。)", "answers": [ "状態", "じょうたい" ], "comment": "iKnow Index - 1937, Optimized Index - 1408, Sentence: ここは道の状態がとても悪いです。" },
{ "question": "to cure (something), to heal; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: reign)\n  (ex: 早く 風邪を ____ ください。)", "answers": [ "治す", "なおす" ], "comment": "iKnow Index - 1552, Optimized Index - 1409, Sentence: 早く風邪を治してください。" },
{ "question": "pachinko (Japanese pinball); (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は 毎日 ____ をしています。)", "answers": [ "パチンコ", "ぱちんこ" ], "comment": "iKnow Index - 1424, Optimized Index - 1410, Sentence: 彼は毎日パチンコをしています。" },
{ "question": "politics, government\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: politics reign)\n  (ex: 私は ____ に 関心がある。)", "answers": [ "政治", "せいじ" ], "comment": "iKnow Index - 1965, Optimized Index - 1411, Sentence: 私は政治に関心がある。" },
{ "question": "government, administration\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: politics municipality)\n  (ex: そのデモについて ____ は 何もしなかった。)", "answers": [ "政府", "せいふ" ], "comment": "iKnow Index - 1996, Optimized Index - 1412, Sentence: そのデモについて政府は何もしなかった。" },
{ "question": "capital city, metropolis\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: neck metropolis)\n  (ex: 東京は 日本の ____ です。)", "answers": [ "首都", "しゅと" ], "comment": "iKnow Index - 1386, Optimized Index - 1413, Sentence: 東京は日本の首都です。" },
{ "question": "to be troubled, to suffer, to be worried; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: trouble)\n  (ex: 彼は 受験のことで ____ います。)", "answers": [ "悩む", "なやむ" ], "comment": "iKnow Index - 1768, Optimized Index - 1414, Sentence: 彼は受験のことで悩んでいます。" },
{ "question": "cake; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 誕生 日に ____ を 食べました。)", "answers": [ "ケーキ", "けーき" ], "comment": "iKnow Index - 1426, Optimized Index - 1415, Sentence: 誕生日にケーキを食べました。" },
{ "question": "leather\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: leather)\n  (ex:  ____ のベルトを 買いました。)", "answers": [ "革", "かわ" ], "comment": "iKnow Index - 1477, Optimized Index - 1416, Sentence: 革のベルトを買いました。" },
{ "question": "command, order, decree\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: fate orders)\n  (ex: 彼女は ____ に 従わなかった。)", "answers": [ "命令", "めいれい" ], "comment": "iKnow Index - 1958, Optimized Index - 1417, Sentence: 彼女は命令に従わなかった。" },
{ "question": "to set up, to put together, to assemble; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k2h), (RTK: association stand up)\n  (ex: 日曜日に 本棚を ____ 。)", "answers": [ "組み立てる", "くみたてる" ], "comment": "iKnow Index - 1096, Optimized Index - 1418, Sentence: 日曜日に本棚を組み立てます。" },
{ "question": "suit; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: あの ____ はそんなに 高くない。)", "answers": [ "スーツ", "すーつ" ], "comment": "iKnow Index - 1432, Optimized Index - 1419, Sentence: あのスーツはそんなに高くない。" },
{ "question": "magnification, enlargement, expansion\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: broaden large)\n  (ex: この 図を ____ コピーしてください。)", "answers": [ "拡大", "かくだい" ], "comment": "iKnow Index - 1569, Optimized Index - 1420, Sentence: この図を拡大コピーしてください。" },
{ "question": "responsibility (incl. supervision of staff), duty\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: blame responsibility)\n  (ex: 彼は 失敗の ____ を 取って、 会社を 辞めた。)", "answers": [ "責任", "せきにん" ], "comment": "iKnow Index - 1858, Optimized Index - 1421, Sentence: 彼は失敗の責任を取って、会社を辞めた。" },
{ "question": "to resign, to leave (one's job), to quit; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: resign)\n  (ex: 彼は 会社を ____ 。)", "answers": [ "辞める", "やめる" ], "comment": "iKnow Index - 1162, Optimized Index - 1422, Sentence: 彼は会社を辞めます。" },
{ "question": "compliment, flattery\n  (pos: noun), (chr: 1h2k), (RTK: generation resign)\n  (ex: 彼は ____ を 言うのが 上手い。)", "answers": [ "お世辞", "おせじ" ], "comment": "iKnow Index - 1812, Optimized Index - 1423, Sentence: 彼はお世辞を言うのが上手い。" },
{ "question": "ticket; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: この 遊園 地の ____ は3000 円です。)", "answers": [ "チケット", "ちけっと" ], "comment": "iKnow Index - 1433, Optimized Index - 1424, Sentence: この遊園地のチケットは3000円です。" },
{ "question": "commute\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: traffic diligence)\n  (ex: 毎朝、 ____ に30 分かかります。)", "answers": [ "通勤", "つうきん" ], "comment": "iKnow Index - 1395, Optimized Index - 1425, Sentence: 毎朝、通勤に30分かかります。" },
{ "question": "job transfer, job relocation, inter-office transfer\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: revolve diligence)\n  (ex: 彼は 大阪に ____ しました。)", "answers": [ "転勤", "てんきん" ], "comment": "iKnow Index - 1995, Optimized Index - 1426, Sentence: 彼は大阪に転勤しました。" },
{ "question": "office; (not ~所)\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: matter task room)\n  (ex:  ____ でコピーを 取ってきます。)", "answers": [ "事務室", "じむしつ" ], "comment": "iKnow Index - 1431, Optimized Index - 1427, Sentence: 事務室でコピーを取ってきます。" },
{ "question": "chocolate; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 妹は ____ が 大好きです。)", "answers": [ "チョコレート", "ちょこれーと" ], "comment": "iKnow Index - 1434, Optimized Index - 1428, Sentence: 妹はチョコレートが大好きです。" },
{ "question": "occupation, job, business\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: post profession)\n  (ex: あなたの ____ を 教えてください。)", "answers": [ "職業", "しょくぎょう" ], "comment": "iKnow Index - 1592, Optimized Index - 1429, Sentence: あなたの職業を教えてください。" },
{ "question": "matter, things to be done, information that should be conveyed\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: utilize affair)\n  (ex:  ____ をメモしておきました。)", "answers": [ "用件", "ようけん" ], "comment": "iKnow Index - 1299, Optimized Index - 1430, Sentence: 用件をメモしておきました。" },
{ "question": "affair, incident\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: matter affair)\n  (ex: その ____ の 犯人はまだ 捕まっていない。)", "answers": [ "事件", "じけん" ], "comment": "iKnow Index - 1852, Optimized Index - 1431, Sentence: その事件の犯人はまだ捕まっていない。" },
{ "question": "processing, manufacturing, treatment\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: add craft)\n  (ex: この 工場では 魚を ____ している。)", "answers": [ "加工", "かこう" ], "comment": "iKnow Index - 1798, Optimized Index - 1432, Sentence: この工場では魚を加工している。" },
{ "question": "channel; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 1KA), (RTK: )\n  (ex: テレビの ____ を 変えてください。)", "answers": [ "チャンネル", "ちゃんねる", "チャネル" ], "comment": "iKnow Index - 1445, Optimized Index - 1433, Sentence: テレビのチャンネルを変えてください。" },
{ "question": "participation\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: visit add)\n  (ex: 明日は 市民マラソンに ____ します。)", "answers": [ "参加", "さんか" ], "comment": "iKnow Index - 1946, Optimized Index - 1434, Sentence: 明日は市民マラソンに参加します。" },
{ "question": "repair, mending\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: discipline logic)\n  (ex: 車を ____ に 出した。)", "answers": [ "修理", "しゅうり" ], "comment": "iKnow Index - 1046, Optimized Index - 1435, Sentence: 車を修理に出した。" },
{ "question": "to harm, to damage, to spoil; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: wound)\n  (ex: 彼は 柔道で 腰を ____ んだ。)", "answers": [ "傷める", "いためる" ], "comment": "iKnow Index - 1495, Optimized Index - 1436, Sentence: 彼は柔道で腰を傷めたんだ。" },
{ "question": "gas station; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 8KA), (RTK: )\n  (ex: この 近くに ____ はありますか。)", "answers": [ "ガソリンスタンド", "がそりんすたんど" ], "comment": "iKnow Index - 1451, Optimized Index - 1437, Sentence: この近くにガソリンスタンドはありますか。" },
{ "question": "wound, scar\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: wound)\n  (ex: 足の ____ が 痛みます。)", "answers": [ "傷", "きず" ], "comment": "iKnow Index - 1922, Optimized Index - 1438, Sentence: 足の傷が痛みます。" },
{ "question": "transfer, change (trains)\n  (pos: verbal noun), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: ride interchange)\n  (ex: 次の 駅で ____ です。)", "answers": [ "乗り換え", "のりかえ" ], "comment": "iKnow Index - 1632, Optimized Index - 1439, Sentence: 次の駅で乗り換えです。" },
{ "question": "to exchange, to convert, to replace; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: interchange)\n  (ex: 車のタイヤを ____ 。)", "answers": [ "換える", "かえる" ], "comment": "iKnow Index - 1720, Optimized Index - 1440, Sentence: 車のタイヤを換えた。" },
{ "question": "to tear, to break; to breach; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: rend)\n  (ex: 彼は 約束を ____ 。)", "answers": [ "破る", "やぶる" ], "comment": "iKnow Index - 1197, Optimized Index - 1441, Sentence: 彼は約束を破った。" },
{ "question": "date, go on a date; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ で 遊園 地に 行きました。)", "answers": [ "デート", "でーと" ], "comment": "iKnow Index - 1455, Optimized Index - 1442, Sentence: デートで遊園地に行きました。" },
{ "question": "to get torn, to tear, to rip open; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: rend)\n  (ex: シャツが ____ いる。)", "answers": [ "破れる", "やぶれる" ], "comment": "iKnow Index - 1440, Optimized Index - 1443, Sentence: シャツが破れている。" },
{ "question": "to break (something), to destroy, to demolish; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: demolition)\n  (ex: 彼女が 私のケータイを ____ 。)", "answers": [ "壊す", "こわす" ], "comment": "iKnow Index - 1054, Optimized Index - 1444, Sentence: 彼女が私のケータイを壊した。" },
{ "question": "ambulance\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: salvation hurry car)\n  (ex: 誰か ____ を 呼んでください。)", "answers": [ "救急車", "きゅうきゅうしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 1204, Optimized Index - 1445, Sentence: 誰か救急車を呼んでください。" },
{ "question": "lemon; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 紅茶に ____ を 入れて 飲んだ。)", "answers": [ "レモン", "れもん" ], "comment": "iKnow Index - 1458, Optimized Index - 1446, Sentence: 紅茶にレモンを入れて飲んだ。" },
{ "question": "fine, elegant, splendid\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: stand up faction)\n  (ex: 彼は ____ な 人です。)", "answers": [ "立派", "りっぱ" ], "comment": "iKnow Index - 1164, Optimized Index - 1447, Sentence: 彼は立派な人です。" },
{ "question": "to steal, to burgle; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: steal)\n  (ex: 誰かが 私のカバンを ____ 。)", "answers": [ "盗む", "ぬすむ" ], "comment": "iKnow Index - 1175, Optimized Index - 1448, Sentence: 誰かが私のカバンを盗みました。" },
{ "question": "war, battle\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: war contend)\n  (ex: 2003 年にイラクで ____ があった。)", "answers": [ "戦争", "せんそう" ], "comment": "iKnow Index - 1580, Optimized Index - 1449, Sentence: 2003年にイラクで戦争があった。" },
{ "question": "competition, contest, to compete\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: vie contend)\n  (ex: 2 社は 互いに ____ している。)", "answers": [ "競争", "きょうそう" ], "comment": "iKnow Index - 1966, Optimized Index - 1450, Sentence: 2社は互いに競争している。" },
{ "question": "cheese; say cheese!; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ を 一切れ 食べました。)", "answers": [ "チーズ", "ちーず" ], "comment": "iKnow Index - 1463, Optimized Index - 1451, Sentence: チーズを一切れ食べました。" },
{ "question": "president (of a country), chief executive\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: large overall jurisdiction)\n  (ex: フランスの ____ は 誰ですか。)", "answers": [ "大統領", "だいとうりょう" ], "comment": "iKnow Index - 1600, Optimized Index - 1452, Sentence: フランスの大統領は誰ですか。" },
{ "question": "to pick up, to find, to gather; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: pick up)\n  (ex: 道で 財布を ____ 。)", "answers": [ "拾う", "ひろう" ], "comment": "iKnow Index - 1159, Optimized Index - 1453, Sentence: 道で財布を拾った。" },
{ "question": "pond\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: pond)\n  (ex:  ____ に 鯉がいます。)", "answers": [ "池", "いけ" ], "comment": "iKnow Index - 1082, Optimized Index - 1454, Sentence: 池に鯉がいます。" },
{ "question": "drive, trip by car, driving; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 今日は 群馬まで ____ しました。)", "answers": [ "ドライブ", "どらいぶ" ], "comment": "iKnow Index - 1464, Optimized Index - 1455, Sentence: 今日は群馬までドライブしました。" },
{ "question": "battery\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: electricity pond)\n  (ex: 新しい ____ を 入れましょう。)", "answers": [ "電池", "でんち" ], "comment": "iKnow Index - 1241, Optimized Index - 1456, Sentence: 新しい電池を入れましょう。" },
{ "question": "shallow, superficial; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: shallow)\n  (ex: この 川は ____ です。)", "answers": [ "浅い", "あさい" ], "comment": "iKnow Index - 1013, Optimized Index - 1457, Sentence: この川は浅いです。" },
{ "question": "to swim; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: swim)\n  (ex: 彼女はダイエットのために ____ いる。)", "answers": [ "泳ぐ", "およぐ" ], "comment": "iKnow Index - 1030, Optimized Index - 1458, Sentence: 彼女はダイエットのために泳いでいる。" },
{ "question": "swimming\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: water swim)\n  (ex: 母は 健康のために ____ をしている。)", "answers": [ "水泳", "すいえい" ], "comment": "iKnow Index - 1317, Optimized Index - 1459, Sentence: 母は健康のために水泳をしている。" },
{ "question": "racket, paddle (in table tennis); (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: テニスの ____ を 買いました。)", "answers": [ "ラケット", "らけっと" ], "comment": "iKnow Index - 1466, Optimized Index - 1460, Sentence: テニスのラケットを買いました。" },
{ "question": "washroom, bathroom\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: wash mask place)\n  (ex:  ____ で 顔を 洗った。)", "answers": [ "洗面所", "せんめんじょ" ], "comment": "iKnow Index - 1711, Optimized Index - 1461, Sentence: 洗面所で顔を洗った。" },
{ "question": "oil\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: oil)\n  (ex: 水と ____ は 混ざらない。)", "answers": [ "油", "あぶら" ], "comment": "iKnow Index - 1232, Optimized Index - 1462, Sentence: 水と油は混ざらない。" },
{ "question": "to sink, to go under, to submerge; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: sink)\n  (ex: ボートが 川に ____ 。)", "answers": [ "沈む", "しずむ" ], "comment": "iKnow Index - 1095, Optimized Index - 1463, Sentence: ボートが川に沈んだ。" },
{ "question": "future (usually near), in the future, prospects\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: leader come)\n  (ex:  ____ はパイロットになりたいです。)", "answers": [ "将来", "しょうらい" ], "comment": "iKnow Index - 1762, Optimized Index - 1464, Sentence: 将来はパイロットになりたいです。" },
{ "question": "beard, mustache\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: beard 髭)\n  (ex: 父は ____ をはやしています。)", "answers": [ "ひげ", "ひげ" ], "comment": "iKnow Index - 1471, Optimized Index - 1465, Sentence: 父はひげをはやしています。" },
{ "question": "after a long time\n  (pos: noun), (chr: 1k3h), (RTK: long time)\n  (ex: 明日、 ____ に 友達に 会います。)", "answers": [ "久しぶり", "ひさしぶり" ], "comment": "iKnow Index - 1106, Optimized Index - 1466, Sentence: 明日、久しぶりに友達に会います。" },
{ "question": "ice\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: icicle)\n  (ex: グラスに ____ を 入れてください。)", "answers": [ "氷", "こおり" ], "comment": "iKnow Index - 1068, Optimized Index - 1467, Sentence: グラスに氷を入れてください。" },
{ "question": "to cool down, to get chilly, to grow cold (from room temperature); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: cool)\n  (ex: クーラーで 体が ____ 。)", "answers": [ "冷える", "ひえる" ], "comment": "iKnow Index - 1357, Optimized Index - 1468, Sentence: クーラーで体が冷えた。" },
{ "question": "soundly, sound asleep, fast asleep adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 赤ちゃんが ____ 寝ている。)", "answers": [ "ぐっすり", "ぐっすり" ], "comment": "iKnow Index - 1478, Optimized Index - 1469, Sentence: 赤ちゃんがぐっすり寝ている。" },
{ "question": "to chill, to cool, to refrigerate; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: cool)\n  (ex: 頭を ____ 。)", "answers": [ "冷やす", "ひやす" ], "comment": "iKnow Index - 1446, Optimized Index - 1470, Sentence: 頭を冷やしなさい。" },
{ "question": "to freeze, to be frozen over, to congeal; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: frozen)\n  (ex: 寒い 朝は 道路が ____ 。)", "answers": [ "凍る", "こおる" ], "comment": "iKnow Index - 1544, Optimized Index - 1471, Sentence: 寒い朝は道路が凍ります。" },
{ "question": "refrigerator\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: cool storehouse warehouse)\n  (ex: 飲み 物は ____ にあります。)", "answers": [ "冷蔵庫", "れいぞうこ" ], "comment": "iKnow Index - 1256, Optimized Index - 1472, Sentence: 飲み物は冷蔵庫にあります。" },
{ "question": "to become dirty, to get dirty; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: dirty)\n  (ex: エプロンをしないと 服が ____ 。)", "answers": [ "汚れる", "よごれる" ], "comment": "iKnow Index - 1171, Optimized Index - 1473, Sentence: エプロンをしないと服が汚れます。" },
{ "question": "sauce; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ はどれですか。)", "answers": [ "ソース", "そーす" ], "comment": "iKnow Index - 1481, Optimized Index - 1474, Sentence: ソースはどれですか。" },
{ "question": "to pollute, to make dirty, to contaminate; vt.\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: dirty)\n  (ex: 彼は 服を ____ 。)", "answers": [ "汚す", "よごす" ], "comment": "iKnow Index - 1668, Optimized Index - 1475, Sentence: 彼は服を汚した。" },
{ "question": "dirt, blot, filth\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: dirty)\n  (ex: 靴の ____ を 落としました。)", "answers": [ "汚れ", "よごれ" ], "comment": "iKnow Index - 1804, Optimized Index - 1476, Sentence: 靴の汚れを落としました。" },
{ "question": "scenery, landscape\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: scenery color)\n  (ex: ここは ____ がきれいですね。)", "answers": [ "景色", "けしき" ], "comment": "iKnow Index - 1817, Optimized Index - 1477, Sentence: ここは景色がきれいですね。" },
{ "question": "tomato; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私は ____ が 大好きです。)", "answers": [ "トマト", "とまと" ], "comment": "iKnow Index - 1483, Optimized Index - 1478, Sentence: 私はトマトが大好きです。" },
{ "question": "influence, effect\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: shadow echo)\n  (ex: 私は 彼から 大きな ____ を 受けました。)", "answers": [ "影響", "えいきょう" ], "comment": "iKnow Index - 1934, Optimized Index - 1479, Sentence: 私は彼から大きな影響を受けました。" },
{ "question": "to shine, to emit light, to sparkle; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: ray)\n  (ex: 波がきらきら ____ いました。)", "answers": [ "光る", "ひかる" ], "comment": "iKnow Index - 1153, Optimized Index - 1480, Sentence: 波がきらきら光っていました。" },
{ "question": "to grow fat, to gain weight, to become fat; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: plump)\n  (ex: 私の 姉はすぐ ____ 。)", "answers": [ "太る", "ふとる" ], "comment": "iKnow Index - 1333, Optimized Index - 1481, Sentence: 私の姉はすぐ太ります。" },
{ "question": "star, planet\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: star)\n  (ex: 今夜は ____ がよく 見えます。)", "answers": [ "星", "ほし" ], "comment": "iKnow Index - 1830, Optimized Index - 1482, Sentence: 今夜は星がよく見えます。" },
{ "question": "butter; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: パンに ____ をぬって 食べました。)", "answers": [ "バター", "ばたー" ], "comment": "iKnow Index - 1484, Optimized Index - 1483, Sentence: パンにバターをぬって食べました。" },
{ "question": "the earth\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ground ball)\n  (ex:  ____ は 丸い。)", "answers": [ "地球", "ちきゅう" ], "comment": "iKnow Index - 1792, Optimized Index - 1484, Sentence: 地球は丸い。" },
{ "question": "to tremble, to shake, to shiver; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: quake)\n  (ex: 彼は 寒くて ____ いました。)", "answers": [ "震える", "ふるえる" ], "comment": "iKnow Index - 1285, Optimized Index - 1485, Sentence: 彼は寒くて震えていました。" },
{ "question": "to turn around, to look back, to turn one's face; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: shake yonder)\n  (ex: 彼女は ____ 俺にほほ 笑んだんだ。)", "answers": [ "振り向く", "ふりむく" ], "comment": "iKnow Index - 1710, Optimized Index - 1486, Sentence: 彼女は振り向いて俺にほほ笑んだんだ。" },
{ "question": "volleyball; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 妹は ____ が 得意です。)", "answers": [ "バレーボール", "ばれーぼーる" ], "comment": "iKnow Index - 1486, Optimized Index - 1487, Sentence: 妹はバレーボールが得意です。" },
{ "question": "to sway, to shake; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: swing)\n  (ex: 風で 木が ____ います。)", "answers": [ "揺れる", "ゆれる" ], "comment": "iKnow Index - 1163, Optimized Index - 1488, Sentence: 風で木が揺れています。" },
{ "question": "Shinto shrine\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: gods company)\n  (ex: 京都には ____ がたくさんある。)", "answers": [ "神社", "じんじゃ" ], "comment": "iKnow Index - 1249, Optimized Index - 1489, Sentence: 京都には神社がたくさんある。" },
{ "question": "to stop by, to stop off, to make a short visit; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: draw near)\n  (ex: 帰りに 叔母の 家に ____ 。)", "answers": [ "寄る", "よる" ], "comment": "iKnow Index - 1976, Optimized Index - 1490, Sentence: 帰りに叔母の家に寄ります。" },
{ "question": "history\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: curriculum history)\n  (ex: 私は ____ に 興味があります。)", "answers": [ "歴史", "れきし" ], "comment": "iKnow Index - 1969, Optimized Index - 1491, Sentence: 私は歴史に興味があります。" },
{ "question": "dishes to go with the rice\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: honorable vegetable 御菜)\n  (ex: 晩ご 飯の ____ は 何?)", "answers": [ "おかず", "おかず" ], "comment": "iKnow Index - 1487, Optimized Index - 1492, Sentence: 晩ご飯のおかずは何?" },
{ "question": "to be built, to be erected; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: build)\n  (ex: ここに 来年、 家が ____ 。)", "answers": [ "建つ", "たつ" ], "comment": "iKnow Index - 1092, Optimized Index - 1493, Sentence: ここに来年、家が建ちます。" },
{ "question": "construction (of a building, road, bridge, etc.)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: build establishment)\n  (ex: 新しいビルの ____ が 始まった。)", "answers": [ "建設", "けんせつ" ], "comment": "iKnow Index - 1928, Optimized Index - 1494, Sentence: 新しいビルの建設が始まった。" },
{ "question": "quite, splendid, \"I'm fine\"; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: tie posture)\n  (ex: 彼女は ____ めがねが 似合うね。)", "answers": [ "結構", "けっこう" ], "comment": "iKnow Index - 1294, Optimized Index - 1495, Sentence: 彼女は結構めがねが似合うね。" },
{ "question": "calendar; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ に 予定を 書いた。)", "answers": [ "カレンダー", "かれんだー" ], "comment": "iKnow Index - 1488, Optimized Index - 1496, Sentence: カレンダーに予定を書いた。" },
{ "question": "divorce\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: detach marriage)\n  (ex: 友人が ____ しました。)", "answers": [ "離婚", "りこん" ], "comment": "iKnow Index - 1190, Optimized Index - 1497, Sentence: 友人が離婚しました。" },
{ "question": "stop (of a train)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: halt car)\n  (ex: この 電車は 東京まで ____ いたしません。)", "answers": [ "停車", "ていしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 1449, Optimized Index - 1498, Sentence: この電車は東京まで停車いたしません。" },
{ "question": "area, region, in vicinity of\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: circumference environs)\n  (ex: この ____ には 大学が 多い。)", "answers": [ "周辺", "しゅうへん" ], "comment": "iKnow Index - 1571, Optimized Index - 1499, Sentence: この周辺には大学が多い。" },
{ "question": "horizontal writing\n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: sideways write)\n  (ex: この 本は ____ です。)", "answers": [ "横書き", "よこがき" ], "comment": "iKnow Index - 1796, Optimized Index - 1500, Sentence: この本は横書きです。" },
{ "question": "in any case, anyway, anyhow; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: rabbit angle 兎角)\n  (ex:  ____ 現場へ 行ってみましょう。)", "answers": [ "とにかく", "とにかく" ], "comment": "iKnow Index - 1489, Optimized Index - 1501, Sentence: とにかく現場へ行ってみましょう。" },
{ "question": "to refuse, to reject, to turn down; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: severance)\n  (ex: 私は 彼のプロポーズを ____ 。)", "answers": [ "断る", "ことわる" ], "comment": "iKnow Index - 1051, Optimized Index - 1502, Sentence: 私は彼のプロポーズを断った。" },
{ "question": "judgment, decision\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: judgment severance)\n  (ex: 彼の ____ は 正しい。)", "answers": [ "判断", "はんだん" ], "comment": "iKnow Index - 1577, Optimized Index - 1503, Sentence: 彼の判断は正しい。" },
{ "question": "pedestrian crossing, crosswalk\n  (pos: noun), (chr: 4k), (RTK: sideways severance walk road-way)\n  (ex: あそこに ____ があります。)", "answers": [ "横断歩道", "おうだんほどう" ], "comment": "iKnow Index - 1647, Optimized Index - 1504, Sentence: あそこに横断歩道があります。" },
{ "question": "drastic, substantial, large\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: large hanging scroll)\n  (ex: 計画を ____ に 変更した。)", "answers": [ "大幅", "おおはば" ], "comment": "iKnow Index - 1741, Optimized Index - 1505, Sentence: 計画を大幅に変更した。" },
{ "question": "chatter, idle talk, gossip\n  (pos: noun), (chr: 5h), (RTK: honorable chatter 御喋り)\n  (ex: 彼女たちは ____ に 夢中です。)", "answers": [ "おしゃべり", "おしゃべり" ], "comment": "iKnow Index - 1491, Optimized Index - 1506, Sentence: 彼女たちはおしゃべりに夢中です。" },
{ "question": "Europe and America; the West\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: Europe rice)\n  (ex: その 会社は ____ に 進出しているよね。)", "answers": [ "欧米", "おうべい" ], "comment": "iKnow Index - 1986, Optimized Index - 1507, Sentence: その会社は欧米に進出しているよね。" },
{ "question": "to visit, to call on; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: call on)\n  (ex: 私は 夏に 京都を ____ 。)", "answers": [ "訪れる", "おとずれる" ], "comment": "iKnow Index - 1196, Optimized Index - 1508, Sentence: 私は夏に京都を訪れました。" },
{ "question": "air conditioning (cooling)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: cool tassel)\n  (ex:  ____ を 入れてください。)", "answers": [ "冷房", "れいぼう" ], "comment": "iKnow Index - 1334, Optimized Index - 1509, Sentence: 冷房を入れてください。" },
{ "question": "ticklish; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 6h), (RTK: )\n  (ex: 犬に 顔をなめられて ____ よ。)", "answers": [ "くすぐったい", "くすぐったい" ], "comment": "iKnow Index - 1496, Optimized Index - 1510, Sentence: 犬に顔をなめられてくすぐったいよ。" },
{ "question": "heating\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: warmth tassel)\n  (ex: 冬は ____ が 必要です。)", "answers": [ "暖房", "だんぼう" ], "comment": "iKnow Index - 1407, Optimized Index - 1511, Sentence: 冬は暖房が必要です。" },
{ "question": "stationery, writing materials\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: sentence tassel tool)\n  (ex: 新しい ____ を 買いました。)", "answers": [ "文房具", "ぶんぼうぐ" ], "comment": "iKnow Index - 1655, Optimized Index - 1512, Sentence: 新しい文房具を買いました。" },
{ "question": "secrecy, privacy, confidentiality; (not 秘密)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: inside thong)\n  (ex: この 話は 課長には ____ ですよ。)", "answers": [ "内緒", "ないしょ" ], "comment": "iKnow Index - 1297, Optimized Index - 1513, Sentence: この話は課長には内緒ですよ。" },
{ "question": "green (color)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: green color)\n  (ex: 彼は ____ のジャケットを 着ています。)", "answers": [ "緑色", "みどりいろ" ], "comment": "iKnow Index - 1327, Optimized Index - 1514, Sentence: 彼は緑色のジャケットを着ています。" },
{ "question": "typewriter; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 7KA), (RTK: )\n  (ex: 母は 古い ____ を 持っています。)", "answers": [ "タイプライター", "たいぷらいたー" ], "comment": "iKnow Index - 1500, Optimized Index - 1515, Sentence: 母は古いタイプライターを持っています。" },
{ "question": "ring (for finger)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: finger wheel)\n  (ex: 彼女に ____ をプレゼントしました。)", "answers": [ "指輪", "ゆびわ" ], "comment": "iKnow Index - 1339, Optimized Index - 1516, Sentence: 彼女に指輪をプレゼントしました。" },
{ "question": "round trip, coming and going\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: journey restore)\n  (ex:  ____ 切符をください。)", "answers": [ "往復", "おうふく" ], "comment": "iKnow Index - 1041, Optimized Index - 1517, Sentence: 往復切符をください。" },
{ "question": "student studying abroad, overseas student, exchange student\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: detain study life)\n  (ex: 彼は ____ です。)", "answers": [ "留学生", "りゅうがくせい" ], "comment": "iKnow Index - 1069, Optimized Index - 1518, Sentence: 彼は留学生です。" },
{ "question": "bell; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex: 玄関の ____ が 鳴った。)", "answers": [ "ベル", "べる" ], "comment": "iKnow Index - 1505, Optimized Index - 1519, Sentence: 玄関のベルが鳴った。" },
{ "question": "(bus) stop, tram stop\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: halt detain place)\n  (ex: バスの ____ で10 分 待ちました。)", "answers": [ "停留所", "ていりゅうじょ" ], "comment": "iKnow Index - 1640, Optimized Index - 1520, Sentence: バスの停留所で10分待ちました。" },
{ "question": "not at home, absence\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: detain guard)\n  (ex: 父は 今、 ____ です。)", "answers": [ "留守", "るす" ], "comment": "iKnow Index - 1409, Optimized Index - 1521, Sentence: 父は今、留守です。" },
{ "question": "your (listener's) home, ~house, ~family\n  (pos: noun), (chr: 1h1k), (RTK: home)\n  (ex: 先生の ____ はどちらですか。)", "answers": [ "お宅", "おたく" ], "comment": "iKnow Index - 1693, Optimized Index - 1522, Sentence: 先生のお宅はどちらですか。" },
{ "question": "housing, residence, residential building\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: dwell home)\n  (ex: ここは 静かな ____ 地だ。)", "answers": [ "住宅", "じゅうたく" ], "comment": "iKnow Index - 1956, Optimized Index - 1523, Sentence: ここは静かな住宅地だ。" },
{ "question": "cooler; air conditioner; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 暑いので ____ をつけました。)", "answers": [ "クーラー", "くーらー" ], "comment": "iKnow Index - 1510, Optimized Index - 1524, Sentence: 暑いのでクーラーをつけました。" },
{ "question": "return home, come home\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: homecoming home)\n  (ex: 夜の11 時に ____ しました。)", "answers": [ "帰宅", "きたく" ], "comment": "iKnow Index - 1978, Optimized Index - 1525, Sentence: 夜の11時に帰宅しました。" },
{ "question": "getting up early\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k1h), (RTK: early rouse)\n  (ex: 祖父は ____ です。)", "answers": [ "早起き", "はやおき" ], "comment": "iKnow Index - 1616, Optimized Index - 1526, Sentence: 祖父は早起きです。" },
{ "question": "nap (afternoon), siesta\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: daytime lie down)\n  (ex: 私の 子供は 毎日 ____ をします。)", "answers": [ "昼寝", "ひるね" ], "comment": "iKnow Index - 1514, Optimized Index - 1527, Sentence: 私の子供は毎日昼寝をします。" },
{ "question": "milk; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 赤ちゃんに ____ をあげた。)", "answers": [ "ミルク", "みるく" ], "comment": "iKnow Index - 1516, Optimized Index - 1528, Sentence: 赤ちゃんにミルクをあげた。" },
{ "question": "free time, spare time, leisure\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: spare time)\n  (ex: 明日は ____ ですか。)", "answers": [ "暇", "ひま" ], "comment": "iKnow Index - 1391, Optimized Index - 1529, Sentence: 明日は暇ですか。" },
{ "question": "hobby, interest, pastime\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: gist flavor)\n  (ex: 私の ____ は 映画とテニスです。)", "answers": [ "趣味", "しゅみ" ], "comment": "iKnow Index - 1033, Optimized Index - 1530, Sentence: 私の趣味は映画とテニスです。" },
{ "question": "money exchange, change\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: both exchange)\n  (ex: 1 万 円を ____ してください。)", "answers": [ "両替", "りょうがえ" ], "comment": "iKnow Index - 1659, Optimized Index - 1531, Sentence: 1万円を両替してください。" },
{ "question": "one-way (trip)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: one-sided road-way)\n  (ex: 東京まで ____ 切符を 買った。)", "answers": [ "片道", "かたみち" ], "comment": "iKnow Index - 1452, Optimized Index - 1532, Sentence: 東京まで片道切符を買った。" },
{ "question": "salad; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ をたくさん 食べました。)", "answers": [ "サラダ", "さらだ" ], "comment": "iKnow Index - 1521, Optimized Index - 1533, Sentence: サラダをたくさん食べました。" },
{ "question": "inside, interior, inner part (not ~部)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: inside side)\n  (ex: 白線の ____ に 下がってください。)", "answers": [ "内側", "うちがわ" ], "comment": "iKnow Index - 1081, Optimized Index - 1534, Sentence: 白線の内側に下がってください。" },
{ "question": "other side, opposite side, other party\n  (pos: noun), (chr: 1k2h1k), (RTK: yonder side)\n  (ex: 私の 家は 川の ____ にあります。)", "answers": [ "向こう側", "むこうがわ" ], "comment": "iKnow Index - 1517, Optimized Index - 1535, Sentence: 私の家は川の向こう側にあります。" },
{ "question": "exterior, outside, external; (not ~部)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: outside side)\n  (ex: 白線の ____ を 歩かないでください。)", "answers": [ "外側", "そとがわ" ], "comment": "iKnow Index - 1712, Optimized Index - 1536, Sentence: 白線の外側を歩かないでください。" },
{ "question": "belt (waist, seat, etc), strap; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ がきつくなりました。)", "answers": [ "ベルト", "べると" ], "comment": "iKnow Index - 1528, Optimized Index - 1537, Sentence: ベルトがきつくなりました。" },
{ "question": "to turn over, to turn inside out, to turn the other way; vt\n  (pos: verb), (chr: 2k1h), (RTK: back return)\n  (ex: 彼は 紙を ____ 。)", "answers": [ "裏返す", "うらがえす" ], "comment": "iKnow Index - 1563, Optimized Index - 1538, Sentence: 彼は紙を裏返しました。" },
{ "question": "weekly magazine, weekly publication\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: week publish document)\n  (ex: その ____ はゴシップばかりだ。)", "answers": [ "週刊誌", "しゅうかんし" ], "comment": "iKnow Index - 1283, Optimized Index - 1539, Sentence: その週刊誌はゴシップばかりだ。" },
{ "question": "morning edition newspaper\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: morning publish)\n  (ex: 今日の ____ に 面白い 記事があった。)", "answers": [ "朝刊", "ちょうかん" ], "comment": "iKnow Index - 1347, Optimized Index - 1540, Sentence: 今日の朝刊に面白い記事があった。" },
{ "question": "evening edition newspaper\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: evening publish)\n  (ex: そのニュースは ____ で 見ました。)", "answers": [ "夕刊", "ゆうかん" ], "comment": "iKnow Index - 1355, Optimized Index - 1541, Sentence: そのニュースは夕刊で見ました。" },
{ "question": "ramen (Chinese noodles); (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 夕食に ____ を 食べました。)", "answers": [ "ラーメン", "らーめん" ], "comment": "iKnow Index - 1531, Optimized Index - 1542, Sentence: 夕食にラーメンを食べました。" },
{ "question": "minute, elaborate, detailed\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h), (RTK: dainty)\n  (ex: それは ____ な 問題です。)", "answers": [ "細か", "こまか" ], "comment": "iKnow Index - 1889, Optimized Index - 1543, Sentence: それは細かな問題です。" },
{ "question": "to pile up, to accumulate; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: volume)\n  (ex: 雪が ____ います。)", "answers": [ "積もる", "つもる" ], "comment": "iKnow Index - 1362, Optimized Index - 1544, Sentence: 雪が積もっています。" },
{ "question": "translation, version (e.g. \"English version\")\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: translation; translate)\n  (ex: その 文の ____ を 読みました。)", "answers": [ "訳", "やく" ], "comment": "iKnow Index - 1556, Optimized Index - 1545, Sentence: その文の訳を読みました。" },
{ "question": "lighter (cigarette); (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 店に ____ を 忘れました。)", "answers": [ "ライター", "らいたー" ], "comment": "iKnow Index - 1532, Optimized Index - 1546, Sentence: 店にライターを忘れました。" },
{ "question": "to translate, to interpret; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: translate)\n  (ex: この 文を ____ ください。)", "answers": [ "訳す", "やくす" ], "comment": "iKnow Index - 1657, Optimized Index - 1547, Sentence: この文を訳してください。" },
{ "question": "reason, cause, conclusion\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: reason; translate)\n  (ex: そんな ____ で、 私は 仕事を 辞めました。)", "answers": [ "訳", "わけ" ], "comment": "iKnow Index - 1759, Optimized Index - 1548, Sentence: そんな訳で、私は仕事を辞めました。" },
{ "question": "misunderstanding; (not 間違, かんちがい)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: mistake unravel)\n  (ex: 私の 気持ちを ____ しているんじゃない!)", "answers": [ "誤解", "ごかい" ], "comment": "iKnow Index - 1984, Optimized Index - 1549, Sentence: 私の気持ちを誤解しているんじゃない!" },
{ "question": "examination, consideration, investigation\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: examination chastise)\n  (ex: 今日 中にこの 問題を ____ してください。)", "answers": [ "検討", "けんとう" ], "comment": "iKnow Index - 1948, Optimized Index - 1550, Sentence: 今日中にこの問題を検討してください。" },
{ "question": "white shirt, business shirt, dress shirt; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は 白い ____ を 着ている。)", "answers": [ "ワイシャツ", "わいしゃつ" ], "comment": "iKnow Index - 1533, Optimized Index - 1551, Sentence: 彼は白いワイシャツを着ている。" },
{ "question": "to spread on, to paint, to plaster; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: paint)\n  (ex: 壁にペンキを ____ います。)", "answers": [ "塗る", "ぬる" ], "comment": "iKnow Index - 1143, Optimized Index - 1552, Sentence: 壁にペンキを塗っています。" },
{ "question": "to attach, to apply, to put; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: adhere)\n  (ex: おまけを ____ 。)", "answers": [ "付ける", "つける" ], "comment": "iKnow Index - 1136, Optimized Index - 1553, Sentence: おまけを付けました。" },
{ "question": "to stick to, to cling to, to be attached; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: adhere)\n  (ex: 靴に 泥が ____ います。)", "answers": [ "付く", "つく" ], "comment": "iKnow Index - 1292, Optimized Index - 1554, Sentence: 靴に泥が付いています。" },
{ "question": "to notice, to realize, to recognize; vi\n  (pos: verb), (chr: 2k1h), (RTK: spirit adhere)\n  (ex: 彼はやっと 問題 点に ____ 。)", "answers": [ "気付く", "きづく" ], "comment": "iKnow Index - 1399, Optimized Index - 1555, Sentence: 彼はやっと問題点に気付きました。" },
{ "question": "shower; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 朝、 急いで ____ を 浴びました。)", "answers": [ "シャワー", "しゃわー" ], "comment": "iKnow Index - 1535, Optimized Index - 1556, Sentence: 朝、急いでシャワーを浴びました。" },
{ "question": "to put in order, to clean up, to tidy up; vt\n  (pos: verb), (chr: 2k2h), (RTK: one-sided adhere)\n  (ex: 早く 部屋を ____ 。)", "answers": [ "片付ける", "かたづける" ], "comment": "iKnow Index - 1447, Optimized Index - 1557, Sentence: 早く部屋を片付けなさい。" },
{ "question": "receptionist (desk), information desk\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: accept adhere)\n  (ex:  ____ は9 時からです。)", "answers": [ "受付", "うけつけ" ], "comment": "iKnow Index - 1467, Optimized Index - 1558, Sentence: 受付は9時からです。" },
{ "question": "to approach, to come close, to draw near; (not 迫る) vi\n  (pos: verb), (chr: 2k1h), (RTK: near adhere)\n  (ex: 女性が ____ きました。)", "answers": [ "近付く", "ちかづく" ], "comment": "iKnow Index - 1503, Optimized Index - 1559, Sentence: 女性が近付いてきました。" },
{ "question": "thick Japanese wheat noodles, udon\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: 饂飩)\n  (ex: 私はお 昼に ____ を 食べました。)", "answers": [ "うどん", "うどん" ], "comment": "iKnow Index - 1539, Optimized Index - 1560, Sentence: 私はお昼にうどんを食べました。" },
{ "question": "to receive (an application), to accept, to take up; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k2h), (RTK: accept adhere)\n  (ex: 郵便 物は5 時まで ____ います。)", "answers": [ "受け付ける", "うけつける" ], "comment": "iKnow Index - 1584, Optimized Index - 1561, Sentence: 郵便物は5時まで受け付けています。" },
{ "question": "to be put in order, to be finished; vi\n  (pos: verb), (chr: 2k1h), (RTK: one-sided adhere)\n  (ex: 仕事がだいぶ ____ 。)", "answers": [ "片付く", "かたづく" ], "comment": "iKnow Index - 1660, Optimized Index - 1562, Sentence: 仕事がだいぶ片付いた。" },
{ "question": "to stick, to paste, to put; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: affix)\n  (ex: 机にシールを ____ 。)", "answers": [ "貼る", "はる" ], "comment": "iKnow Index - 1826, Optimized Index - 1563, Sentence: 机にシールを貼った。" },
{ "question": "memorial day, anniversary, holiday\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: scribe wish day)\n  (ex: 今日は 両親の 結婚 ____ です。)", "answers": [ "記念日", "きねんび" ], "comment": "iKnow Index - 1541, Optimized Index - 1564, Sentence: 今日は両親の結婚記念日です。" },
{ "question": "trash, rubbish, garbage\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: dust 塵)\n  (ex: 今日は ____ の 日だ。)", "answers": [ "ごみ", "ごみ", "ゴミ", "塵" ], "comment": "iKnow Index - 1545, Optimized Index - 1565, Sentence: 今日はごみの日だ。" },
{ "question": "order of things, turn (in line), order of things\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: obey turn)\n  (ex: これを ____ 通りに 並べ 替えてください。)", "answers": [ "順番", "じゅんばん" ], "comment": "iKnow Index - 1906, Optimized Index - 1566, Sentence: これを順番通りに並べ替えてください。" },
{ "question": "example, case, instance\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: example)\n  (ex: 一つ ____ をあげてください。)", "answers": [ "例", "れい" ], "comment": "iKnow Index - 1645, Optimized Index - 1567, Sentence: 一つ例をあげてください。" },
{ "question": "example sentence, illustrative sent., model sent.\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: example sentence)\n  (ex:  ____ を3つ 作ってください。)", "answers": [ "例文", "れいぶん" ], "comment": "iKnow Index - 1993, Optimized Index - 1568, Sentence: 例文を3つ作ってください。" },
{ "question": "supermarket; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 9KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ でにんじんを 買った。)", "answers": [ "スーパーマーケット", "すーぱーまーけっと" ], "comment": "iKnow Index - 1546, Optimized Index - 1569, Sentence: スーパーマーケットでにんじんを買った。" },
{ "question": "to remain, to be in excess, to be left over; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: too much)\n  (ex: 夕食の 料理がたくさん ____ 。)", "answers": [ "余る", "あまる" ], "comment": "iKnow Index - 1234, Optimized Index - 1570, Sentence: 夕食の料理がたくさん余った。" },
{ "question": "on the way, en route; midway\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: route in)\n  (ex:  ____ で30 分ほど 休みましょう。)", "answers": [ "途中", "とちゅう" ], "comment": "iKnow Index - 1173, Optimized Index - 1571, Sentence: 途中で30分ほど休みましょう。" },
{ "question": "to remove, to exclude, to eliminate; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: exclude)\n  (ex: 部長を ____ 全員が 土曜日も 働いた。)", "answers": [ "除く", "のぞく" ], "comment": "iKnow Index - 1941, Optimized Index - 1572, Sentence: 部長を除く全員が土曜日も働いた。" },
{ "question": "tardiness, lateness\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: slow engrave)\n  (ex:  ____ しないでください。)", "answers": [ "遅刻", "ちこく" ], "comment": "iKnow Index - 1537, Optimized Index - 1573, Sentence: 遅刻しないでください。" },
{ "question": "wander, walk around, strolling; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 朝、 近所を ____ した。)", "answers": [ "ぶらぶら", "ぶらぶら" ], "comment": "iKnow Index - 1547, Optimized Index - 1574, Sentence: 朝、近所をぶらぶらした。" },
{ "question": "rich, ample, abundant\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h), (RTK: bountiful)\n  (ex: 彼は 心が ____ な 人です。)", "answers": [ "豊か", "ゆたか" ], "comment": "iKnow Index - 1773, Optimized Index - 1575, Sentence: 彼は心が豊かな人です。" },
{ "question": "bitter; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: suffering)\n  (ex: 私は ____ コーヒーが 好きです。)", "answers": [ "苦い", "にがい" ], "comment": "iKnow Index - 1262, Optimized Index - 1576, Sentence: 私は苦いコーヒーが好きです。" },
{ "question": "not good at, be bad at\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: suffering hand)\n  (ex: 私は 料理が ____ です。)", "answers": [ "苦手", "にがて" ], "comment": "iKnow Index - 1349, Optimized Index - 1577, Sentence: 私は料理が苦手です。" },
{ "question": "announcer; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 私は ____ になりたい。)", "answers": [ "アナウンサー", "あなうんさー" ], "comment": "iKnow Index - 1548, Optimized Index - 1578, Sentence: 私はアナウンサーになりたい。" },
{ "question": "poverty, destitution, poor\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: poverty destitution)\n  (ex: 彼は 昔は ____ だった。)", "answers": [ "貧乏", "びんぼう" ], "comment": "iKnow Index - 1341, Optimized Index - 1579, Sentence: 彼は昔は貧乏だった。" },
{ "question": "happiness, good fortune, luck\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k1h), (RTK: happiness)\n  (ex: 良い 友達がいて 私は ____ だ。)", "answers": [ "幸せ", "しあわせ" ], "comment": "iKnow Index - 1035, Optimized Index - 1580, Sentence: 良い友達がいて私は幸せだ。" },
{ "question": "unhappiness, misfortune, sorrow\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: negative happiness)\n  (ex: 彼女の 家族に ____ があった。)", "answers": [ "不幸", "ふこう" ], "comment": "iKnow Index - 1200, Optimized Index - 1581, Sentence: 彼女の家族に不幸があった。" },
{ "question": "salty (taste), briny; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 2k1h), (RTK: salt spicy)\n  (ex: 海の 水は ____ 。)", "answers": [ "塩辛い", "しおからい" ], "comment": "iKnow Index - 1739, Optimized Index - 1582, Sentence: 海の水は塩辛い。" },
{ "question": "how, in what way, how about; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: likeness what 如何)\n  (ex: お 加減は ____ ですか。)", "answers": [ "いかが", "いかが" ], "comment": "iKnow Index - 1557, Optimized Index - 1583, Sentence: お加減はいかがですか。" },
{ "question": "strong, concentrated, thick (consistency); adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: concentrated)\n  (ex: 私は ____ 味が 好きだ。)", "answers": [ "濃い", "こい" ], "comment": "iKnow Index - 1053, Optimized Index - 1584, Sentence: 私は濃い味が好きだ。" },
{ "question": "to close in on, to approach, to draw near; (not 近付く)vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: urge)\n  (ex: 締め 切りが ____ います。)", "answers": [ "迫る", "せまる" ], "comment": "iKnow Index - 1379, Optimized Index - 1585, Sentence: 締め切りが迫っています。" },
{ "question": "to move (house), to relocate, to change residence; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: pull surpass)\n  (ex: 来月、 大阪に ____ 。)", "answers": [ "引っ越す", "ひっこす" ], "comment": "iKnow Index - 1180, Optimized Index - 1586, Sentence: 来月、大阪に引っ越します。" },
{ "question": "stereo; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は ____ で 音楽を 聞いた。)", "answers": [ "ステレオ", "すてれお" ], "comment": "iKnow Index - 1559, Optimized Index - 1587, Sentence: 彼はステレオで音楽を聞いた。" },
{ "question": "to cross over, to go across, to pass through; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: surpass)\n  (ex: 私たちは 高い 山を ____ 。)", "answers": [ "越える", "こえる" ], "comment": "iKnow Index - 1307, Optimized Index - 1588, Sentence: 私たちは高い山を越えました。" },
{ "question": "moving (house); changing residence\n  (pos: verbal noun), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: pull surpass)\n  (ex: 去年、 ____ しました。)", "answers": [ "引っ越し", "ひっこし" ], "comment": "iKnow Index - 1351, Optimized Index - 1589, Sentence: 去年、引っ越ししました。" },
{ "question": "rudeness, discourtesy; \"Excuse me\"\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: lose salutation)\n  (ex: ではそろそろ ____ します。)", "answers": [ "失礼", "しつれい" ], "comment": "iKnow Index - 1511, Optimized Index - 1590, Sentence: ではそろそろ失礼します。" },
{ "question": "thanks, gratitude\n  (pos: verbal noun), (chr: 1h1k), (RTK: salutation)\n  (ex: 彼女に ____ の 手紙を 書きました。)", "answers": [ "お礼", "おれい" ], "comment": "iKnow Index - 1519, Optimized Index - 1591, Sentence: 彼女にお礼の手紙を書きました。" },
{ "question": "sparkling, glittering, twinkling; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 星が ____ 光っている。)", "answers": [ "きらきら", "きらきら" ], "comment": "iKnow Index - 1565, Optimized Index - 1592, Sentence: 星がきらきら光っている。" },
{ "question": "to apologize\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: apologize)\n  (ex: 彼は 直ぐに ____ 。)", "answers": [ "謝る", "あやまる" ], "comment": "iKnow Index - 1425, Optimized Index - 1593, Sentence: 彼は直ぐに謝りました。" },
{ "question": "injection (medical), shot\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: pour shoot)\n  (ex: 彼は ____ があまり 好きではありません。)", "answers": [ "注射", "ちゅうしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 1250, Optimized Index - 1594, Sentence: 彼は注射があまり好きではありません。" },
{ "question": "to invite, to ask out, to call (for); (not 招く) vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: entice)\n  (ex: 彼女をデートに ____ 。)", "answers": [ "誘う", "さそう" ], "comment": "iKnow Index - 1704, Optimized Index - 1595, Sentence: 彼女をデートに誘った。" },
{ "question": "to get angry, to get mad; vi.; to scold, to tell someone off; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: angry)\n  (ex: 彼女が 嘘をついたので、 彼は ____ 。)", "answers": [ "怒る", "おこる" ], "comment": "iKnow Index - 1468, Optimized Index - 1596, Sentence: 彼女が嘘をついたので、彼は怒った。" },
{ "question": "film; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 旅行のためにたくさん ____ を 買った。)", "answers": [ "フィルム", "ふぃるむ" ], "comment": "iKnow Index - 1583, Optimized Index - 1597, Sentence: 旅行のためにたくさんフィルムを買った。" },
{ "question": "single, unmarried, bachelor\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: single somebody)\n  (ex: 私の 兄はまだ ____ です。)", "answers": [ "独身", "どくしん" ], "comment": "iKnow Index - 1261, Optimized Index - 1598, Sentence: 私の兄はまだ独身です。" },
{ "question": "person's origin (city, country, school), come from\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: exit somebody)\n  (ex: 教授はカナダ ____ です。)", "answers": [ "出身", "しゅっしん" ], "comment": "iKnow Index - 1591, Optimized Index - 1599, Sentence: 教授はカナダ出身です。" },
{ "question": "good friend, close friend, bosom buddy\n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: go-between good)\n  (ex: あの3 人組は ____ ですね。)", "answers": [ "仲良し", "なかよし" ], "comment": "iKnow Index - 1788, Optimized Index - 1600, Sentence: あの3人組は仲良しですね。" },
{ "question": "dance, dancing; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 彼女は ____ が 大好きです。)", "answers": [ "ダンス", "だんす" ], "comment": "iKnow Index - 1585, Optimized Index - 1601, Sentence: 彼女はダンスが大好きです。" },
{ "question": "invitation\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: beckon wait)\n  (ex: 高校のときの 先生を 結婚式に ____ した。)", "answers": [ "招待", "しょうたい" ], "comment": "iKnow Index - 1077, Optimized Index - 1602, Sentence: 高校のときの先生を結婚式に招待した。" },
{ "question": "to invite, to ask; (not 誘う) vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: beckon)\n  (ex: 両親を 食事に ____ 。)", "answers": [ "招く", "まねく" ], "comment": "iKnow Index - 1169, Optimized Index - 1603, Sentence: 両親を食事に招いた。" },
{ "question": "(someone else's) wife, married woman\n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: core)\n  (ex: 彼の ____ はきれいな 方です。)", "answers": [ "奥さん", "おくさん" ], "comment": "iKnow Index - 1015, Optimized Index - 1604, Sentence: 彼の奥さんはきれいな方です。" },
{ "question": "inner part, interior, inside (not 内, 中)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: core)\n  (ex: はさみは 机の ____ にあった。)", "answers": [ "奥", "おく" ], "comment": "iKnow Index - 1043, Optimized Index - 1605, Sentence: はさみは机の奥にあった。" },
{ "question": "this much, such, in this way; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex:  ____ 面白い 本は 初めて 読んだ。)", "answers": [ "こんなに", "こんなに" ], "comment": "iKnow Index - 1586, Optimized Index - 1606, Sentence: こんなに面白い本は初めて読んだ。" },
{ "question": "everybody, everyone, all; (~さん)\n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: all)\n  (ex:  ____ にお 話があります。)", "answers": [ "皆さん", "みなさん" ], "comment": "iKnow Index - 1290, Optimized Index - 1607, Sentence: 皆さんにお話があります。" },
{ "question": "everyone, ladies and gentlemen, everyone; (~さま)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: all Esq.)\n  (ex:  ____ 、こんにちは。)", "answers": [ "皆様", "みなさま", "皆さま" ], "comment": "iKnow Index - 1530, Optimized Index - 1608, Sentence: 皆様、こんにちは。" },
{ "question": "nationality, citizenship\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: country enroll)\n  (ex: 私は 日本 ____ です。)", "answers": [ "国籍", "こくせき" ], "comment": "iKnow Index - 1228, Optimized Index - 1609, Sentence: 私は日本国籍です。" },
{ "question": "well...; you might say..., it would seem...; interj.\n  (pos: interjection), (chr: 2h), (RTK: )\n  (ex:  ____ これでいいだろう。)", "answers": [ "まあ", "まあ" ], "comment": "iKnow Index - 1588, Optimized Index - 1610, Sentence: まあこれでいいだろう。" },
{ "question": "love, affection\n  (pos: verbal noun), (chr: 1k), (RTK: love)\n  (ex: 彼女は ____ をこめて 手紙を 書いた。)", "answers": [ "愛", "あい" ], "comment": "iKnow Index - 1084, Optimized Index - 1611, Sentence: 彼女は愛をこめて手紙を書いた。" },
{ "question": "lovely, charming, sweet; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 2k3h), (RTK: can love)\n  (ex: 彼女は 娘に ____ 服を 作りましたね。)", "answers": [ "可愛らしい", "かわいらしい" ], "comment": "iKnow Index - 1787, Optimized Index - 1612, Sentence: 彼女は娘に可愛らしい服を作りましたね。" },
{ "question": "to love, to care for; vs\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: love)\n  (ex: 私は 家族を ____ います。)", "answers": [ "愛する", "あいする" ], "comment": "iKnow Index - 1800, Optimized Index - 1613, Sentence: 私は家族を愛しています。" },
{ "question": "birthday\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: nativity life day)\n  (ex: 彼女の ____ は7 月16 日です。)", "answers": [ "誕生日", "たんじょうび" ], "comment": "iKnow Index - 1260, Optimized Index - 1614, Sentence: 彼女の誕生日は7月16日です。" },
{ "question": "e-mail; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: また ____ するね。)", "answers": [ "メール", "めーる" ], "comment": "iKnow Index - 1589, Optimized Index - 1615, Sentence: またメールするね。" },
{ "question": "to extend, to postpone, to smooth out; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: prolong)\n  (ex: 出発を 一週 間 ____ の。)", "answers": [ "延ばす", "のばす" ], "comment": "iKnow Index - 1682, Optimized Index - 1616, Sentence: 出発を一週間延ばしたの。" },
{ "question": "national holiday, public holiday\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: celebrate day)\n  (ex: 5 月3 日は ____ だ。)", "answers": [ "祝日", "しゅくじつ" ], "comment": "iKnow Index - 1729, Optimized Index - 1617, Sentence: 5月3日は祝日だ。" },
{ "question": "to cry, to weep, to sob; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: cry)\n  (ex: 妹はすぐに ____ 。)", "answers": [ "泣く", "なく" ], "comment": "iKnow Index - 1124, Optimized Index - 1618, Sentence: 妹はすぐに泣く。" },
{ "question": "Internet; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 7KA), (RTK: )\n  (ex: 私たちは ____ を 通じて 知り 合いました。)", "answers": [ "インターネット", "いんたーねっと" ], "comment": "iKnow Index - 1590, Optimized Index - 1619, Sentence: 私たちはインターネットを通じて知り合いました。" },
{ "question": "embarrassed, ashamed, shy; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k4h), (RTK: shame)\n  (ex: とても ____ 。)", "answers": [ "恥ずかしい", "はずかしい" ], "comment": "iKnow Index - 1229, Optimized Index - 1620, Sentence: とても恥ずかしかった。" },
{ "question": "(Japanese) boxed lunch\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: valve hit)\n  (ex: 今日は ____ を 持ってきました。)", "answers": [ "弁当", "べんとう", "お弁当" ], "comment": "iKnow Index - 1219, Optimized Index - 1621, Sentence: 今日は弁当を持ってきました。" },
{ "question": "patient (e.g. hospital)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: afflicted someone)\n  (ex:  ____ は 眠っています。)", "answers": [ "患者", "かんじゃ" ], "comment": "iKnow Index - 1899, Optimized Index - 1622, Sentence: 患者は眠っています。" },
{ "question": "to get lost, to lose one's way; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: astray)\n  (ex: 道に ____ 。)", "answers": [ "迷う", "まよう" ], "comment": "iKnow Index - 1246, Optimized Index - 1623, Sentence: 道に迷いました。" },
{ "question": "star (cinema, sports, etc), celebrity; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 彼はそのとき ____ だったよ。)", "answers": [ "スター", "すたー" ], "comment": "iKnow Index - 1593, Optimized Index - 1624, Sentence: 彼はそのときスターだったよ。" },
{ "question": "trouble, annoyance, bother; (not 面倒)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: astray beguile)\n  (ex: 人に ____ をかけてはいけません。)", "answers": [ "迷惑", "めいわく" ], "comment": "iKnow Index - 1108, Optimized Index - 1625, Sentence: 人に迷惑をかけてはいけません。" },
{ "question": "region, area; (not ~方)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ground range)\n  (ex: この ____ は 雨が 多い。)", "answers": [ "地域", "ちいき" ], "comment": "iKnow Index - 1689, Optimized Index - 1626, Sentence: この地域は雨が多い。" },
{ "question": "present, gift\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: presents thing)\n  (ex: すてきな ____ をどうもありがとう。)", "answers": [ "贈り物", "おくりもの" ], "comment": "iKnow Index - 1444, Optimized Index - 1627, Sentence: すてきな贈り物をどうもありがとう。" },
{ "question": "worthless, trifling, good for nothing; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 5h), (RTK: below 下)\n  (ex:  ____ おしゃべりはやめなさい。)", "answers": [ "くだらない", "くだらない" ], "comment": "iKnow Index - 1594, Optimized Index - 1628, Sentence: くだらないおしゃべりはやめなさい。" },
{ "question": "to bestow, to give (to one of lower status), to grant; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: bestow)\n  (ex: そのニュースは 彼に 大きなショックを ____ 。)", "answers": [ "与える", "あたえる" ], "comment": "iKnow Index - 1952, Optimized Index - 1629, Sentence: そのニュースは彼に大きなショックを与えた。" },
{ "question": "savings, deposit, putting money aside\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: savings gold)\n  (ex:  ____ は 十分にあります。)", "answers": [ "貯金", "ちょきん" ], "comment": "iKnow Index - 1301, Optimized Index - 1630, Sentence: 貯金は十分にあります。" },
{ "question": "to deposit, to leave (a child) in the care of, to give into custody; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: deposit)\n  (ex: 鍵を 彼に ____ 。)", "answers": [ "預ける", "あずける" ], "comment": "iKnow Index - 1028, Optimized Index - 1631, Sentence: 鍵を彼に預けた。" },
{ "question": "to take care of, to keep, to hold on to; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: deposit)\n  (ex: 荷物を ____ ください。)", "answers": [ "預かる", "あずかる" ], "comment": "iKnow Index - 1303, Optimized Index - 1632, Sentence: 荷物を預かってください。" },
{ "question": "necklace; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 妻に ____ をプレゼントしました。)", "answers": [ "ネックレス", "ねっくれす" ], "comment": "iKnow Index - 1602, Optimized Index - 1633, Sentence: 妻にネックレスをプレゼントしました。" },
{ "question": "one's specialty, be good at, one's strong point\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: gain idea)\n  (ex: 彼は 歌が ____ です。)", "answers": [ "得意", "とくい" ], "comment": "iKnow Index - 1142, Optimized Index - 1634, Sentence: 彼は歌が得意です。" },
{ "question": "to burn, to catch on fire, to get fired up; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: burn)\n  (ex: 山が ____ います。)", "answers": [ "燃える", "もえる" ], "comment": "iKnow Index - 1193, Optimized Index - 1635, Sentence: 山が燃えています。" },
{ "question": "to burn (something); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: burn)\n  (ex: 古い 手紙を ____ んだ。)", "answers": [ "燃やす", "もやす" ], "comment": "iKnow Index - 1784, Optimized Index - 1636, Sentence: 古い手紙を燃やしたんだ。" },
{ "question": "pajamas; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: この ____ を 着て。)", "answers": [ "パジャマ", "ぱじゃま" ], "comment": "iKnow Index - 1603, Optimized Index - 1637, Sentence: このパジャマを着て。" },
{ "question": "to bake, to grill, to roast; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: bake)\n  (ex: 今、 魚を ____ います。)", "answers": [ "焼く", "やく" ], "comment": "iKnow Index - 1134, Optimized Index - 1638, Sentence: 今、魚を焼いています。" },
{ "question": "to be roasted, to be cooked, to burn; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: bake)\n  (ex: 肉が ____ 。)", "answers": [ "焼ける", "やける" ], "comment": "iKnow Index - 1271, Optimized Index - 1639, Sentence: 肉が焼けました。" },
{ "question": "sunset, sunset glow\n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: evening bake)\n  (ex: 今日は ____ がきれいです。)", "answers": [ "夕焼け", "ゆうやけ" ], "comment": "iKnow Index - 1494, Optimized Index - 1640, Sentence: 今日は夕焼けがきれいです。" },
{ "question": "thin slices of beef cooked w/ vegetables on iron pan, sukiyaki\n  (pos: noun), (chr: 2h1k1h), (RTK: bake)\n  (ex: 昨日の 夜は ____ を 食べた。)", "answers": [ "すき焼き", "すきやき" ], "comment": "iKnow Index - 1730, Optimized Index - 1641, Sentence: 昨日の夜はすき焼きを食べた。" },
{ "question": "ballpoint pen; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ で 名前を 書いてください。)", "answers": [ "ボールペン", "ぼーるぺん" ], "comment": "iKnow Index - 1604, Optimized Index - 1642, Sentence: ボールペンで名前を書いてください。" },
{ "question": "toast, drink (in celebration)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: drought cupfuls)\n  (ex: お 二人の 未来に ____ しましょう。)", "answers": [ "乾杯", "かんぱい" ], "comment": "iKnow Index - 1448, Optimized Index - 1643, Sentence: お二人の未来に乾杯しましょう。" },
{ "question": "to dry (clothes, etc), to desiccate; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: drought)\n  (ex: ぬれた 服を ____ 。)", "answers": [ "乾かす", "かわかす" ], "comment": "iKnow Index - 1625, Optimized Index - 1644, Sentence: ぬれた服を乾かした。" },
{ "question": "bullet train\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: new tree trunk line)\n  (ex:  ____ で 京都に 行きました。)", "answers": [ "新幹線", "しんかんせん" ], "comment": "iKnow Index - 1040, Optimized Index - 1645, Sentence: 新幹線で京都に行きました。" },
{ "question": "cherry tree, cherry blossom\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: cherry tree)\n  (ex:  ____ は 三月か 四月に 咲きます。)", "answers": [ "桜", "さくら" ], "comment": "iKnow Index - 1055, Optimized Index - 1646, Sentence: 桜は三月か四月に咲きます。" },
{ "question": "itchy, itching; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 3h), (RTK: itch 痒)\n  (ex: 背中が ____ です。)", "answers": [ "かゆい", "かゆい" ], "comment": "iKnow Index - 1605, Optimized Index - 1647, Sentence: 背中がかゆいです。" },
{ "question": "to bloom, to blossom; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: blossom)\n  (ex: 桜の 花が ____ 。)", "answers": [ "咲く", "さく" ], "comment": "iKnow Index - 1078, Optimized Index - 1648, Sentence: 桜の花が咲きました。" },
{ "question": "to blow, to play (a wind instrument); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: blow)\n  (ex: 今日は 北風が ____ いる。)", "answers": [ "吹く", "ふく" ], "comment": "iKnow Index - 1587, Optimized Index - 1649, Sentence: 今日は北風が吹いている。" },
{ "question": "walk, stroll\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: scatter walk)\n  (ex: 公園を ____ しようか。)", "answers": [ "散歩", "さんぽ" ], "comment": "iKnow Index - 1034, Optimized Index - 1650, Sentence: 公園を散歩しようか。" },
{ "question": "watermelon\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: water melon 水瓜)\n  (ex: 夏は ____ がおいしい。)", "answers": [ "すいか", "すいか" ], "comment": "iKnow Index - 1607, Optimized Index - 1651, Sentence: 夏はすいかがおいしい。" },
{ "question": "roof (not ~上)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: roof root)\n  (ex:  ____ にカラスが 止まっています。)", "answers": [ "屋根", "やね" ], "comment": "iKnow Index - 1188, Optimized Index - 1652, Sentence: 屋根にカラスが止まっています。" },
{ "question": "blackboard\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: black plank)\n  (ex: 答えを ____ に 書いてください。)", "answers": [ "黒板", "こくばん" ], "comment": "iKnow Index - 1361, Optimized Index - 1653, Sentence: 答えを黒板に書いてください。" },
{ "question": "notice board, bulletin board\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: put up a notice show plank)\n  (ex:  ____ のお 知らせを 見ましたか。)", "answers": [ "掲示板", "けいじばん" ], "comment": "iKnow Index - 1543, Optimized Index - 1654, Sentence: 掲示板のお知らせを見ましたか。" },
{ "question": "grass, weed\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: grass)\n  (ex: 庭に ____ が 生えている。)", "answers": [ "草", "くさ" ], "comment": "iKnow Index - 1210, Optimized Index - 1655, Sentence: 庭に草が生えている。" },
{ "question": "buckwheat noodles\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: buckwheat barley 蕎麦)\n  (ex: お 昼に ____ を 食べた。)", "answers": [ "そば", "そば" ], "comment": "iKnow Index - 1608, Optimized Index - 1656, Sentence: お昼にそばを食べた。" },
{ "question": "leaf\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: leaf)\n  (ex: これは 桜の ____ です。)", "answers": [ "葉", "は" ], "comment": "iKnow Index - 1191, Optimized Index - 1657, Sentence: これは桜の葉です。" },
{ "question": "picture postcard (w/ え-)\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: picture leaf write)\n  (ex: 友達から ____ が 届きました。)", "answers": [ "絵葉書", "えはがき" ], "comment": "iKnow Index - 1392, Optimized Index - 1658, Sentence: 友達から絵葉書が届きました。" },
{ "question": "postcard; (abbr. no え-)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: leaf write)\n  (ex: 家族に ____ を 書いています。)", "answers": [ "葉書", "はがき" ], "comment": "iKnow Index - 1731, Optimized Index - 1659, Sentence: 家族に葉書を書いています。" },
{ "question": "glue, starch, paste\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: paste 糊)\n  (ex:  ____ で2 枚の 紙を 貼り 合わせた。)", "answers": [ "のり", "のり" ], "comment": "iKnow Index - 1610, Optimized Index - 1660, Sentence: のりで2枚の紙を貼り合わせた。" },
{ "question": "to inhale, to suck, to smoke; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: suck)\n  (ex: 彼は 大きく 息を ____ 。)", "answers": [ "吸う", "すう" ], "comment": "iKnow Index - 1060, Optimized Index - 1661, Sentence: 彼は大きく息を吸った。" },
{ "question": "stomach\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: stomach)\n  (ex: 昨日から ____ が 痛い。)", "answers": [ "胃", "い" ], "comment": "iKnow Index - 1277, Optimized Index - 1662, Sentence: 昨日から胃が痛い。" },
{ "question": "blood (colloquial), consanguinity (i.e. blood relation)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: blood)\n  (ex:  ____ が 出ていますよ。)", "answers": [ "血", "ち" ], "comment": "iKnow Index - 1808, Optimized Index - 1663, Sentence: 血が出ていますよ。" },
{ "question": "contents, subject, substance\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: inside contain)\n  (ex: この 本の ____ を 説明してください。)", "answers": [ "内容", "ないよう" ], "comment": "iKnow Index - 1951, Optimized Index - 1664, Sentence: この本の内容を説明してください。" },
{ "question": "basketball; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 8KA), (RTK: )\n  (ex: 姉は ____ の 選手です。)", "answers": [ "バスケットボール", "ばすけっとぼーる" ], "comment": "iKnow Index - 1612, Optimized Index - 1665, Sentence: 姉はバスケットボールの選手です。" },
{ "question": "background, backdrop, setting\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: stature scenery)\n  (ex: 事件の ____ に 何があったのだろう。)", "answers": [ "背景", "はいけい" ], "comment": "iKnow Index - 1381, Optimized Index - 1666, Sentence: 事件の背景に何があったのだろう。" },
{ "question": "(one's) back, back (of body)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: stature in)\n  (ex:  ____ がかゆい。)", "answers": [ "背中", "せなか" ], "comment": "iKnow Index - 1904, Optimized Index - 1667, Sentence: 背中がかゆい。" },
{ "question": "bone\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: skeleton)\n  (ex: 彼は 足の ____ を 折りました。)", "answers": [ "骨", "ほね" ], "comment": "iKnow Index - 1887, Optimized Index - 1668, Sentence: 彼は足の骨を折りました。" },
{ "question": "feel excited, thump-thump, pitter-patter; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 彼女に 会うと ____ します。)", "answers": [ "どきどき", "どきどき" ], "comment": "iKnow Index - 1614, Optimized Index - 1669, Sentence: 彼女に会うとどきどきします。" },
{ "question": "to slide (e.g. on skis), to slip, to glide; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: slippery)\n  (ex: 彼は 雪の 上を ____ 。)", "answers": [ "滑る", "すべる" ], "comment": "iKnow Index - 1561, Optimized Index - 1670, Sentence: 彼は雪の上を滑った。" },
{ "question": "to be broken, to snap, to fracture; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: fold)\n  (ex: 強風で 木の 枝が ____ 。)", "answers": [ "折れる", "おれる" ], "comment": "iKnow Index - 1353, Optimized Index - 1671, Sentence: 強風で木の枝が折れた。" },
{ "question": "to break (something), to fold (s.t.), to snap off; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: fold)\n  (ex: 祖父は 足の 骨を ____ 。)", "answers": [ "折る", "おる" ], "comment": "iKnow Index - 1412, Optimized Index - 1672, Sentence: 祖父は足の骨を折りました。" },
{ "question": "the year after next\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: again come year)\n  (ex: 次のオリンピックは ____ です。)", "answers": [ "再来年", "さらいねん" ], "comment": "iKnow Index - 1501, Optimized Index - 1673, Sentence: 次のオリンピックは再来年です。" },
{ "question": "sandwich; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 今日のお 昼は ____ です。)", "answers": [ "サンドイッチ", "さんどいっち" ], "comment": "iKnow Index - 1622, Optimized Index - 1674, Sentence: 今日のお昼はサンドイッチです。" },
{ "question": "meeting again, reunion\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: again meeting)\n  (ex: 彼らは 互いに ____ を 喜んだの。)", "answers": [ "再会", "さいかい" ], "comment": "iKnow Index - 1560, Optimized Index - 1675, Sentence: 彼らは互いに再会を喜んだの。" },
{ "question": "again, a second time, once more; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: again)\n  (ex: 彼は ____ ここに 戻ってきた。)", "answers": [ "再び", "ふたたび" ], "comment": "iKnow Index - 1599, Optimized Index - 1676, Sentence: 彼は再びここに戻ってきた。" },
{ "question": "the month after next\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: again come month)\n  (ex:  ____ まで 予約でいっぱいです。)", "answers": [ "再来月", "さらいげつ" ], "comment": "iKnow Index - 1819, Optimized Index - 1677, Sentence: 再来月まで予約でいっぱいです。" },
{ "question": "smile, friendly grin; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 彼女はいつも ____ しています。)", "answers": [ "にこにこ", "にこにこ" ], "comment": "iKnow Index - 1627, Optimized Index - 1678, Sentence: 彼女はいつもにこにこしています。" },
{ "question": "broadcast, broadcasting\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: set free send off)\n  (ex: その 番組は 来週 ____ されます。)", "answers": [ "放送", "ほうそう" ], "comment": "iKnow Index - 1581, Optimized Index - 1679, Sentence: その番組は来週放送されます。" },
{ "question": "Japanese syllabary (e.g. hiragana, katakana)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: provisional name)\n  (ex: お 名前に ____ を 振ってください。)", "answers": [ "仮名", "かな" ], "comment": "iKnow Index - 1540, Optimized Index - 1680, Sentence: お名前に仮名を振ってください。" },
{ "question": "mirror, looking-glass\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: mirror)\n  (ex: 彼女は ____ を 見て 髪を 直した。)", "answers": [ "鏡", "かがみ" ], "comment": "iKnow Index - 1209, Optimized Index - 1681, Sentence: 彼女は鏡を見て髪を直した。" },
{ "question": "to be sad, to lament, to regret; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: sad)\n  (ex: 父は 友だちの 死を ____ います。)", "answers": [ "悲しむ", "かなしむ" ], "comment": "iKnow Index - 1509, Optimized Index - 1682, Sentence: 父は友だちの死を悲しんでいます。" },
{ "question": "wool; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: この ____ のセーターは 暖かい。)", "answers": [ "ウール", "うーる" ], "comment": "iKnow Index - 1629, Optimized Index - 1683, Sentence: このウールのセーターは暖かい。" },
{ "question": "art museum, art gallery\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: beauty art Bldg.)\n  (ex: 昨日、 ____ に 行きました。)", "answers": [ "美術館", "びじゅつかん" ], "comment": "iKnow Index - 1389, Optimized Index - 1684, Sentence: 昨日、美術館に行きました。" },
{ "question": "beautiful person (woman)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: beauty person)\n  (ex: 彼のお 母さんは ____ です。)", "answers": [ "美人", "びじん" ], "comment": "iKnow Index - 1499, Optimized Index - 1685, Sentence: 彼のお母さんは美人です。" },
{ "question": "hair salon, beauty parlor\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: beauty contain Inst.)\n  (ex: 父は ____ で 髪を 切ります。)", "answers": [ "美容院", "びよういん" ], "comment": "iKnow Index - 1862, Optimized Index - 1686, Sentence: 父は美容院で髪を切ります。" },
{ "question": "museum (e.g. car, horse, comic)\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: Dr. thing Bldg.)\n  (ex: 昨日、 車の ____ に 行った。)", "answers": [ "博物館", "はくぶつかん" ], "comment": "iKnow Index - 1178, Optimized Index - 1687, Sentence: 昨日、車の博物館に行った。" },
{ "question": "cola, coke; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 私の 兄は ____ が 好きだ。)", "answers": [ "コーラ", "こーら" ], "comment": "iKnow Index - 1630, Optimized Index - 1688, Sentence: 私の兄はコーラが好きだ。" },
{ "question": "license, permit, certificate (of qualification)\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: excuse permit evidence)\n  (ex:  ____ を 見せてください。)", "answers": [ "免許証", "めんきょしょう" ], "comment": "iKnow Index - 1656, Optimized Index - 1689, Sentence: 免許証を見せてください。" },
{ "question": "verbal message, word, rumor\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: transmit say)\n  (ex: 課長から ____ があります。)", "answers": [ "伝言", "でんごん" ], "comment": "iKnow Index - 1027, Optimized Index - 1690, Sentence: 課長から伝言があります。" },
{ "question": "to sound, to ring, to echo; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: chirp)\n  (ex: 今朝、5 時に 電話が ____ 。)", "answers": [ "鳴る", "なる" ], "comment": "iKnow Index - 1253, Optimized Index - 1691, Sentence: 今朝、5時に電話が鳴った。" },
{ "question": "toilet paper; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 9KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ を 交換しました。)", "answers": [ "トイレットペーパー", "といれっとぺーぱー" ], "comment": "iKnow Index - 1631, Optimized Index - 1692, Sentence: トイレットペーパーを交換しました。" },
{ "question": "to sing (bird); to make sound (of animals); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: chirp)\n  (ex: どこかでネコが ____ いる。)", "answers": [ "鳴く", "なく" ], "comment": "iKnow Index - 1450, Optimized Index - 1693, Sentence: どこかでネコが鳴いている。" },
{ "question": "egg, eggs, roe\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: egg)\n  (ex: ニワトリは ____ を 産みます。)", "answers": [ "卵", "たまご" ], "comment": "iKnow Index - 1067, Optimized Index - 1694, Sentence: ニワトリは卵を産みます。" },
{ "question": "parking area, parking lot\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: parking car location)\n  (ex: 車は ____ に 止めてください。)", "answers": [ "駐車場", "ちゅうしゃじょう" ], "comment": "iKnow Index - 1119, Optimized Index - 1695, Sentence: 車は駐車場に止めてください。" },
{ "question": "to make a noise, to make a racket, to be noisy; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: boisterous)\n  (ex: 電車の 中で ____ ください。)", "answers": [ "騒ぐ", "さわぐ" ], "comment": "iKnow Index - 1822, Optimized Index - 1696, Sentence: 電車の中で騒がないでください。" },
{ "question": "ham (cured pig meat); (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 2KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ サンドをください。)", "answers": [ "ハム", "はむ" ], "comment": "iKnow Index - 1634, Optimized Index - 1697, Sentence: ハムサンドをください。" },
{ "question": "to sting, to stab, to pierce; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: thorn)\n  (ex: 虫に 腕を ____ 。)", "answers": [ "刺す", "さす" ], "comment": "iKnow Index - 1093, Optimized Index - 1698, Sentence: 虫に腕を刺されました。" },
{ "question": "sliced raw fish, shellfish or meat\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: thorn somebody)\n  (ex: 私は ____ は 食べません。)", "answers": [ "刺身", "さしみ" ], "comment": "iKnow Index - 1754, Optimized Index - 1699, Sentence: 私は刺身は食べません。" },
{ "question": "violent, intense, fervent; adj\n  (pos: adjective), (chr: 1k2h), (RTK: violent)\n  (ex:  ____ 雨が 降っています。)", "answers": [ "激しい", "はげしい" ], "comment": "iKnow Index - 1567, Optimized Index - 1700, Sentence: 激しい雨が降っています。" },
{ "question": "strawberry\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: strawberry 苺)\n  (ex: この ____ はとても 甘い。)", "answers": [ "いちご", "いちご", "苺" ], "comment": "iKnow Index - 1637, Optimized Index - 1701, Sentence: このいちごはとても甘い。" },
{ "question": "to knock down, to overthrow, to defeat; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: overthrow)\n  (ex: そのスキーヤーはポールを ____ 。)", "answers": [ "倒す", "たおす" ], "comment": "iKnow Index - 1829, Optimized Index - 1702, Sentence: そのスキーヤーはポールを倒した。" },
{ "question": "troublesome, difficult, attention; (not 迷惑)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: mask overthrow)\n  (ex: 会社で ____ なことが 起こったの。)", "answers": [ "面倒", "めんどう" ], "comment": "iKnow Index - 1923, Optimized Index - 1703, Sentence: 会社で面倒なことが起こったの。" },
{ "question": "soft, gentle, tender; (noun)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k2h), (RTK: tender)\n  (ex: 彼の 声は ____ だ。)", "answers": [ "柔らか", "やわらか" ], "comment": "iKnow Index - 1699, Optimized Index - 1704, Sentence: 彼の声は柔らかだ。" },
{ "question": "soft, gentle, limp; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k3h), (RTK: tender)\n  (ex:  ____ 日差しが 気持ちいいね。)", "answers": [ "柔らかい", "やわらかい" ], "comment": "iKnow Index - 1901, Optimized Index - 1705, Sentence: 柔らかい日差しが気持ちいいね。" },
{ "question": "curry and rice; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 子供は ____ が 好きです。)", "answers": [ "カレーライス", "かれーらいす" ], "comment": "iKnow Index - 1638, Optimized Index - 1706, Sentence: 子供はカレーライスが好きです。" },
{ "question": "to draw (a bow), to pull, to drag; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: pull lengthen)\n  (ex: 娘が 私の 手を ____ 。)", "answers": [ "引っ張る", "ひっぱる" ], "comment": "iKnow Index - 1270, Optimized Index - 1707, Sentence: 娘が私の手を引っ張った。" },
{ "question": "tension, mental strain, nervousness\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: tense lengthen)\n  (ex: 彼は ____ していたな。)", "answers": [ "緊張", "きんちょう" ], "comment": "iKnow Index - 1398, Optimized Index - 1708, Sentence: 彼は緊張していたな。" },
{ "question": "business trip, official tour\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: exit lengthen)\n  (ex: 部長は 京都に ____ 中です。)", "answers": [ "出張", "しゅっちょう" ], "comment": "iKnow Index - 1876, Optimized Index - 1709, Sentence: 部長は京都に出張中です。" },
{ "question": "cash card, ATM card; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 8KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ でお 金を 下ろした。)", "answers": [ "キャッシュカード", "きゃっしゅかーど" ], "comment": "iKnow Index - 1639, Optimized Index - 1710, Sentence: キャッシュカードでお金を下ろした。" },
{ "question": "to run into, come to the end (of a road), to collide with; vi/vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h1k2h), (RTK: stab hit)\n  (ex:  ____ 右に 曲がってください。)", "answers": [ "突き当たる", "つきあたる" ], "comment": "iKnow Index - 1624, Optimized Index - 1711, Sentence: 突き当たったら右に曲がってください。" },
{ "question": "end of (street, hallway, etc)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k2h), (RTK: stab hit)\n  (ex: この 先は ____ です。)", "answers": [ "突き当たり", "つきあたり" ], "comment": "iKnow Index - 1672, Optimized Index - 1712, Sentence: この先は突き当たりです。" },
{ "question": "to play (piano, guitar); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: bullet)\n  (ex: 彼はギターを ____ 。)", "answers": [ "弾く", "ひく" ], "comment": "iKnow Index - 1840, Optimized Index - 1713, Sentence: 彼はギターを弾きます。" },
{ "question": "circular, round, spherical; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: round)\n  (ex: 地球は ____ 。)", "answers": [ "丸い", "まるい" ], "comment": "iKnow Index - 1279, Optimized Index - 1714, Sentence: 地球は丸い。" },
{ "question": "shaky, unstable, loose; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 地震で 家が ____ と 揺れた。)", "answers": [ "ぐらぐら", "ぐらぐら" ], "comment": "iKnow Index - 1648, Optimized Index - 1715, Sentence: 地震で家がぐらぐらと揺れた。" },
{ "question": "circle, round; (not 円)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: round)\n  (ex: 紙に 大きな ____ を 描きました。)", "answers": [ "丸", "まる" ], "comment": "iKnow Index - 1746, Optimized Index - 1716, Sentence: 紙に大きな丸を描きました。" },
{ "question": "absolutely, unconditionally, ; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: discontinue vis-a-vis)\n  (ex: そんなことは ____ できないよ。)", "answers": [ "絶対", "ぜったい" ], "comment": "iKnow Index - 1003, Optimized Index - 1717, Sentence: そんなことは絶対できないよ。" },
{ "question": "mood, health, spirits\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: mechanism dislike)\n  (ex: 彼女は 大変 ____ がいいね。)", "answers": [ "機嫌", "きげん" ], "comment": "iKnow Index - 1990, Optimized Index - 1718, Sentence: 彼女は大変機嫌がいいね。" },
{ "question": "jam; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: このイチゴで ____ を 作りましょう。)", "answers": [ "ジャム", "じゃむ" ], "comment": "iKnow Index - 1650, Optimized Index - 1719, Sentence: このイチゴでジャムを作りましょう。" },
{ "question": "generally, mostly, usually; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: large resist)\n  (ex: 朝食は ____ 7 時 頃に 食べます。)", "answers": [ "大抵", "たいてい" ], "comment": "iKnow Index - 1611, Optimized Index - 1720, Sentence: 朝食は大抵7時頃に食べます。" },
{ "question": "large numbers, crowd, a lot of (people)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: large forces)\n  (ex:  ____ で 食事に 出かけました。)", "answers": [ "大勢", "おおぜい" ], "comment": "iKnow Index - 1037, Optimized Index - 1721, Sentence: 大勢で食事に出かけました。" },
{ "question": "posture, attitude, stance\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: figure forces)\n  (ex: あの 子はいつも ____ が 悪い。)", "answers": [ "姿勢", "しせい" ], "comment": "iKnow Index - 1570, Optimized Index - 1722, Sentence: あの子はいつも姿勢が悪い。" },
{ "question": "figure, appearance, form; (not 形)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: figure)\n  (ex: 遠くに 彼女の ____ が 見えた。)", "answers": [ "姿", "すがた" ], "comment": "iKnow Index - 1939, Optimized Index - 1723, Sentence: 遠くに彼女の姿が見えた。" },
{ "question": "slippers; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ をはいてください。)", "answers": [ "スリッパ", "すりっぱ" ], "comment": "iKnow Index - 1651, Optimized Index - 1724, Sentence: スリッパをはいてください。" },
{ "question": "terrible, awful, terrifying; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k3h), (RTK: fear)\n  (ex: 昨夜 ____ 夢を 見た。)", "answers": [ "恐ろしい", "おそろしい" ], "comment": "iKnow Index - 1097, Optimized Index - 1725, Sentence: 昨夜恐ろしい夢を見た。" },
{ "question": "scary, frightening; (I'm) afraid; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k1h), (RTK: dreadful)\n  (ex: 私は 犬が ____ です。)", "answers": [ "怖い", "こわい" ], "comment": "iKnow Index - 1208, Optimized Index - 1726, Sentence: 私は犬が怖いです。" },
{ "question": "temporarily, for a time, for the present; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: one time)\n  (ex: お 店は ____ 休業になったんだ。)", "answers": [ "一時", "いちじ" ], "comment": "iKnow Index - 3076, Optimized Index - 1727, Sentence: お店は一時休業になったんだ。" },
{ "question": "playing cards; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 友達と ____ をして 遊びました。)", "answers": [ "トランプ", "とらんぷ" ], "comment": "iKnow Index - 1653, Optimized Index - 1728, Sentence: 友達とトランプをして遊びました。" },
{ "question": "date, the number of days\n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: day day)\n  (ex: ミーティングの ____ を 間違えました。)", "answers": [ "日にち", "ひにち" ], "comment": "iKnow Index - 2204, Optimized Index - 1729, Sentence: ミーティングの日にちを間違えました。" },
{ "question": "year by year, annually, years; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: year)\n  (ex: 東京の 人口は ____ 増えています。)", "answers": [ "年々", "ねんねん" ], "comment": "iKnow Index - 2455, Optimized Index - 1730, Sentence: 東京の人口は年々増えています。" },
{ "question": "why, what for; int.\n  (pos: interrogative), (chr: 1k1h), (RTK: what)\n  (ex: 彼女は ____ 来ないんだろう。)", "answers": [ "何で", "なんで" ], "comment": "iKnow Index - 2109, Optimized Index - 1731, Sentence: 彼女は何で来ないんだろう。" },
{ "question": "for some reason, somehow or other; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k3h), (RTK: what nothingness)\n  (ex: パーティーに 行くのは ____ 気が 進まないな。)", "answers": [ "何となく", "なんとなく" ], "comment": "iKnow Index - 2409, Optimized Index - 1732, Sentence: パーティーに行くのは何となく気が進まないな。" },
{ "question": "all right, good, OK; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 4h), (RTK: best regards 宜)\n  (ex: レポートはこれで ____ ですか。)", "answers": [ "よろしい", "よろしい", "宜しい" ], "comment": "iKnow Index - 1658, Optimized Index - 1733, Sentence: レポートはこれでよろしいですか。" },
{ "question": "several tens\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: what ten)\n  (ex: その 店に ____ 人も 行列していたよ。)", "answers": [ "何十", "なんじゅう" ], "comment": "iKnow Index - 2623, Optimized Index - 1734, Sentence: その店に何十人も行列していたよ。" },
{ "question": "several hundred, hundreds\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: what hundred)\n  (ex: 海で ____ もの 美しい 魚を 見ました。)", "answers": [ "何百", "なんびゃく" ], "comment": "iKnow Index - 2624, Optimized Index - 1735, Sentence: 海で何百もの美しい魚を見ました。" },
{ "question": "several thousand, thousands\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: what thousand)\n  (ex: 新聞社に ____ ものメールが 寄せられたよ。)", "answers": [ "何千", "なんぜん" ], "comment": "iKnow Index - 2625, Optimized Index - 1736, Sentence: 新聞社に何千ものメールが寄せられたよ。" },
{ "question": "before, ahead, earlier than; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: before)\n  (ex: では、 私たちは ____ 出発します。)", "answers": [ "先に", "さきに" ], "comment": "iKnow Index - 2558, Optimized Index - 1737, Sentence: では、私たちは先に出発します。" },
{ "question": "cup; (loan word, not コ~)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 水を1 ____ 入れてください。)", "answers": [ "カップ", "かっぷ", "コップ" ], "comment": "iKnow Index - 1661, Optimized Index - 1738, Sentence: 水を1カップ入れてください。" },
{ "question": "the other day, a few days ago\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: before day)\n  (ex:  ____ の 件はどうなりましたか。)", "answers": [ "先日", "せんじつ" ], "comment": "iKnow Index - 2843, Optimized Index - 1739, Sentence: 先日の件はどうなりましたか。" },
{ "question": "by now, about this time\n  (pos: noun), (chr: 1k2h), (RTK: now about that time)\n  (ex:  ____ そんなこと 言わないで。)", "answers": [ "今ごろ", "いまごろ" ], "comment": "iKnow Index - 2561, Optimized Index - 1740, Sentence: 今ごろそんなこと言わないで。" },
{ "question": "these days, recently, nowadays; (usually kana)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: now day)\n  (ex:  ____ の 日本の 若者は 欧米 化している。)", "answers": [ "今日", "こんにち" ], "comment": "iKnow Index - 2681, Optimized Index - 1741, Sentence: 今日の日本の若者は欧米化している。" },
{ "question": "skate, skates, skating; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 湖で ____ をした。)", "answers": [ "スケート", "すけーと" ], "comment": "iKnow Index - 1663, Optimized Index - 1742, Sentence: 湖でスケートをした。" },
{ "question": "to come all the way, to come around, to get where one is; vi\n  (pos: verb), (chr: 3h1k1h), (RTK: dispatch come)\n  (ex: フランスからサーカスが ____ 。)", "answers": [ "やって来る", "やってくる" ], "comment": "iKnow Index - 2413, Optimized Index - 1743, Sentence: フランスからサーカスがやって来ます。" },
{ "question": "visit to Japan, arrival in Japan, coming to Japan\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: come day)\n  (ex: 有名なバンドが ____ していますね。)", "answers": [ "来日", "らいにち" ], "comment": "iKnow Index - 3571, Optimized Index - 1744, Sentence: 有名なバンドが来日していますね。" },
{ "question": "to perform, to do, to carry out; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: going)\n  (ex: その 会社は 来月、キャンペーンを ____ 。)", "answers": [ "行う", "おこなう" ], "comment": "iKnow Index - 2090, Optimized Index - 1745, Sentence: その会社は来月、キャンペーンを行う。" },
{ "question": "line (ie of text), row, verse\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: going)\n  (ex: 5 ____ 以内で 答えを 書いてください。)", "answers": [ "行", "ぎょう" ], "comment": "iKnow Index - 2951, Optimized Index - 1746, Sentence: 5行以内で答えを書いてください。" },
{ "question": "scissors, shears, clippers\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: scissors 鋏)\n  (ex: この ____ はよく 切れる。)", "answers": [ "はさみ", "はさみ", "鋏" ], "comment": "iKnow Index - 1666, Optimized Index - 1747, Sentence: このはさみはよく切れる。" },
{ "question": "a day trip\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k1h), (RTK: day homecoming)\n  (ex: 私たちは ____ で 京都に 行きました。)", "answers": [ "日帰り", "ひがえり" ], "comment": "iKnow Index - 2140, Optimized Index - 1748, Sentence: 私たちは日帰りで京都に行きました。" },
{ "question": "exaggerated, grandiose\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k2h), (RTK: large stole monk’s sash 大袈裟)\n  (ex: 彼の 話は ____ だ。)", "answers": [ "大げさ", "おおげさ" ], "comment": "iKnow Index - 2465, Optimized Index - 1749, Sentence: 彼の話は大げさだ。" },
{ "question": "New Year's Eve, Dec. 31st\n  (pos: noun), (chr: 1k3h), (RTK: large last day of the month day 大晦日)\n  (ex: 日本では、 ____ にそばを 食べます。)", "answers": [ "大みそか", "おおみそか" ], "comment": "iKnow Index - 2491, Optimized Index - 1750, Sentence: 日本では、大みそかにそばを食べます。" },
{ "question": "muffler (garment, vehicle), scarf; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 彼女は 首に ____ をまいていた。)", "answers": [ "マフラー", "まふらー" ], "comment": "iKnow Index - 1673, Optimized Index - 1751, Sentence: 彼女は首にマフラーをまいていた。" },
{ "question": "big, large size, great\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: large)\n  (ex: チーズケーキの ____ を 一つ 下さい。)", "answers": [ "大", "だい" ], "comment": "iKnow Index - 2685, Optimized Index - 1752, Sentence: チーズケーキの大を一つ下さい。" },
{ "question": "very, much, to the great extent; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k2h), (RTK: large)\n  (ex:  ____ 学び、 大いに 遊びなさい。)", "answers": [ "大いに", "おおいに" ], "comment": "iKnow Index - 3309, Optimized Index - 1753, Sentence: 大いに学び、大いに遊びなさい。" },
{ "question": "Japan and China, Sino-Japanese, during the day\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: day in)\n  (ex:  ____ 貿易は 急激に 伸びているわね。)", "answers": [ "日中", "にっちゅう" ], "comment": "iKnow Index - 2663, Optimized Index - 1754, Sentence: 日中貿易は急激に伸びているわね。" },
{ "question": "middle, medium size, average\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: in)\n  (ex: うちの 子の 身長はクラスで ____ くらいです。)", "answers": [ "中", "ちゅう" ], "comment": "iKnow Index - 2677, Optimized Index - 1755, Sentence: うちの子の身長はクラスで中くらいです。" },
{ "question": "accessories, jewelry; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: この ____ は 素敵ね。)", "answers": [ "アクセサリー", "あくせさりー" ], "comment": "iKnow Index - 1675, Optimized Index - 1756, Sentence: このアクセサリーは素敵ね。" },
{ "question": "middle age, midlife, one's middle years\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: in year)\n  (ex: これは、 ____ の 男性によく 見られる 症状です。)", "answers": [ "中年", "ちゅうねん" ], "comment": "iKnow Index - 3771, Optimized Index - 1757, Sentence: これは、中年の男性によく見られる症状です。" },
{ "question": "at least, at a minimum; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k4h), (RTK: few)\n  (ex: この 仕事には ____ 2 週間 必要でしょう。)", "answers": [ "少なくとも", "すくなくとも" ], "comment": "iKnow Index - 2922, Optimized Index - 1758, Sentence: この仕事には少なくとも2週間必要でしょう。" },
{ "question": "somewhat, to some extent, more or less; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: many few)\n  (ex: このソフトには ____ 問題がある。)", "answers": [ "多少", "たしょう" ], "comment": "iKnow Index - 3053, Optimized Index - 1759, Sentence: このソフトには多少問題がある。" },
{ "question": "yawn, yawning (and stretching)\n  (pos: verbal noun), (chr: 3h), (RTK: lack expand 欠伸)\n  (ex: 父が ____ をした。)", "answers": [ "あくび", "あくび", "欠伸" ], "comment": "iKnow Index - 1676, Optimized Index - 1760, Sentence: 父があくびをした。" },
{ "question": "to get nervous, to get stagefright; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: above)\n  (ex: 彼は 人前だと ____ しまう。)", "answers": [ "上がる", "あがる" ], "comment": "iKnow Index - 2500, Optimized Index - 1761, Sentence: 彼は人前だと上がってしまう。" },
{ "question": "to hang down, to dangle, to swing; vi\n  (pos: verb), (chr: 2h1k2h), (RTK: below)\n  (ex: 猿が 木に ____ な。)", "answers": [ "ぶら下がる", "ぶらさがる" ], "comment": "iKnow Index - 2647, Optimized Index - 1762, Sentence: 猿が木にぶら下がってるな。" },
{ "question": "top and bottom, high and low, above and below; (not うえした)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: above below)\n  (ex: この 服は ____ セットで 買いました。)", "answers": [ "上下", "じょうげ" ], "comment": "iKnow Index - 2668, Optimized Index - 1763, Sentence: この服は上下セットで買いました。" },
{ "question": "under (someone's) supervision\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: below)\n  (ex: 私はその 教授の ____ で 論文を 書いたの。)", "answers": [ "下", "もと" ], "comment": "iKnow Index - 2696, Optimized Index - 1764, Sentence: 私はその教授の下で論文を書いたの。" },
{ "question": "candy (not お菓子)\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: sweets 飴)\n  (ex: 缶に ____ が 入っています。)", "answers": [ "あめ", "あめ", "飴" ], "comment": "iKnow Index - 1677, Optimized Index - 1765, Sentence: 缶にあめが入っています。" },
{ "question": "to give, to confer, to bestow; v5aru (honorific)\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: below)\n  (ex: 先生が 手紙を ____ 。)", "answers": [ "下さる", "くださる" ], "comment": "iKnow Index - 2704, Optimized Index - 1766, Sentence: 先生が手紙を下さいました。" },
{ "question": "way of doing, method, means\n  (pos: noun), (chr: 2h1k), (RTK: direction)\n  (ex: 仕事の ____ を 教えてください。)", "answers": [ "やり方", "やりかた" ], "comment": "iKnow Index - 2369, Optimized Index - 1767, Sentence: 仕事のやり方を教えてください。" },
{ "question": "they (of people), gentlemen (of the ..); (hon)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: direction)\n  (ex: 大勢の ____ にご 出席いただきました。)", "answers": [ "方々", "かたがた" ], "comment": "iKnow Index - 2808, Optimized Index - 1768, Sentence: 大勢の方々にご出席いただきました。" },
{ "question": "as much as possible, if possible; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: turn into can 成可)\n  (ex:  ____ 早く 仕事を 終わらせてください。)", "answers": [ "なるべく", "なるべく" ], "comment": "iKnow Index - 1679, Optimized Index - 1769, Sentence: なるべく早く仕事を終わらせてください。" },
{ "question": "one's whereabouts, course, direction\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: going direction)\n  (ex: 彼の ____ が 分かりません。)", "answers": [ "行方", "ゆくえ" ], "comment": "iKnow Index - 3587, Optimized Index - 1770, Sentence: 彼の行方が分かりません。" },
{ "question": "one by one, one at a time, each and every person\n  (pos: noun), (chr: 4k), (RTK: one person one person)\n  (ex: この 学校では ____ の 生徒を 大切にしているの。)", "answers": [ "一人一人", "ひとりひとり" ], "comment": "iKnow Index - 2169, Optimized Index - 1771, Sentence: この学校では一人一人の生徒を大切にしているの。" },
{ "question": "to be completed, to be finished, to be ready; vi\n  (pos: verb), (chr: 3k2h), (RTK: exit come above)\n  (ex: この 家は 来年 ____ 。)", "answers": [ "出来上がる", "できあがる" ], "comment": "iKnow Index - 3675, Optimized Index - 1772, Sentence: この家は来年出来上がります。" },
{ "question": "coming and going, in and out, free association\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k1h), (RTK: exit enter)\n  (ex: 彼の 家は 人の ____ が 多いね。)", "answers": [ "出入り", "でいり" ], "comment": "iKnow Index - 3910, Optimized Index - 1773, Sentence: 彼の家は人の出入りが多いね。" },
{ "question": "without moving, still; adv\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: )\n  (ex: あの 生徒は ____ 先生の 話を 聞いていたね。)", "answers": [ "じっと", "じっと" ], "comment": "iKnow Index - 1680, Optimized Index - 1774, Sentence: あの生徒はじっと先生の話を聞いていたね。" },
{ "question": "to unfasten, to take off, to deinstall; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: outside)\n  (ex: 彼はメガネを ____ 。)", "answers": [ "外す", "はずす" ], "comment": "iKnow Index - 3457, Optimized Index - 1775, Sentence: 彼はメガネを外しました。" },
{ "question": "to come off, to be disconnected, to be out (of gear); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: outside)\n  (ex: びんのふたが ____ 。)", "answers": [ "外れる", "はずれる" ], "comment": "iKnow Index - 3615, Optimized Index - 1776, Sentence: びんのふたが外れません。" },
{ "question": "outing, going out, trip\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: outside exit)\n  (ex: 午後は ____ の 予定です。)", "answers": [ "外出", "がいしゅつ" ], "comment": "iKnow Index - 3735, Optimized Index - 1777, Sentence: 午後は外出の予定です。" },
{ "question": "inside, within; (not 中, 奥)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: inside)\n  (ex: 心の ____ をお 話しください。)", "answers": [ "内", "うち" ], "comment": "iKnow Index - 2796, Optimized Index - 1778, Sentence: 心の内をお話しください。" },
{ "question": "snoring, snore\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: snore 鼾)\n  (ex: 父の ____ は 大きいんだ。)", "answers": [ "いびき", "いびき" ], "comment": "iKnow Index - 1687, Optimized Index - 1779, Sentence: 父のいびきは大きいんだ。" },
{ "question": "today; (not きょう)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: book day)\n  (ex:  ____ のランチはハンバーグでございます。)", "answers": [ "本日", "ほんじつ" ], "comment": "iKnow Index - 2358, Optimized Index - 1780, Sentence: 本日のランチはハンバーグでございます。" },
{ "question": "the person himself, the said person\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: book person)\n  (ex: それは ____ に 聞いてください。)", "answers": [ "本人", "ほんにん" ], "comment": "iKnow Index - 2868, Optimized Index - 1781, Sentence: それは本人に聞いてください。" },
{ "question": "originally, primarily, (in) true self; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: book come)\n  (ex: 彼女はプレッシャーから 解放されて ____ の 自分に 戻ったな。)", "answers": [ "本来", "ほんらい" ], "comment": "iKnow Index - 2889, Optimized Index - 1782, Sentence: 彼女はプレッシャーから解放されて本来の自分に戻ったな。" },
{ "question": "picnic; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 今日は ____ に 行きましょう。)", "answers": [ "ピクニック", "ぴくにっく" ], "comment": "iKnow Index - 1688, Optimized Index - 1783, Sentence: 今日はピクニックに行きましょう。" },
{ "question": "...on earth, \"..the heck\", \"...in the world\"; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: one body)\n  (ex:  ____ 何事ですか。)", "answers": [ "一体", "いったい" ], "comment": "iKnow Index - 2890, Optimized Index - 1784, Sentence: 一体何事ですか。" },
{ "question": "about, anyway, substantially; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k), (RTK: large body)\n  (ex:  ____ 、 初めから 無理な 計画だったのだ。)", "answers": [ "大体", "だいたい" ], "comment": "iKnow Index - 2978, Optimized Index - 1785, Sentence: 大体、初めから無理な計画だったのだ。" },
{ "question": "physical strength, stamina, endurance\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: body power)\n  (ex: 若者は ____ がありますね。)", "answers": [ "体力", "たいりょく" ], "comment": "iKnow Index - 2290, Optimized Index - 1786, Sentence: 若者は体力がありますね。" },
{ "question": "input, (data) entry\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: enter power)\n  (ex: 彼女の 仕事はデータの ____ です。)", "answers": [ "入力", "にゅうりょく" ], "comment": "iKnow Index - 2362, Optimized Index - 1787, Sentence: 彼女の仕事はデータの入力です。" },
{ "question": "hiking; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 昨日は 友人と ____ に 行きました。)", "answers": [ "ハイキング", "はいきんぐ" ], "comment": "iKnow Index - 1694, Optimized Index - 1788, Sentence: 昨日は友人とハイキングに行きました。" },
{ "question": "population\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: person mouth)\n  (ex: その 国の ____ はどのくらいですか。)", "answers": [ "人口", "じんこう" ], "comment": "iKnow Index - 2096, Optimized Index - 1789, Sentence: その国の人口はどのくらいですか。" },
{ "question": "doorway, gateway, exit and entrance\n  (pos: noun), (chr: 2k1h1k), (RTK: exit enter mouth)\n  (ex:  ____ に 車を 停めないでください。)", "answers": [ "出入り口", "でいりぐち" ], "comment": "iKnow Index - 2652, Optimized Index - 1790, Sentence: 出入り口に車を停めないでください。" },
{ "question": "major company, big company\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: large hand)\n  (ex: 彼は ____ のメーカーに 勤めています。)", "answers": [ "大手", "おおて" ], "comment": "iKnow Index - 2380, Optimized Index - 1791, Sentence: 彼は大手のメーカーに勤めています。" },
{ "question": "boyfriend; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 7KA), (RTK: )\n  (ex: 私の ____ はハンサムでした。)", "answers": [ "ボーイフレンド", "ぼーいふれんど" ], "comment": "iKnow Index - 1696, Optimized Index - 1792, Sentence: 私のボーイフレンドはハンサムでした。" },
{ "question": "palm (of one's hand)\n  (pos: noun), (chr: 1k3h), (RTK: hand even)\n  (ex:  ____ に 汗をかきました。)", "answers": [ "手のひら", "てのひら", "手の平" ], "comment": "iKnow Index - 2604, Optimized Index - 1793, Sentence: 手のひらに汗をかきました。" },
{ "question": "care, repairs, maintenance\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k1h), (RTK: hand enter)\n  (ex: 母は 庭の ____ をしています。)", "answers": [ "手入れ", "ていれ" ], "comment": "iKnow Index - 3964, Optimized Index - 1794, Sentence: 母は庭の手入れをしています。" },
{ "question": "step, under foot, one's step (as in \"watch your step\")\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: leg below)\n  (ex: 暗いので ____ に 気を 付けてください。)", "answers": [ "足下", "あしもと" ], "comment": "iKnow Index - 2206, Optimized Index - 1795, Sentence: 暗いので足下に気を付けてください。" },
{ "question": "one's hands and feet, limbs\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: hand leg)\n  (ex: あの 人は ____ が 長い。)", "answers": [ "手足", "てあし" ], "comment": "iKnow Index - 2469, Optimized Index - 1796, Sentence: あの人は手足が長い。" },
{ "question": "earrings; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 彼女はすてきな ____ をしている。)", "answers": [ "イヤリング", "いやりんぐ" ], "comment": "iKnow Index - 1697, Optimized Index - 1797, Sentence: 彼女はすてきなイヤリングをしている。" },
{ "question": "volcano\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: fire mountain)\n  (ex: 昨日 ____ が 爆発したの。)", "answers": [ "火山", "かざん" ], "comment": "iKnow Index - 3920, Optimized Index - 1798, Sentence: 昨日火山が爆発したの。" },
{ "question": "empty, vacant, hollow; (not がらがら)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1k2h), (RTK: empty)\n  (ex: 僕の 財布は ____ だよ。)", "answers": [ "空っぽ", "からっぽ" ], "comment": "iKnow Index - 2183, Optimized Index - 1799, Sentence: 僕の財布は空っぽだよ。" },
{ "question": "emptiness, hollow, vacuum; (not ~っぽ, ~がら)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: empty)\n  (ex: この 瓶はもう ____ ね。)", "answers": [ "空", "から" ], "comment": "iKnow Index - 2910, Optimized Index - 1800, Sentence: この瓶はもう空ね。" },
{ "question": "girlfriend; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 7KA), (RTK: )\n  (ex: 昔は 彼女のことを ____ と 言っていました。)", "answers": [ "ガールフレンド", "がーるふれんど" ], "comment": "iKnow Index - 1698, Optimized Index - 1801, Sentence: 昔は彼女のことをガールフレンドと言っていました。" },
{ "question": "in the air, in the sky\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: empty in)\n  (ex: ちょうちょうが ____ を 舞っています。)", "answers": [ "空中", "くうちゅう" ], "comment": "iKnow Index - 3927, Optimized Index - 1802, Sentence: ちょうちょうが空中を舞っています。" },
{ "question": "vacancy, free time, emptiness\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: empty)\n  (ex: 部屋の ____ はありますか。)", "answers": [ "空き", "あき" ], "comment": "iKnow Index - 3969, Optimized Index - 1803, Sentence: 部屋の空きはありますか。" },
{ "question": "fireworks\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: flower fire)\n  (ex: 昨日、 ____ を 見に 行ったよ。)", "answers": [ "花火", "はなび" ], "comment": "iKnow Index - 3557, Optimized Index - 1804, Sentence: 昨日、花火を見に行ったよ。" },
{ "question": "forest, woods, woodland\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: forest grove)\n  (ex: 世界中で ____ が 失われています。)", "answers": [ "森林", "しんりん" ], "comment": "iKnow Index - 3666, Optimized Index - 1805, Sentence: 世界中で森林が失われています。" },
{ "question": "by any means, at any cost, no matter what; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 5h), (RTK: likeness what 如何)\n  (ex:  ____ その 訳を 知りたい。)", "answers": [ "どうしても", "どうしても" ], "comment": "iKnow Index - 1702, Optimized Index - 1806, Sentence: どうしてもその訳を知りたい。" },
{ "question": "manly, masculine; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k3h), (RTK: male)\n  (ex: 彼は ____ を 心掛けているね。)", "answers": [ "男らしい", "おとこらしい" ], "comment": "iKnow Index - 2507, Optimized Index - 1807, Sentence: 彼は男らしさを心掛けているね。" },
{ "question": "womanly, feminine, ladylike; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 1k3h), (RTK: woman)\n  (ex: 彼女は ____ 。)", "answers": [ "女らしい", "おんならしい" ], "comment": "iKnow Index - 2579, Optimized Index - 1808, Sentence: 彼女は女らしい。" },
{ "question": "woman, girl; (not 少女)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: woman child)\n  (ex: このクラスの ____ は18 人です。)", "answers": [ "女子", "じょし" ], "comment": "iKnow Index - 3117, Optimized Index - 1809, Sentence: このクラスの女子は18人です。" },
{ "question": "be dizzy, lightheaded, wandering; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1h), (RTK: )\n  (ex: 私は 疲れて ____ です。)", "answers": [ "ふらふら", "ふらふら" ], "comment": "iKnow Index - 1707, Optimized Index - 1810, Sentence: 私は疲れてふらふらです。" },
{ "question": "boy (usually over the age of 7), young man; (not 少年)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: male child)\n  (ex:  ____ はこっちに 並んで。)", "answers": [ "男子", "だんし" ], "comment": "iKnow Index - 3378, Optimized Index - 1811, Sentence: 男子はこっちに並んで。" },
{ "question": "taste, preference, liking\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: fond)\n  (ex: 姉と 私は 服の ____ が 似ています。)", "answers": [ "好み", "このみ" ], "comment": "iKnow Index - 3364, Optimized Index - 1812, Sentence: 姉と私は服の好みが似ています。" },
{ "question": "to like, to prefer, to be fond of; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: fond)\n  (ex: 彼女は 背の 高い 男性を ____ ね。)", "answers": [ "好む", "このむ" ], "comment": "iKnow Index - 3442, Optimized Index - 1813, Sentence: 彼女は背の高い男性を好みますね。" },
{ "question": "friend (not ともだち)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: friend person)\n  (ex: 彼は 高校 時代からの ____ です。)", "answers": [ "友人", "ゆうじん" ], "comment": "iKnow Index - 2761, Optimized Index - 1814, Sentence: 彼は高校時代からの友人です。" },
{ "question": "to spill, to shed (tears), to drop; vt\n  (pos: verb), (chr: 3h), (RTK: zero 零)\n  (ex: ソファにワインを ____ 。)", "answers": [ "こぼす", "こぼす" ], "comment": "iKnow Index - 1708, Optimized Index - 1815, Sentence: ソファにワインをこぼした。" },
{ "question": "friend, companion, pal; (not ゆうじん, w/o ~だち)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: friend)\n  (ex: 持つべきものは ____ よね。)", "answers": [ "友", "とも" ], "comment": "iKnow Index - 3441, Optimized Index - 1816, Sentence: 持つべきものは友よね。" },
{ "question": "progress, proficiency, improvement\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: above accomplished)\n  (ex: 短い 時間にずいぶん ____ しましたね。)", "answers": [ "上達", "じょうたつ" ], "comment": "iKnow Index - 3894, Optimized Index - 1817, Sentence: 短い時間にずいぶん上達しましたね。" },
{ "question": "a household, a family, a home\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: one house)\n  (ex: あの ____ は 仲がいい。)", "answers": [ "一家", "いっか" ], "comment": "iKnow Index - 3753, Optimized Index - 1818, Sentence: あの一家は仲がいい。" },
{ "question": "gradually, little by little, by degrees; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: grade 段)\n  (ex:  ____ 仕事が 楽しくなってきました。)", "answers": [ "だんだん", "だんだん" ], "comment": "iKnow Index - 1713, Optimized Index - 1819, Sentence: だんだん仕事が楽しくなってきました。" },
{ "question": "origin, former, source\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: beginning)\n  (ex: あの 人は 卓球の ____ 選手です。)", "answers": [ "元", "もと" ], "comment": "iKnow Index - 2706, Optimized Index - 1820, Sentence: あの人は卓球の元選手です。" },
{ "question": "serious, earnest\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: book spirit)\n  (ex: いや、 僕は ____ なんだ。)", "answers": [ "本気", "ほんき" ], "comment": "iKnow Index - 2285, Optimized Index - 1821, Sentence: いや、僕は本気なんだ。" },
{ "question": "feeling, mood\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: spirit part)\n  (ex: 今日は 最高にいい ____ だよ。)", "answers": [ "気分", "きぶん" ], "comment": "iKnow Index - 2818, Optimized Index - 1822, Sentence: 今日は最高にいい気分だよ。" },
{ "question": "heavy rain\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: large rain)\n  (ex: 台風で ____ になったの。)", "answers": [ "大雨", "おおあめ" ], "comment": "iKnow Index - 2474, Optimized Index - 1823, Sentence: 台風で大雨になったの。" },
{ "question": "glaring, blinding; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 太陽が ____ している。)", "answers": [ "ぎらぎら", "ぎらぎら" ], "comment": "iKnow Index - 1722, Optimized Index - 1824, Sentence: 太陽がぎらぎらしている。" },
{ "question": "blue sky\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: blue empty)\n  (ex: 雲 一つない ____ ですね。)", "answers": [ "青空", "あおぞら" ], "comment": "iKnow Index - 2450, Optimized Index - 1825, Sentence: 雲一つない青空ですね。" },
{ "question": "young man; (not 男子)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: blue year)\n  (ex: 町の ____ たちはボランティア 活動をしています。)", "answers": [ "青年", "せいねん" ], "comment": "iKnow Index - 3172, Optimized Index - 1826, Sentence: 町の青年たちはボランティア活動をしています。" },
{ "question": "tomorrow (rather formal; not みょうにち)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: あす, bright day)\n  (ex:  ____ もいい 天気になりそうだね。)", "answers": [ "明日", "あす" ], "comment": "iKnow Index - 2664, Optimized Index - 1827, Sentence: 明日もいい天気になりそうだね。" },
{ "question": "tomorrow (very formal, not あす)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: bright day)\n  (ex:  ____ 、 会議を 開きます。)", "answers": [ "明日", "みょうにち" ], "comment": "iKnow Index - 2742, Optimized Index - 1828, Sentence: 明日、会議を開きます。" },
{ "question": "finally, any moment; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 明日は ____ 出発の 日です。)", "answers": [ "いよいよ", "いよいよ" ], "comment": "iKnow Index - 1724, Optimized Index - 1829, Sentence: 明日はいよいよ出発の日です。" },
{ "question": "to dawn (in the morning), to end (of a period, season); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: bright)\n  (ex: もうすぐ 夜が ____ ね。)", "answers": [ "明ける", "あける" ], "comment": "iKnow Index - 3924, Optimized Index - 1830, Sentence: もうすぐ夜が明けるね。" },
{ "question": "yesterday (formal)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: yesterday day)\n  (ex:  ____ は 雨でしたね。)", "answers": [ "昨日", "さくじつ" ], "comment": "iKnow Index - 2705, Optimized Index - 1831, Sentence: 昨日は雨でしたね。" },
{ "question": "the day before yesterday (formal)\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: one yesterday day)\n  (ex:  ____ 、お 電話を 差し 上げました。)", "answers": [ "一昨日", "いっさくじつ" ], "comment": "iKnow Index - 3890, Optimized Index - 1832, Sentence: 一昨日、お電話を差し上げました。" },
{ "question": "empty (not 空~), clattering, raspy (voice)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 映画 館は ____ でした。)", "answers": [ "がらがら", "がらがら" ], "comment": "iKnow Index - 1725, Optimized Index - 1833, Sentence: 映画館はがらがらでした。" },
{ "question": "the year before last (formal)\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: one yesterday year)\n  (ex: 大学 卒業は ____ です。)", "answers": [ "一昨年", "いっさくねん" ], "comment": "iKnow Index - 3923, Optimized Index - 1834, Sentence: 大学卒業は一昨年です。" },
{ "question": "east and west\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: east west)\n  (ex:  ____ に 大きな 道路が 通っています。)", "answers": [ "東西", "とうざい" ], "comment": "iKnow Index - 3871, Optimized Index - 1835, Sentence: 東西に大きな道路が通っています。" },
{ "question": "south and north; north and south\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: south north)\n  (ex:  ____ に 山が 広がっています。)", "answers": [ "南北", "なんぼく" ], "comment": "iKnow Index - 3865, Optimized Index - 1836, Sentence: 南北に山が広がっています。" },
{ "question": "to turn toward, to point at; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: yonder)\n  (ex: 彼は 上司に 怒りの 目を ____ んだよ。)", "answers": [ "向ける", "むける" ], "comment": "iKnow Index - 2779, Optimized Index - 1837, Sentence: 彼は上司に怒りの目を向けたんだよ。" },
{ "question": "quickly, rapidly, drumming (noise)\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 彼は 山道を ____ 進んで 行ったの。)", "answers": [ "どんどん", "どんどん" ], "comment": "iKnow Index - 1734, Optimized Index - 1838, Sentence: 彼は山道をどんどん進んで行ったの。" },
{ "question": "gate, entrance\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: gates)\n  (ex: 8 時に 学校の ____ が 開きます。)", "answers": [ "門", "もん" ], "comment": "iKnow Index - 3406, Optimized Index - 1839, Sentence: 8時に学校の門が開きます。" },
{ "question": "to develop, to become opened up, to be sensible; (not あける) vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: open)\n  (ex: 霧が 晴れて 視界が ____ ね。)", "answers": [ "開ける", "ひらける" ], "comment": "iKnow Index - 3029, Optimized Index - 1840, Sentence: 霧が晴れて視界が開けたね。" },
{ "question": "before one knows, without noticing, before one becomes aware; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h1k2h), (RTK: what time interval)\n  (ex:  ____ 夜が 明けていたね。)", "answers": [ "いつの間にか", "いつのまにか" ], "comment": "iKnow Index - 2126, Optimized Index - 1841, Sentence: いつの間にか夜が明けていたね。" },
{ "question": "hungry, starving, famished\n  (pos: adjectival noun), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 私はおなかが ____ です。)", "answers": [ "ぺこぺこ", "ぺこぺこ" ], "comment": "iKnow Index - 1735, Optimized Index - 1842, Sentence: 私はおなかがぺこぺこです。" },
{ "question": "soon, in a short time, before long; (not いずれ) adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k3h), (RTK: interval nothingness)\n  (ex: あの 飛行機は ____ 着陸しますね。)", "answers": [ "間もなく", "まもなく" ], "comment": "iKnow Index - 2211, Optimized Index - 1843, Sentence: あの飛行機は間もなく着陸しますね。" },
{ "question": "when; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h1k1h), (RTK: what time interval)\n  (ex: 彼は ____ いなくなったの?)", "answers": [ "いつの間に", "いつのまに" ], "comment": "iKnow Index - 2631, Optimized Index - 1844, Sentence: 彼はいつの間にいなくなったの?" },
{ "question": "middle, between, interim; (not 半ば)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: in interval)\n  (ex: そのふたつの 町の ____ には 川が 流れているの。)", "answers": [ "中間", "ちゅうかん" ], "comment": "iKnow Index - 3187, Optimized Index - 1845, Sentence: そのふたつの町の中間には川が流れているの。" },
{ "question": "time and effort, labor\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: hand interval)\n  (ex: これはとても ____ のかかる 料理です。)", "answers": [ "手間", "てま" ], "comment": "iKnow Index - 3580, Optimized Index - 1846, Sentence: これはとても手間のかかる料理です。" },
{ "question": "fluently, fluent\n  (pos: adjectival noun), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 彼女はドイツ 語が ____ です。)", "answers": [ "ぺらぺら", "ぺらぺら" ], "comment": "iKnow Index - 1736, Optimized Index - 1847, Sentence: 彼女はドイツ語がぺらぺらです。" },
{ "question": "strong yen, high-valued yen (exchange rate)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: circle tall)\n  (ex:  ____ の 影響で 海外 製品が 安く 買えますよ。)", "answers": [ "円高", "えんだか" ], "comment": "iKnow Index - 2661, Optimized Index - 1848, Sentence: 円高の影響で海外製品が安く買えますよ。" },
{ "question": "to heighten, to improve, to lift; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: tall)\n  (ex: 自分を ____ のは 大切なことです。)", "answers": [ "高める", "たかめる" ], "comment": "iKnow Index - 3064, Optimized Index - 1849, Sentence: 自分を高めるのは大切なことです。" },
{ "question": "low, base (triangle, cone, etc.), type\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: lower)\n  (ex: 彼は ____ 賃金で 働いているんだ。)", "answers": [ "低", "てい" ], "comment": "iKnow Index - 3012, Optimized Index - 1850, Sentence: 彼は低賃金で働いているんだ。" },
{ "question": "raincoat; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 雨なので ____ を 着ました。)", "answers": [ "レインコート", "れいんこーと" ], "comment": "iKnow Index - 1737, Optimized Index - 1851, Sentence: 雨なのでレインコートを着ました。" },
{ "question": "falling, lowering, deterioration\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: lower below)\n  (ex: 最近、 教育レベルが ____ しています。)", "answers": [ "低下", "ていか" ], "comment": "iKnow Index - 3084, Optimized Index - 1852, Sentence: 最近、教育レベルが低下しています。" },
{ "question": "the most, extremely; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1k1h), (RTK: utmost)\n  (ex: 彼は 世界で ____ 速い 男です。)", "answers": [ "最も", "もっとも" ], "comment": "iKnow Index - 2745, Optimized Index - 1853, Sentence: 彼は世界で最も速い男です。" },
{ "question": "supreme, best, highest\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: utmost tall)\n  (ex: これまでで ____ の 結果が 出たよ。)", "answers": [ "最高", "さいこう" ], "comment": "iKnow Index - 2782, Optimized Index - 1854, Sentence: これまでで最高の結果が出たよ。" },
{ "question": "lowest, worst, least\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: utmost lower)\n  (ex: これは 今までで ____ の 記録だ。)", "answers": [ "最低", "さいてい" ], "comment": "iKnow Index - 3168, Optimized Index - 1855, Sentence: これは今までで最低の記録だ。" },
{ "question": "ice cream; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 暑いので ____ を 食べました。)", "answers": [ "アイス", "あいす" ], "comment": "iKnow Index - 1738, Optimized Index - 1856, Sentence: 暑いのでアイスを食べました。" },
{ "question": "in front, this side, one's standpoint\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: hand in front)\n  (ex: 駅の ____ に 郵便 局があります。)", "answers": [ "手前", "てまえ" ], "comment": "iKnow Index - 2015, Optimized Index - 1857, Sentence: 駅の手前に郵便局があります。" },
{ "question": "frontward, ahead, forward\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: in front direction)\n  (ex:  ____ に 山が 見えますね。)", "answers": [ "前方", "ぜんぽう" ], "comment": "iKnow Index - 2448, Optimized Index - 1858, Sentence: 前方に山が見えますね。" },
{ "question": "in back, in the rear, behind\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: behind direction)\n  (ex: 彼は ____ の 座席に 着いたの。)", "answers": [ "後方", "こうほう" ], "comment": "iKnow Index - 2456, Optimized Index - 1859, Sentence: 彼は後方の座席に着いたの。" },
{ "question": "cellophane tape, scotch tape; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ はありますか。)", "answers": [ "セロテープ", "せろてーぷ" ], "comment": "iKnow Index - 1740, Optimized Index - 1860, Sentence: セロテープはありますか。" },
{ "question": "three days from today, in three days' time\n  (pos: noun), (chr: 4k), (RTK: bright behind day)\n  (ex: 会議は ____ に 延期された。)", "answers": [ "明々後日", "しあさって" ], "comment": "iKnow Index - 2599, Optimized Index - 1861, Sentence: 会議は明々後日に延期された。" },
{ "question": "around about, order, front and back\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: in front behind)\n  (ex: そちらに 着くのは6 時 ____ です。)", "answers": [ "前後", "ぜんご" ], "comment": "iKnow Index - 3115, Optimized Index - 1862, Sentence: そちらに着くのは6時前後です。" },
{ "question": "latter half, second half\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: behind half)\n  (ex: ドラマの ____ は 来週 放送されるんだ。)", "answers": [ "後半", "こうはん" ], "comment": "iKnow Index - 2365, Optimized Index - 1863, Sentence: ドラマの後半は来週放送されるんだ。" },
{ "question": "first half\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: in front half)\n  (ex: 相手チームのリードで ____ が 終わったよ。)", "answers": [ "前半", "ぜんはん" ], "comment": "iKnow Index - 2382, Optimized Index - 1864, Sentence: 相手チームのリードで前半が終わったよ。" },
{ "question": "rose\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: 薔薇)\n  (ex: お 祝いに ____ の 花束を 贈りました。)", "answers": [ "ばら", "ばら", "バラ", "薔薇" ], "comment": "iKnow Index - 1755, Optimized Index - 1865, Sentence: お祝いにばらの花束を贈りました。" },
{ "question": "middle, halfway, semi; (not 中間)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: half)\n  (ex: 彼は30 代の ____ です。)", "answers": [ "半ば", "なかば" ], "comment": "iKnow Index - 3531, Optimized Index - 1866, Sentence: 彼は30代の半ばです。" },
{ "question": "last night, last evening; (not ゆうべ)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: yesterday nightfall)\n  (ex:  ____ の 雪がまだ 庭に 残っている。)", "answers": [ "昨晩", "さくばん" ], "comment": "iKnow Index - 2452, Optimized Index - 1867, Sentence: 昨晩の雪がまだ庭に残っている。" },
{ "question": "night, evening (not よる or  やかん)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: night)\n  (ex: あと1 時間で ____ が 明けますね。)", "answers": [ "夜", "よ" ], "comment": "iKnow Index - 2712, Optimized Index - 1868, Sentence: あと1時間で夜が明けますね。" },
{ "question": "at night, nighttime; (not よる or よ)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: night interval)\n  (ex:  ____ は 裏口から 入ってください。)", "answers": [ "夜間", "やかん" ], "comment": "iKnow Index - 3790, Optimized Index - 1869, Sentence: 夜間は裏口から入ってください。" },
{ "question": "rat, mouse\n  (pos: noun), (chr: 3h), (RTK: mouse 鼠)\n  (ex: 台所に ____ が 出た。)", "answers": [ "ねずみ", "ねずみ", "ネズミ", "鼠" ], "comment": "iKnow Index - 1756, Optimized Index - 1870, Sentence: 台所にねずみが出た。" },
{ "question": "eating out, dining out\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: outside eat)\n  (ex: たまには ____ しましょう。)", "answers": [ "外食", "がいしょく" ], "comment": "iKnow Index - 2467, Optimized Index - 1871, Sentence: たまには外食しましょう。" },
{ "question": "loaf of bread, bread in a rectangular shape, plain white bread\n  (pos: noun), (chr: 1k2KA), (RTK: eat)\n  (ex: 朝食に ____ を2 枚 食べました。)", "answers": [ "食パン", "しょくぱん" ], "comment": "iKnow Index - 2526, Optimized Index - 1872, Sentence: 朝食に食パンを2枚食べました。" },
{ "question": "to eat, to bite, to live (masc.); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: eat)\n  (ex: 腹一杯 ____ 。)", "answers": [ "食う", "くう" ], "comment": "iKnow Index - 3129, Optimized Index - 1873, Sentence: 腹一杯食った。" },
{ "question": "mature, responsible, firmly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: assurance 確)\n  (ex: 彼は 若いのに ____ してるね。)", "answers": [ "しっかり", "しっかり" ], "comment": "iKnow Index - 1761, Optimized Index - 1874, Sentence: 彼は若いのにしっかりしてるね。" },
{ "question": "cooked rice, meal (not はん)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: meal)\n  (ex: 今朝は ____ を 食べたかい?)", "answers": [ "飯", "めし" ], "comment": "iKnow Index - 3714, Optimized Index - 1875, Sentence: 今朝は飯を食べたかい?" },
{ "question": "headline, heading, caption\n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: see exit)\n  (ex: 新聞の ____ が 彼の 目を 引いたんだ。)", "answers": [ "見出し", "みだし" ], "comment": "iKnow Index - 3691, Optimized Index - 1876, Sentence: 新聞の見出しが彼の目を引いたんだ。" },
{ "question": "to look up at, to raise one's eyes; vt\n  (pos: verb), (chr: 2k2h), (RTK: see above)\n  (ex: 私は 空を ____ の。)", "answers": [ "見上げる", "みあげる" ], "comment": "iKnow Index - 3829, Optimized Index - 1877, Sentence: 私は空を見上げたの。" },
{ "question": "dialect\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: direction say)\n  (ex: 彼は ____ で 話します。)", "answers": [ "方言", "ほうげん" ], "comment": "iKnow Index - 3993, Optimized Index - 1878, Sentence: 彼は方言で話します。" },
{ "question": "all, completely, thoroughly; (not 全て) adv.\n  (pos: adverb), (chr: 1h), (RTK: )\n  (ex: 買い 物を ____ 忘れていた。)", "answers": [ "すっかり", "すっかり" ], "comment": "iKnow Index - 1770, Optimized Index - 1879, Sentence: 買い物をすっかり忘れていた。" },
{ "question": "language\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: say word)\n  (ex: 彼はアジアの ____ を 研究している。)", "answers": [ "言語", "げんご" ], "comment": "iKnow Index - 3091, Optimized Index - 1880, Sentence: 彼はアジアの言語を研究している。" },
{ "question": "to talk about, to tell, to speak of; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: word)\n  (ex: 今夜は 大いに ____ 。)", "answers": [ "語る", "かたる" ], "comment": "iKnow Index - 3287, Optimized Index - 1881, Sentence: 今夜は大いに語りましょう。" },
{ "question": "sentence, text\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: sentence)\n  (ex: この ____ は 意味が 分かりません。)", "answers": [ "文", "ぶん" ], "comment": "iKnow Index - 2872, Optimized Index - 1882, Sentence: この文は意味が分かりません。" },
{ "question": "engine; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 車の ____ が 調子 悪い。)", "answers": [ "エンジン", "えんじん" ], "comment": "iKnow Index - 1776, Optimized Index - 1883, Sentence: 車のエンジンが調子悪い。" },
{ "question": "civilization, culture, (not ~化)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: sentence bright)\n  (ex: 多くの ____ は 川の 近くで 始まった。)", "answers": [ "文明", "ぶんめい" ], "comment": "iKnow Index - 3371, Optimized Index - 1884, Sentence: 多くの文明は川の近くで始まった。" },
{ "question": "English sentence, English text, article in English\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: England sentence)\n  (ex: 彼女は ____ の 手紙を 書きました。)", "answers": [ "英文", "えいぶん" ], "comment": "iKnow Index - 3654, Optimized Index - 1885, Sentence: 彼女は英文の手紙を書きました。" },
{ "question": "document, writing, letter; (not 書類)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: sentence write)\n  (ex: 今日の 会議の 内容は ____ で 残しておいてください。)", "answers": [ "文書", "ぶんしょ" ], "comment": "iKnow Index - 3500, Optimized Index - 1886, Sentence: 今日の会議の内容は文書で残しておいてください。" },
{ "question": "recognition, remembrance, recollection\n  (pos: noun), (chr: 2k1h), (RTK: see memorize)\n  (ex: この 人に ____ がありますか。)", "answers": [ "見覚え", "みおぼえ" ], "comment": "iKnow Index - 2616, Optimized Index - 1887, Sentence: この人に見覚えがありますか。" },
{ "question": "dress; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 彼女は 紫の ____ を 着ていた。)", "answers": [ "ドレス", "どれす" ], "comment": "iKnow Index - 1790, Optimized Index - 1888, Sentence: 彼女は紫のドレスを着ていた。" },
{ "question": "meeting, association, party(not ~議)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: meeting)\n  (ex:  ____ は 午後9 時に 終わりました。)", "answers": [ "会", "かい" ], "comment": "iKnow Index - 2679, Optimized Index - 1889, Sentence: 会は午後9時に終わりました。" },
{ "question": "opening, start (of a meeting etc.)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: open meeting)\n  (ex: 運動会は9 時に ____ します。)", "answers": [ "開会", "かいかい" ], "comment": "iKnow Index - 3867, Optimized Index - 1890, Sentence: 運動会は9時に開会します。" },
{ "question": "discussion, conference, talk\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k1h), (RTK: tale fit)\n  (ex: プロジェクトメンバーと ____ をしたの。)", "answers": [ "話し合い", "はなしあい" ], "comment": "iKnow Index - 2402, Optimized Index - 1891, Sentence: プロジェクトメンバーと話し合いをしたの。" },
{ "question": "very thirsty, very dry, parched\n  (pos: adjectival noun), (chr: 1h), (RTK: )\n  (ex: おしゃべりして 喉が ____ になりました。)", "answers": [ "からから", "からから" ], "comment": "iKnow Index - 1794, Optimized Index - 1892, Sentence: おしゃべりして喉がからからになりました。" },
{ "question": "to match (rhythm, speed, etc), to adapt (oneself), to join together; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k3h), (RTK: fit)\n  (ex: 日時はご 都合に ____ 。)", "answers": [ "合わせる", "あわせる" ], "comment": "iKnow Index - 2840, Optimized Index - 1893, Sentence: 日時はご都合に合わせます。" },
{ "question": "head office, headquarters, parent company (not ~部)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: book company)\n  (ex: 今日は ____ で 会議があります。)", "answers": [ "本社", "ほんしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 2403, Optimized Index - 1894, Sentence: 今日は本社で会議があります。" },
{ "question": "working adult, full-fledged member of society\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: company meeting person)\n  (ex: この 春に 彼は ____ になったよ。)", "answers": [ "社会人", "しゃかいじん" ], "comment": "iKnow Index - 2522, Optimized Index - 1895, Sentence: この春に彼は社会人になったよ。" },
{ "question": "joining a company, getting job with a company, entering a company\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: enter company)\n  (ex: 彼は 昨年 ____ したの。)", "answers": [ "入社", "にゅうしゃ" ], "comment": "iKnow Index - 3628, Optimized Index - 1896, Sentence: 彼は昨年入社したの。" },
{ "question": "(not) that much, (not) so much, not very (w/ neg.)\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: これは ____ 好きじゃないな。)", "answers": [ "あんまり", "あんまり" ], "comment": "iKnow Index - 1801, Optimized Index - 1897, Sentence: これはあんまり好きじゃないな。" },
{ "question": "member, the membership\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: meeting employee)\n  (ex: 彼女はクラブの ____ です。)", "answers": [ "会員", "かいいん" ], "comment": "iKnow Index - 2932, Optimized Index - 1898, Sentence: 彼女はクラブの会員です。" },
{ "question": "satisfaction, contentment, sufficient\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: full leg)\n  (ex: 彼は 結果に ____ したようです。)", "answers": [ "満足", "まんぞく" ], "comment": "iKnow Index - 2856, Optimized Index - 1899, Sentence: 彼は結果に満足したようです。" },
{ "question": "to be full, to wax (e.g. moon), to rise (e.g. tide); vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: full)\n  (ex: 月が ____ きましたね。)", "answers": [ "満ちる", "みちる" ], "comment": "iKnow Index - 3574, Optimized Index - 1900, Sentence: 月が満ちてきましたね。" },
{ "question": "all of a sudden, suddenly, abrubtly; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: going turn into 行成)\n  (ex: 後ろから ____ 肩をたたかれた。)", "answers": [ "いきなり", "いきなり" ], "comment": "iKnow Index - 1802, Optimized Index - 1901, Sentence: 後ろからいきなり肩をたたかれた。" },
{ "question": "full to capacity, no vacancy, sold out\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: full employee)\n  (ex: このバスは ____ です。)", "answers": [ "満員", "まんいん" ], "comment": "iKnow Index - 3950, Optimized Index - 1902, Sentence: このバスは満員です。" },
{ "question": "thing, incident, situation; (not 物)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: matter)\n  (ex: そんな ____ をしてはいけません。)", "answers": [ "事", "こと" ], "comment": "iKnow Index - 2680, Optimized Index - 1903, Sentence: そんな事をしてはいけません。" },
{ "question": "occurrence, incident, affair; (not 事件)\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: exit come matter)\n  (ex: 面白い ____ がありました。)", "answers": [ "出来事", "できごと" ], "comment": "iKnow Index - 3055, Optimized Index - 1904, Sentence: 面白い出来事がありました。" },
{ "question": "splendid, admirable, magnificent\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: see matter)\n  (ex: 彼は ____ なジャンプを 見せたね。)", "answers": [ "見事", "みごと" ], "comment": "iKnow Index - 3113, Optimized Index - 1905, Sentence: 彼は見事なジャンプを見せたね。" },
{ "question": "sound of pouring rain, sound of rushing water, white noise; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 雨が ____ 降っている。)", "answers": [ "ざあざあ", "ざあざあ" ], "comment": "iKnow Index - 1818, Optimized Index - 1906, Sentence: 雨がざあざあ降っている。" },
{ "question": "human affairs, personnel affairs, human resources\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: person matter)\n  (ex: 彼は ____ を 担当しているんだ。)", "answers": [ "人事", "じんじ" ], "comment": "iKnow Index - 3331, Optimized Index - 1907, Sentence: 彼は人事を担当しているんだ。" },
{ "question": "event, function\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: going matter)\n  (ex: 今日は 学校で ____ がありました。)", "answers": [ "行事", "ぎょうじ" ], "comment": "iKnow Index - 3382, Optimized Index - 1908, Sentence: 今日は学校で行事がありました。" },
{ "question": "housework, domestic duties, family affairs\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: house matter)\n  (ex: 母は 毎日てきぱきと ____ をしているよ。)", "answers": [ "家事", "かじ" ], "comment": "iKnow Index - 3731, Optimized Index - 1909, Sentence: 母は毎日てきぱきと家事をしているよ。" },
{ "question": "tapping, patting; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: 母の 肩を ____ たたいた。)", "answers": [ "とんとん", "とんとん" ], "comment": "iKnow Index - 1834, Optimized Index - 1910, Sentence: 母の肩をとんとんたたいた。" },
{ "question": "artificial, man-made, artificiality\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: person craft)\n  (ex: これは ____ の 湖です。)", "answers": [ "人工", "じんこう" ], "comment": "iKnow Index - 3408, Optimized Index - 1911, Sentence: これは人工の湖です。" },
{ "question": "factory, plant, mill\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: craft location)\n  (ex: 彼は 食品 ____ で 働いています。)", "answers": [ "工場", "こうじょう" ], "comment": "iKnow Index - 2092, Optimized Index - 1912, Sentence: 彼は食品工場で働いています。" },
{ "question": "place, occasion, situation\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: location)\n  (ex: この ____ でお 礼を 言わせてください。)", "answers": [ "場", "ば" ], "comment": "iKnow Index - 2697, Optimized Index - 1913, Sentence: この場でお礼を言わせてください。" },
{ "question": "venue, site (hall etc.), meeting place\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: meeting location)\n  (ex:  ____ は 人で 一杯になりました。)", "answers": [ "会場", "かいじょう" ], "comment": "iKnow Index - 2870, Optimized Index - 1914, Sentence: 会場は人で一杯になりました。" },
{ "question": "percent, percentage; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: この 村の80 ____ は 老人です。)", "answers": [ "パーセント", "ぱーせんと" ], "comment": "iKnow Index - 1837, Optimized Index - 1915, Sentence: この村の80パーセントは老人です。" },
{ "question": "participation; (stage) appearance, performance\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: exit location)\n  (ex: 今日は8チームが ____ しました。)", "answers": [ "出場", "しゅつじょう" ], "comment": "iKnow Index - 3241, Optimized Index - 1916, Sentence: 今日は8チームが出場しました。" },
{ "question": "entrance, admission, entering\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: enter location)\n  (ex: 選手の ____ です。)", "answers": [ "入場", "にゅうじょう" ], "comment": "iKnow Index - 3487, Optimized Index - 1917, Sentence: 選手の入場です。" },
{ "question": "electron; electronics (as a prefix)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: electricity child)\n  (ex:  ____ 辞書はとても 便利です。)", "answers": [ "電子", "でんし" ], "comment": "iKnow Index - 2871, Optimized Index - 1918, Sentence: 電子辞書はとても便利です。" },
{ "question": "electric power, electricity\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: electricity power)\n  (ex: このエアコンはあまり ____ を 使いません。)", "answers": [ "電力", "でんりょく" ], "comment": "iKnow Index - 3306, Optimized Index - 1919, Sentence: このエアコンはあまり電力を使いません。" },
{ "question": "string, laces, cord\n  (pos: noun), (chr: 2h), (RTK: string 紐)\n  (ex: 靴の ____ が 切れた。)", "answers": [ "ひも", "ひも", "紐" ], "comment": "iKnow Index - 1841, Optimized Index - 1920, Sentence: 靴のひもが切れた。" },
{ "question": "inside a vehicle, train, car, etc.\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: car inside)\n  (ex:  ____ に 忘れ 物があったよ。)", "answers": [ "車内", "しゃない" ], "comment": "iKnow Index - 2443, Optimized Index - 1921, Sentence: 車内に忘れ物があったよ。" },
{ "question": "in front of the station\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: station in front)\n  (ex:  ____ に 交番が 有ります。)", "answers": [ "駅前", "えきまえ" ], "comment": "iKnow Index - 2412, Optimized Index - 1922, Sentence: 駅前に交番が有ります。" },
{ "question": "diplomacy, foreign relations\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: outside mingle)\n  (ex: 政府は ____ に 力を 入れているの。)", "answers": [ "外交", "がいこう" ], "comment": "iKnow Index - 3054, Optimized Index - 1923, Sentence: 政府は外交に力を入れているの。" },
{ "question": "to scatter, to sprinkle, to strew; vt\n  (pos: verb), (chr: 2h), (RTK: sprinkle 撒)\n  (ex: 日本では、 二月に 豆を ____ 行事がある。)", "answers": [ "まく", "まく", "撒く" ], "comment": "iKnow Index - 1844, Optimized Index - 1924, Sentence: 日本では、二月に豆をまく行事がある。" },
{ "question": "traffic, transportation, communication\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: mingle traffic)\n  (ex: ここは ____ の 便がよいですね。)", "answers": [ "交通", "こうつう" ], "comment": "iKnow Index - 2939, Optimized Index - 1925, Sentence: ここは交通の便がよいですね。" },
{ "question": "to pass, to communicate with, to be understood; vi\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: traffic)\n  (ex: その 国では 英語は ____ か。)", "answers": [ "通じる", "つうじる" ], "comment": "iKnow Index - 3143, Optimized Index - 1926, Sentence: その国では英語は通じますか。" },
{ "question": "to make a path between two points, to show in, to go through (a middleman); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: traffic)\n  (ex: 針に 糸を ____ ください。)", "answers": [ "通す", "とおす" ], "comment": "iKnow Index - 3253, Optimized Index - 1927, Sentence: 針に糸を通してください。" },
{ "question": "passage, passing, traffic\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: traffic going)\n  (ex: この 道は ____ できません。)", "answers": [ "通行", "つうこう" ], "comment": "iKnow Index - 3901, Optimized Index - 1928, Sentence: この道は通行できません。" },
{ "question": "training, workout; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は 毎日 ____ をするの。)", "answers": [ "トレーニング", "とれーにんぐ" ], "comment": "iKnow Index - 1869, Optimized Index - 1929, Sentence: 彼は毎日トレーニングをするの。" },
{ "question": "crossroads\n  (pos: noun), (chr: 3k), (RTK: ten character path)\n  (ex:  ____ で 車とバイクが 衝突したぞ。)", "answers": [ "十字路", "じゅうじろ" ], "comment": "iKnow Index - 2347, Optimized Index - 1930, Sentence: 十字路で車とバイクが衝突したぞ。" },
{ "question": "pathway, aisle, avenue\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: traffic path)\n  (ex:  ____ の 右側にトイレがありますよ。)", "answers": [ "通路", "つうろ" ], "comment": "iKnow Index - 3915, Optimized Index - 1931, Sentence: 通路の右側にトイレがありますよ。" },
{ "question": "district, region, area; (not ~域)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ground direction)\n  (ex: この ____ は 漁業が 盛んです。)", "answers": [ "地方", "ちほう" ], "comment": "iKnow Index - 2709, Optimized Index - 1932, Sentence: この地方は漁業が盛んです。" },
{ "question": "idea; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 彼がいい ____ を 出したね。)", "answers": [ "アイデア", "あいであ" ], "comment": "iKnow Index - 1872, Optimized Index - 1933, Sentence: 彼がいいアイデアを出したね。" },
{ "question": "ground, place, land; (not 土~)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: ground)\n  (ex: 彼はその ____ で 残りの 生涯を 過ごしたんだ。)", "answers": [ "地", "ち" ], "comment": "iKnow Index - 2713, Optimized Index - 1934, Sentence: 彼はその地で残りの生涯を過ごしたんだ。" },
{ "question": "impudent, cheeky, shameless; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 2k2h), (RTK: map)\n  (ex: 何て ____ 人なんだろう。)", "answers": [ "図々しい", "ずうずうしい" ], "comment": "iKnow Index - 2186, Optimized Index - 1935, Sentence: 何て図々しい人なんだろう。" },
{ "question": "diagram, figure, illustration\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: map)\n  (ex:  ____ を 描いて 説明しましょう。)", "answers": [ "図", "ず" ], "comment": "iKnow Index - 2893, Optimized Index - 1936, Sentence: 図を描いて説明しましょう。" },
{ "question": "books, (not 本)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: map write)\n  (ex: これは 児童 ____ です。)", "answers": [ "図書", "としょ" ], "comment": "iKnow Index - 3590, Optimized Index - 1937, Sentence: これは児童図書です。" },
{ "question": "market; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 5KA), (RTK: )\n  (ex: 彼はイタリアの ____ を 開拓しました。)", "answers": [ "マーケット", "まーけっと" ], "comment": "iKnow Index - 1874, Optimized Index - 1938, Sentence: 彼はイタリアのマーケットを開拓しました。" },
{ "question": "other people, stranger, non-blood relative\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: other person)\n  (ex: 私は ____ に 住所を 教えたくない。)", "answers": [ "他人", "たにん" ], "comment": "iKnow Index - 2940, Optimized Index - 1939, Sentence: 私は他人に住所を教えたくない。" },
{ "question": "road closed, dead end, blind alley; (not 行き止まり)\n  (pos: noun), (chr: 3k1h), (RTK: traffic going stop)\n  (ex: あの 道路は ____ だそうです。)", "answers": [ "通行止め", "つうこうどめ" ], "comment": "iKnow Index - 2628, Optimized Index - 1940, Sentence: あの道路は通行止めだそうです。" },
{ "question": "dead end, no passage; (not 通行止め)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k2h), (RTK: going stop)\n  (ex: ここから 先は ____ です。)", "answers": [ "行き止まり", "いきどまり" ], "comment": "iKnow Index - 2629, Optimized Index - 1941, Sentence: ここから先は行き止まりです。" },
{ "question": "schedule; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 6KA), (RTK: )\n  (ex:  ____ の 調整は 君に 任せるわ。)", "answers": [ "スケジュール", "すけじゅーる" ], "comment": "iKnow Index - 1875, Optimized Index - 1942, Sentence: スケジュールの調整は君に任せるわ。" },
{ "question": "at a time, all at once; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k1h), (RTK: one degrees)\n  (ex: 皆の 顔と 名前を ____ は 覚えられません。)", "answers": [ "一度に", "いちどに" ], "comment": "iKnow Index - 2133, Optimized Index - 1943, Sentence: 皆の顔と名前を一度には覚えられません。" },
{ "question": "never again (w/ neg verb); adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k1h), (RTK: two degrees)\n  (ex: もうここには ____ 来ません。)", "answers": [ "二度と", "にどと" ], "comment": "iKnow Index - 2429, Optimized Index - 1944, Sentence: もうここには二度と来ません。" },
{ "question": "high degree, high-grade, advanced\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: tall degrees)\n  (ex:  ____ な 技術をもつ 人材を 集めました。)", "answers": [ "高度", "こうど" ], "comment": "iKnow Index - 3134, Optimized Index - 1945, Sentence: 高度な技術をもつ人材を集めました。" },
{ "question": "shortcut, short way\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: near road-way)\n  (ex: こっちが ____ です。)", "answers": [ "近道", "ちかみち" ], "comment": "iKnow Index - 2508, Optimized Index - 1946, Sentence: こっちが近道です。" },
{ "question": "cook, chef; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 彼は 腕のいい ____ です。)", "answers": [ "コック", "こっく" ], "comment": "iKnow Index - 1877, Optimized Index - 1947, Sentence: 彼は腕のいいコックです。" },
{ "question": "short temper, quick temper\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: short spirit)\n  (ex: 彼は ____ な 人です。)", "answers": [ "短気", "たんき" ], "comment": "iKnow Index - 3403, Optimized Index - 1948, Sentence: 彼は短気な人です。" },
{ "question": "to spread, to extend (an item), to expand; (object related); vt.\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: wide)\n  (ex: 電車の 中では 新聞を ____ 。)", "answers": [ "広げる", "ひろげる" ], "comment": "iKnow Index - 3251, Optimized Index - 1949, Sentence: 電車の中では新聞を広げないで。" },
{ "question": "open space, plaza, forum\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: wide location)\n  (ex:  ____ に 子供がたくさん 集まっていたよ。)", "answers": [ "広場", "ひろば" ], "comment": "iKnow Index - 3409, Optimized Index - 1950, Sentence: 広場に子供がたくさん集まっていたよ。" },
{ "question": "brush; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 犬の 毛を ____ でとかしてやったの。)", "answers": [ "ブラシ", "ぶらし" ], "comment": "iKnow Index - 1879, Optimized Index - 1951, Sentence: 犬の毛をブラシでとかしてやったの。" },
{ "question": "to spread (information etc.), to broaden (knowledge); to make (something) known; (concept related); vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: wide)\n  (ex: 誰が 噂を ____ んだろう。)", "answers": [ "広める", "ひろめる" ], "comment": "iKnow Index - 3951, Optimized Index - 1952, Sentence: 誰が噂を広めたんだろう。" },
{ "question": "all, everything, the whole; (not すっかり)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h), (RTK: whole)\n  (ex: 彼に ____ のことを 伝えた。)", "answers": [ "全て", "すべて" ], "comment": "iKnow Index - 2730, Optimized Index - 1953, Sentence: 彼に全てのことを伝えた。" },
{ "question": "all members, entire staff, all hands\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: whole employee)\n  (ex: チーム ____ に 名札が 配られました。)", "answers": [ "全員", "ぜんいん" ], "comment": "iKnow Index - 2920, Optimized Index - 1954, Sentence: チーム全員に名札が配られました。" },
{ "question": "all one's might, full capacity, whole energy\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: whole power)\n  (ex:  ____ で 走れ。)", "answers": [ "全力", "ぜんりょく" ], "comment": "iKnow Index - 3701, Optimized Index - 1955, Sentence: 全力で走れ。" },
{ "question": "sane, reasonable, decency\n  (pos: adjectival noun), (chr: 3h), (RTK: true mask 真面)\n  (ex: 彼の 考え 方は ____ ではない。)", "answers": [ "まとも", "まとも" ], "comment": "iKnow Index - 1907, Optimized Index - 1956, Sentence: 彼の考え方はまともではない。" },
{ "question": "interior, inner parts, inside (not ~側)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: inside section)\n  (ex: これは 機械の ____ の 問題です。)", "answers": [ "内部", "ないぶ" ], "comment": "iKnow Index - 2262, Optimized Index - 1957, Sentence: これは機械の内部の問題です。" },
{ "question": "department head, section head, head of team.\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: section long)\n  (ex:  ____ に 仕事の 相談をしたんだ。)", "answers": [ "部長", "ぶちょう" ], "comment": "iKnow Index - 2381, Optimized Index - 1958, Sentence: 部長に仕事の相談をしたんだ。" },
{ "question": "head office, headquarters; (not ~社)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: book section)\n  (ex: その 事件の 直後、 捜査 ____ が 設置された。)", "answers": [ "本部", "ほんぶ" ], "comment": "iKnow Index - 3065, Optimized Index - 1959, Sentence: その事件の直後、捜査本部が設置された。" },
{ "question": "outside, outer, external; (not ~側)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: outside section)\n  (ex: これは ____ には 秘密です。)", "answers": [ "外部", "がいぶ" ], "comment": "iKnow Index - 3210, Optimized Index - 1960, Sentence: これは外部には秘密です。" },
{ "question": "exactly right, perfect, precisely (not ちょうど)\n  (pos: adjectival noun), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex: この 服はあなたに ____ ですね。)", "answers": [ "ぴったり", "ぴったり" ], "comment": "iKnow Index - 1908, Optimized Index - 1961, Sentence: この服はあなたにぴったりですね。" },
{ "question": "the whole country, countrywide, nationwide\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: whole country)\n  (ex: 次は ____ のお 天気です。)", "answers": [ "全国", "ぜんこく" ], "comment": "iKnow Index - 2077, Optimized Index - 1962, Sentence: 次は全国のお天気です。" },
{ "question": "state, nation, country\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: country house)\n  (ex: 首相は ____ のリーダーだ。)", "answers": [ "国家", "こっか" ], "comment": "iKnow Index - 2732, Optimized Index - 1963, Sentence: 首相は国家のリーダーだ。" },
{ "question": "National Diet, parliament, congress\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: country meeting)\n  (ex:  ____ が 再開した。)", "answers": [ "国会", "こっかい" ], "comment": "iKnow Index - 3296, Optimized Index - 1964, Sentence: 国会が再開した。" },
{ "question": "than.., except..., further...; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2h), (RTK: )\n  (ex: これから、 ____ 一層 努力します。)", "answers": [ "より", "より" ], "comment": "iKnow Index - 1910, Optimized Index - 1965, Sentence: これから、より一層努力します。" },
{ "question": "national language, Japanese, native Japanese words\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: country word)\n  (ex: 今日の1 時間 目は ____ です。)", "answers": [ "国語", "こくご" ], "comment": "iKnow Index - 3519, Optimized Index - 1966, Sentence: 今日の1時間目は国語です。" },
{ "question": "the world, society, the times; (not ~間)\n  (pos: noun), (chr: 1k1h1k), (RTK: generation in)\n  (ex:  ____ にはいろいろな 人がいます。)", "answers": [ "世の中", "よのなか" ], "comment": "iKnow Index - 2984, Optimized Index - 1967, Sentence: 世の中にはいろいろな人がいます。" },
{ "question": "world, the public, society; (not ~の中)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: generation interval)\n  (ex:  ____ の 反応は 冷たかったよ。)", "answers": [ "世間", "せけん" ], "comment": "iKnow Index - 3162, Optimized Index - 1968, Sentence: 世間の反応は冷たかったよ。" },
{ "question": "care, taking care of, looking after; (not 預~)\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: generation tale)\n  (ex: 旅行の 間、 犬の ____ をしてください。)", "answers": [ "世話", "せわ" ], "comment": "iKnow Index - 3702, Optimized Index - 1969, Sentence: 旅行の間、犬の世話をしてください。" },
{ "question": "wasteful, a shame, more than one deserves; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 6h), (RTK: not body nothingness 勿体無)\n  (ex: 食べ 物を 残しては ____ わよ。)", "answers": [ "もったいない", "もったいない" ], "comment": "iKnow Index - 1911, Optimized Index - 1970, Sentence: 食べ物を残してはもったいないわよ。" },
{ "question": "Middle Ages (in Japan, Kamakura and Muromachi periods), medieval times\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: in generation)\n  (ex: 彼女は ____ の 音楽が 好きです。)", "answers": [ "中世", "ちゅうせい" ], "comment": "iKnow Index - 3839, Optimized Index - 1971, Sentence: 彼女は中世の音楽が好きです。" },
{ "question": "pale, pallid; adj.\n  (pos: adjective), (chr: 2k1h), (RTK: blue white)\n  (ex: 彼女は ____ 顔をしているね。)", "answers": [ "青白い", "あおじろい" ], "comment": "iKnow Index - 2225, Optimized Index - 1972, Sentence: 彼女は青白い顔をしているね。" },
{ "question": "deficit, (going into) the red; red text\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: red character)\n  (ex: 私たちの 会社は 今月は ____ よ。)", "answers": [ "赤字", "あかじ" ], "comment": "iKnow Index - 2279, Optimized Index - 1973, Sentence: 私たちの会社は今月は赤字よ。" },
{ "question": "fully, amply, in plenty; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 4h), (RTK: )\n  (ex:  ____ とマッサージしてもらいました。)", "answers": [ "たっぷり", "たっぷり" ], "comment": "iKnow Index - 1917, Optimized Index - 1974, Sentence: たっぷりとマッサージしてもらいました。" },
{ "question": "railway, railroad, rail transport\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: iron road-way)\n  (ex: 日本は ____ がとても 発達しています。)", "answers": [ "鉄道", "てつどう" ], "comment": "iKnow Index - 3201, Optimized Index - 1975, Sentence: 日本は鉄道がとても発達しています。" },
{ "question": "iron (element Fe)\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: iron)\n  (ex: この 鍋は ____ でできています。)", "answers": [ "鉄", "てつ" ], "comment": "iKnow Index - 3475, Optimized Index - 1976, Sentence: この鍋は鉄でできています。" },
{ "question": "Chinese cabbage, bok choy\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: white vegetable)\n  (ex: 彼女は ____ の 漬物が 好きです。)", "answers": [ "白菜", "はくさい" ], "comment": "iKnow Index - 2620, Optimized Index - 1977, Sentence: 彼女は白菜の漬物が好きです。" },
{ "question": "housetop, rooftop (not ~根)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: roof above)\n  (ex:  ____ から 富士山が 見えました。)", "answers": [ "屋上", "おくじょう" ], "comment": "iKnow Index - 2124, Optimized Index - 1978, Sentence: 屋上から富士山が見えました。" },
{ "question": "still, in addition, furthermore; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2h), (RTK: esteem 尚)\n  (ex:  ____ 、 雨の 場合は 中止です。)", "answers": [ "なお", "なお" ], "comment": "iKnow Index - 1960, Optimized Index - 1979, Sentence: なお、雨の場合は中止です。" },
{ "question": "Japan and the U.S., Japan-America\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: day rice)\n  (ex: テレビで ____ 野球をやっていますよ。)", "answers": [ "日米", "にちべい" ], "comment": "iKnow Index - 2516, Optimized Index - 1980, Sentence: テレビで日米野球をやっていますよ。" },
{ "question": "to savor, to appreciate, to relish; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k2h), (RTK: flavor)\n  (ex: 母の 手料理をゆっくり ____ 。)", "answers": [ "味わう", "あじわう" ], "comment": "iKnow Index - 3431, Optimized Index - 1981, Sentence: 母の手料理をゆっくり味わいました。" },
{ "question": "ally, being on one's side, friend\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: flavor direction)\n  (ex: 母はいつも 私の ____ です。)", "answers": [ "味方", "みかた" ], "comment": "iKnow Index - 3650, Optimized Index - 1982, Sentence: 母はいつも私の味方です。" },
{ "question": "site, website; (loan word)\n  (pos: noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: 新しいゲーム ____ に 登録した。)", "answers": [ "サイト", "さいと" ], "comment": "iKnow Index - 1971, Optimized Index - 1983, Sentence: 新しいゲームサイトに登録した。" },
{ "question": "plain, modest, simple\n  (pos: adjectival noun), (chr: 2k), (RTK: ground flavor)\n  (ex: 今日、 彼女は ____ な 服装をしていますね。)", "answers": [ "地味", "じみ" ], "comment": "iKnow Index - 3744, Optimized Index - 1984, Sentence: 今日、彼女は地味な服装をしていますね。" },
{ "question": "end of the month\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: month extremity)\n  (ex:  ____ までに 申込 書を 送ってください。)", "answers": [ "月末", "げつまつ" ], "comment": "iKnow Index - 2143, Optimized Index - 1985, Sentence: 月末までに申込書を送ってください。" },
{ "question": "end of year\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: year extremity)\n  (ex:  ____ のセールはいつも 混んでいるね。)", "answers": [ "年末", "ねんまつ" ], "comment": "iKnow Index - 2410, Optimized Index - 1986, Sentence: 年末のセールはいつも混んでいるね。" },
{ "question": "the end, in the end, tip\n  (pos: noun), (chr: 1k), (RTK: extremity)\n  (ex: 長い 話し 合いの ____ 、やっと 同意に 至った。)", "answers": [ "末", "すえ" ], "comment": "iKnow Index - 2847, Optimized Index - 1987, Sentence: 長い話し合いの末、やっと同意に至った。" },
{ "question": "minus, below zero; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 4KA), (RTK: )\n  (ex: 外の 温度は ____ 3 度です。)", "answers": [ "マイナス", "まいなす" ], "comment": "iKnow Index - 1980, Optimized Index - 1988, Sentence: 外の温度はマイナス3度です。" },
{ "question": "charge, fee (for using facilities, etc.), fare\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: fee gold)\n  (ex: まだ ____ は 払っていないけど。)", "answers": [ "料金", "りょうきん" ], "comment": "iKnow Index - 2798, Optimized Index - 1989, Sentence: まだ料金は払っていないけど。" },
{ "question": "food; (not たべもの)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: eat fee)\n  (ex:  ____ はこの 箱に 入っています。)", "answers": [ "食料", "しょくりょう" ], "comment": "iKnow Index - 3521, Optimized Index - 1990, Sentence: 食料はこの箱に入っています。" },
{ "question": "geography\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: ground logic)\n  (ex: 彼は ____ に 詳しいの。)", "answers": [ "地理", "ちり" ], "comment": "iKnow Index - 3729, Optimized Index - 1991, Sentence: 彼は地理に詳しいの。" },
{ "question": "signature, autograph; (loan word)\n  (pos: verbal noun), (chr: 3KA), (RTK: )\n  (ex: ここに ____ してください。)", "answers": [ "サイン", "さいん" ], "comment": "iKnow Index - 1988, Optimized Index - 1992, Sentence: ここにサインしてください。" },
{ "question": "understanding, comprehension, sympathy\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: logic unravel)\n  (ex:  ____ してくれてありがとう。)", "answers": [ "理解", "りかい" ], "comment": "iKnow Index - 2691, Optimized Index - 1993, Sentence: 理解してくれてありがとう。" },
{ "question": "opinion, point of view; (not 意見)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: see unravel)\n  (ex: あなたの ____ を 聞かせてください。)", "answers": [ "見解", "けんかい" ], "comment": "iKnow Index - 3298, Optimized Index - 1994, Sentence: あなたの見解を聞かせてください。" },
{ "question": "to solve, to untie, to clear up; vt\n  (pos: verb), (chr: 1k1h), (RTK: unravel)\n  (ex: この 問題を ____ か。)", "answers": [ "解く", "とく" ], "comment": "iKnow Index - 3517, Optimized Index - 1995, Sentence: この問題を解けますか。" },
{ "question": "taking apart, analysis, disassembly\n  (pos: verbal noun), (chr: 2k), (RTK: part unravel)\n  (ex: 機械を ____ してみたの。)", "answers": [ "分解", "ぶんかい" ], "comment": "iKnow Index - 3898, Optimized Index - 1996, Sentence: 機械を分解してみたの。" },
{ "question": "sooner or later, eventually, anyway; (not 間もなく) adv.\n  (pos: adverb), (chr: 3h), (RTK: what 何)\n  (ex:  ____ またお 会いしましょう。)", "answers": [ "いずれ", "いずれ" ], "comment": "iKnow Index - 1998, Optimized Index - 1997, Sentence: いずれまたお会いしましょう。" },
{ "question": "fee-charging, admission-paid, toll\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: possess fee)\n  (ex: このトイレは ____ です。)", "answers": [ "有料", "ゆうりょう" ], "comment": "iKnow Index - 3508, Optimized Index - 1998, Sentence: このトイレは有料です。" },
{ "question": "forcibly, against one's will; adv.\n  (pos: adverb), (chr: 2k2h), (RTK: nothingness logic)\n  (ex: 荷物を ____ かばんに 詰めたよ。)", "answers": [ "無理やり", "むりやり", "無理矢理" ], "comment": "iKnow Index - 2466, Optimized Index - 1999, Sentence: 荷物を無理やりかばんに詰めたよ。" },
{ "question": "no charge, free; (not ただ)\n  (pos: noun), (chr: 2k), (RTK: nothingness fee)\n  (ex: お 飲み 物は ____ でございます。)", "answers": [ "無料", "むりょう" ], "comment": "iKnow Index - 2773, Optimized Index - 2000, Sentence: お飲み物は無料でございます。" }
]
}
